<sequence><author><surname>Augst</surname>, <given-names>G</given-names></author>.: <title>Zwei Reformvorschläge zur Worttrennung im Vergleich. Eine Stellungnahme zum Aufsatz von H. Günther</title>. In: <source>Deutsche Sprache</source> <volume>18</volume>, S. <fpage>205</fpage> - <lpage>217</lpage>.<raw>Augst, G.: Zwei Reformvorschläge zur Worttrennung im Vergleich. Eine Stellungnahme zum Aufsatz von H. Günther. In: Deutsche Sprache 18, S. 205-217.</raw></sequence><sequence><editor>Dudenreaktion</editor> (Hg.): <source>Duden. Grammatik, Dudenverlag</source> <other>Mannheim, Leipzig/ Wien/ Zürich</other> <year>51995</year>.<raw>Dudenreaktion (Hg.): Duden. Grammatik, Dudenverlag, Mannheim, Leipzig/ Wien/ Zürich, 51995.</raw></sequence><sequence><editor>Dudenreaktion</editor> (Hg.): <title>Duden. Rechtschreibung der deutschen Sprache, Dudenverlag</title>, <other>Mannheim/ Wien/ Zürich</other> <year>211996</year>.<raw>Dudenreaktion (Hg.): Duden. Rechtschreibung der deutschen Sprache, Dudenverlag, Mannheim/ Wien/ Zürich, 211996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eisenberg</surname>, <given-names>P</given-names></author>.: <title>Grundriss der deutschen Grammatik</title>. <other>Das Wort, Metzler</other><raw>Eisenberg, P.: Grundriss der deutschen Grammatik. Das Wort, Metzler,</raw></sequence><sequence><author><surname>Stuttgart/Weimar</surname></author>, <year>1998</year>.<raw>Stuttgart/Weimar, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Günther</surname>, <given-names>H</given-names></author>.: <title>Die Worttrennung am Zeilenende. Zur Diskussion des Vorschlags zur Neuregelung der deutschen Rechtschreibung</title>. In: <source>Deutsche Sprache</source> <volume>18</volume>, S. <fpage>193</fpage> - <lpage>205</lpage>.<raw>Günther, H.: Die Worttrennung am Zeilenende. Zur Diskussion des Vorschlags zur Neuregelung der deutschen Rechtschreibung. In: Deutsche Sprache 18, S. 193-205.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hofrichter</surname>, <given-names>W</given-names></author>.: <title>Die Grundlagen der graphischen Worttrennung im Deutschen, Enzyklopädie</title>, <other>Leipzig</other>, <year>1989</year>.<raw>Hofrichter, W.: Die Grundlagen der graphischen Worttrennung im Deutschen, Enzyklopädie, Leipzig, 1989.</raw></sequence><sequence><title>Königlich preußisches Ministerium der geistlichen, Unterrichts-</title> und <editor>Medizinal- Angelegenheiten</editor> (Hg.): <source>Regeln für</source> <title>die deutsche Rechtschreibung nebst Wörter verzeichnis</title>. <other>Berlin</other> <year>1902</year>.<raw>Königlich preußisches Ministerium der geistlichen, Unterrichts- und Medizinal- Angelegenheiten (Hg.): Regeln für die deutsche Rechtschreibung nebst Wörter verzeichnis. Berlin 1902.</raw></sequence>