<sequence><author><surname>Bergius</surname>, <given-names>R</given-names></author>.; <title>Stichwort: Konflikt</title>, in: <editor>Dorsch, Psychologisches Wörterbuch</editor> hrsg. von <editor>H. Häckerl</editor> und K. - H <source>Stapf</source> <other>u.a.. 11 Auflage. Bern</other> <publisher>-</publisher> <other>Göttingen - Toronto - Seattle</other> <year>1998</year>, S. <fpage>450</fpage> - <lpage>51</lpage><raw>Bergius, R.; Stichwort: Konflikt, in: Dorsch, Psychologisches Wörterbuch, hrsg. von H. Häckerl und K. - H. Stapf u.a.. 11 Auflage. Bern - Göttingen - Toronto - Seattle 1998, S. 450/51</raw></sequence><sequence><author><surname>Brockhaus</surname></author> Band <volume>12</volume>; <author><surname>Stichwort</surname></author>: <title>Konflikt. 20 Auflage</title>. <other>Leipzig</other> <source>-</source> <other>Mannheim</other> <year>1997</year>, S. <fpage>262</fpage> - <other>266</other><raw>Brockhaus Band 12; Stichwort: Konflikt. 20 Auflage. Leipzig - Mannheim 1997, S. 262 - 266</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname> <given-names>ü low</given-names></author> <title>A. von;,Heile Welt` und der ,neue Trend zur Konfliktdarstellung` im Kinderbuch der frühen siebziger Jahre. Ein Beitrag zur Analyse von Kinderliteratur im Hinblick auf Tendenzen in der Erziehung</title>. <other>Berlin</other> <year>1979</year><raw>B ü low, A. von;,Heile Welt` und der ,neue Trend zur Konfliktdarstellung` im Kinderbuch der frühen siebziger Jahre. Ein Beitrag zur Analyse von Kinderliteratur im Hinblick auf Tendenzen in der Erziehung. Berlin 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahrendorf</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <title>Kinder- und Jugendliteratur im bürgerlichen Zeitalter</title>. <other>Königstein/ Ts</other> <year>1980</year><raw>Dahrendorf, M.; Kinder- und Jugendliteratur im bürgerlichen Zeitalter. Königstein/ Ts. 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahrendorf</surname>, <given-names>M</given-names></author> <author><surname>Verschiedene</surname></author> <title>Wahrheiten für Kinder und Erwachsene</title>?, in: <editor>Kinderwelten. Kinder</editor> <title>und Kindheit in der neueren Literatur</title>, hrsg. vom <source>Freundeskreis des Instituts für Jugendbuchforschung</source> <other>Frankfurt/ M.. Weinheim</other> - <other>Basel</other> <year>1985</year>, S. <fpage>21</fpage> - <other>41</other><raw>Dahrendorf, M; Verschiedene Wahrheiten für Kinder und Erwachsene?, in: Kinderwelten. Kinder und Kindheit in der neueren Literatur, hrsg. vom Freundeskreis des Instituts für Jugendbuchforschung, Frankfurt/ M.. Weinheim - Basel 1985, S. 21 - 41</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahrendorf</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <author><surname>Für</surname></author> <title>Christine Nöstlinger zum 50. Geburtstag. Nebst Betrachtungen einiger ihrer letzten Bücher</title>, in: <source>Eselsohr. Infodienst für Kinder- und Jugendmedien</source> <volume>10</volume>/ <year>1986</year>, S. <fpage>33</fpage> - <issue>35</issue><raw>Dahrendorf, M.; Für Christine Nöstlinger zum 50. Geburtstag. Nebst Betrachtungen einiger ihrer letzten Bücher, in: Eselsohr. Infodienst für Kinder- und Jugendmedien 10/ 1986, S. 33 - 35</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahrendorf</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <title>Kinder- und Jugendliteratur</title>. <other>Berlin</other> <year>1995</year><raw>Dahrendorf, M.; Kinder- und Jugendliteratur. Berlin 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahrendorf</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <title>Literatur für Kinder in den besten Jahren. Die Welt der Christine Nöstlinger</title>. <other>Ersch</other>. <year>1996</year><raw>Dahrendorf, M.; Literatur für Kinder in den besten Jahren. Die Welt der Christine Nöstlinger. Ersch. 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Dilewsky</surname>, <given-names>K. J.</given-names></author> <author><surname>Christine</surname></author> <title>Nöstlinger als Kinder- und Jugendbuchautorin</title>. <other>Frankfurt/ M</other> <year>1993</year> Ewers, H. - H. und <editor>Seibert, E</editor> (Hg.); <title>Geschichte der österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart</title>. <other>Wien</other> <year>1997</year><raw>Dilewsky, K. J.; Christine Nöstlinger als Kinder- und Jugendbuchautorin. Frankfurt/ M. 1993 Ewers, H. - H. und Seibert, E. (Hg.); Geschichte der österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart. Wien 1997</raw></sequence><sequence><editor>Frauen-</editor> und <author><surname>M</surname></author> <title>ä dchenrollen in Kinder- und Jugendb ü chern. Dokumentation der Tagung der Max - Träger -</title> <other>Stiftung 7. - 9.11.1986. Frankfurt/ M</other> <year>1987</year><raw>Frauen- und M ä dchenrollen in Kinder- und Jugendb ü chern. Dokumentation der Tagung der Max - Träger - Stiftung 7. - 9.11.1986. Frankfurt/ M. 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Gorschenek</surname>, <given-names>M</given-names></author> und <author><given-names>R</given-names></author> ü ckt ä <editor>schel, A</editor> (Hg.); <source>Kinder- und Jugendliteratur</source> <other>München 1979</other><raw>Gorschenek, M. und R ü ckt ä schel, A. (Hg.); Kinder- und Jugendliteratur. München 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Grof</surname>, <given-names>U</given-names></author>.; <author><surname>Zu</surname></author> <title>Ehren Christine Nöstlingers. Ehrung aus der Kontroverse</title>?, in: <source>Fundevogel</source> <volume>3</volume>/ <year>1987</year>, S. <fpage>12</fpage><raw>Grof, U.; Zu Ehren Christine Nöstlingers. Ehrung aus der Kontroverse?, in: Fundevogel 3/ 1987, S. 12</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname>, <given-names>W</given-names></author>.; <title>Väterbilder - kongruent und divergent</title>, in: <editor>H. - H. Ewers</editor> und <editor>E. Seibert</editor> (Hg.), <source>Geschichte der</source> <title>österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart</title>. <other>Wien</other> <year>1997</year><raw>Hartmann, W.; Väterbilder - kongruent und divergent, in: H. - H. Ewers und E. Seibert (Hg.), Geschichte der österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart. Wien 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Hladey</surname>, <given-names>H</given-names></author>.; <title>Rede an Christine Nöstlinger</title>, in: <source>1000 und 1 Buch</source> <volume>3</volume>/ <year>1989</year>, S. <fpage>5</fpage> - 6 <editor>Hurrelmann, B</editor> (Hg.); <source>Kinderliteratur und Rezeption. Baltmannsweiler 1980 J</source> ö rg, S. <title>Gespräche mit Christine Nöstlinger</title>. <other>Ersch. im Herbst 1984</other><raw>Hladey, H.; Rede an Christine Nöstlinger, in: 1000 und 1 Buch 3/ 1989, S. 5 - 6 Hurrelmann, B. (Hg.); Kinderliteratur und Rezeption. Baltmannsweiler 1980 J ö rg, S.; Gespräche mit Christine Nöstlinger. Ersch. im Herbst 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaminski</surname>, <given-names>W</given-names></author>.; <title>Die renitenten Mädchen der Christine Nöstlinger, in: Frauen- und Mädchenrollen in Kinder- und Jugendbüchern. Dokumentation der Tagung der Max - Träger -</title> <other>Stiftung 7. - 9.11.1986. Frankfurt/ M</other> <year>1987</year>, S. <fpage>83</fpage> <identifier>-</identifier> <issue>92</issue><raw>Kaminski, W.; Die renitenten Mädchen der Christine Nöstlinger, in: Frauen- und Mädchenrollen in Kinder- und Jugendbüchern. Dokumentation der Tagung der Max - Träger - Stiftung 7. - 9.11.1986. Frankfurt/ M. 1987, S. 83 - 92</raw></sequence><sequence><author><surname>Kinderwelten</surname>. <given-names>Kinder</given-names></author> <title>und Kindheit in der neueren Literatur, hrsg. vom Freundeskreis des Instituts für</title> <editor>Jugendbuchforschung, Frankfurt/ M.. Weinheim</editor> - Basel 1985 Keuler, D.; Mit Phantasie <title>gegen die ganz alltägliche Unterdrückung</title>. <other>Hans</other> <publisher>Christian Andersen - Preis für Christine Nöstlinger</publisher> in: <source>Die Rheinpfalz</source> v. <volume>13</volume>. <other>Oktober 1984</other><raw>Kinderwelten. Kinder und Kindheit in der neueren Literatur, hrsg. vom Freundeskreis des Instituts für Jugendbuchforschung, Frankfurt/ M.. Weinheim - Basel 1985 Keuler, D.; Mit Phantasie gegen die ganz alltägliche Unterdrückung. Hans Christian Andersen - Preis für Christine Nöstlinger, in: Die Rheinpfalz v. 13. Oktober 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>K</surname></author> ö ck, P.; Konflikt, in <editor>P. Köck</editor> und <editor>H. Ott</editor> <source>Wörterbuch für Erziehung und Unterricht</source> <volume>2</volume>. Auflage. <other>Donauwörth</other> <year>1979</year>, S. <fpage>285</fpage><raw>K ö ck, P.; Konflikt, in: P. Köck, und H. Ott, Wörterbuch für Erziehung und Unterricht. 2. Auflage. Donauwörth 1979, S. 285</raw></sequence><sequence><author><surname>K</surname></author> ö nig, R. <title>Die Familie der Gegenwart. Ein intellektueller Vergleich</title>. <other>3. erw. Auflage. München 1978</other><raw>K ö nig, R.; Die Familie der Gegenwart. Ein intellektueller Vergleich. 3. erw. Auflage. München 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Lingelbach</surname>, <given-names>K</given-names></author> <title>Ch.; Stichwort: Konflikt</title>, in: <source>Wörterbuch der Erziehung</source> hrsg. von <editor>Chr</editor>. <other>Wulf</other>.<raw>Lingelbach, K. Ch.; Stichwort: Konflikt, in: Wörterbuch der Erziehung, hrsg. von Chr. Wulf.</raw></sequence><sequence><author><surname>Auflage</surname></author>. <other>München</other> <year>1984</year>, S. <fpage>337</fpage> - <other>347</other><raw>Auflage. München 1984, S. 337 - 347</raw></sequence><sequence><author><surname>Lypp</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <title>Zur Komik bei Christine Nöstlinger, in</title>. <source>Informationen Jugendliteratur und Medien</source> <volume>1</volume>/ <year>1992</year>, S. <fpage>6</fpage> - <issue>9</issue><raw>Lypp, M.; Zur Komik bei Christine Nöstlinger, in. Informationen Jugendliteratur und Medien 1/ 1992, S. 6 - 9</raw></sequence><sequence><author><surname>Lypp</surname>, <given-names>M</given-names></author>.; <title>Komische Literatur aus der BRD für Kinder am Ende der Kindheit</title>, in: <editor>M. Dahrendorf</editor> <title>Kinder- und Jugendliteratur</title>. <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>171</fpage> - <issue>178</issue><raw>Lypp, M.; Komische Literatur aus der BRD für Kinder am Ende der Kindheit, in: M. Dahrendorf, Kinder- und Jugendliteratur. Berlin 1995, S. 171 - 178</raw></sequence><sequence><author><surname>Monoca</surname>; <given-names>M</given-names></author>.; <title>Das Kind und der Jugendliche bei Heinrich Böll. Eine literarisch- psychologische Untersuchung</title>. <other>Diss. Zürich</other> <year>1978</year><raw>Monoca; M.; Das Kind und der Jugendliche bei Heinrich Böll. Eine literarisch- psychologische Untersuchung. Diss. Zürich 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>N</surname></author> <title>ö stlinger, Ch.; Biographisches über Christine Nöstlinger</title>, in: <source>Bulletin Jugend und Literatur</source> <volume>12</volume>/ <year>1983</year>, S. <fpage>15</fpage> - 16<raw>N ö stlinger, Ch.; Biographisches über Christine Nöstlinger, in: Bulletin Jugend und Literatur 12/ 1983, S. 15 - 16</raw></sequence><sequence><author><surname>R</surname></author> ü ckt ä <editor>schel, A</editor> und <editor>Gorschenek, M</editor> (Hg.); <title>Kinder- und Jugendliteratur</title>. <other>München 1979</other><raw>R ü ckt ä schel, A. und Gorschenek, M. (Hg.); Kinder- und Jugendliteratur. München 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Scarbarth</surname>, <given-names>H</given-names></author>.; <title>Zur Sozialisation des Kindes in der Familie und Gesellschaft</title>, in: <editor>M. Gorschenek</editor> und <editor>A. Rücktäschel</editor> (Hg.), <source>Kinder- und Jugendliteratur</source> <other>München</other> <year>1979</year>, S. <fpage>49</fpage> - <issue>72</issue><raw>Scarbarth, H.; Zur Sozialisation des Kindes in der Familie und Gesellschaft, in: M. Gorschenek und A. Rücktäschel (Hg.), Kinder- und Jugendliteratur. München 1979, S. 49 - 72</raw></sequence><sequence><author><surname>Scharioth</surname>, <given-names>B</given-names></author>.; <title>Bücher mit phantastischen Einfällen, humoresken Episoden und viel Sprachwitz. Christine Nöstlinger zum 50. Geburtstag</title>, in: <source>Fundevogel</source> <volume>10</volume>/ <year>1986</year>, S. 7 - 9 <author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>W</given-names></author> <title>Ch.; Phantasie und Engagement gehören zusammen</title>, in: <source>Börsenblatt vom</source> <year>28.6.1983</year>, S. <fpage>1475</fpage> - <other>1477</other><raw>Scharioth, B.; Bücher mit phantastischen Einfällen, humoresken Episoden und viel Sprachwitz. Christine Nöstlinger zum 50. Geburtstag, in: Fundevogel 10/ 1986, S. 7 - 9 Schmitt, W. Ch.; Phantasie und Engagement gehören zusammen, in: Börsenblatt vom 28.6.1983, S. 1475 - 1477</raw></sequence><sequence><author><surname>Seibert</surname>, <given-names>E</given-names></author> und <author><surname>Ewers</surname></author>, H. <editor>- H</editor> (Hg.); <title>Geschichte der österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart</title>. <other>Wien</other> <year>1997</year><raw>Seibert, E. und Ewers, H. - H. (Hg.); Geschichte der österreichischen Kinder- und Jugendliteratur von 1800 bis zur Gegenwart. Wien 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Seibold</surname>, <given-names>B</given-names></author>.; <title>Anmerkungen zu Christine Nöstlinger bei der Durchsicht ihrer Bücher</title>, in: <source>Bulletin Jugend und Literatur</source> <volume>7</volume>/ <year>1995</year>, S. 9 - <fpage>13</fpage><raw>Seibold, B.; Anmerkungen zu Christine Nöstlinger bei der Durchsicht ihrer Bücher, in: Bulletin Jugend und Literatur 7/ 1995, S. 9 - 13</raw></sequence><sequence><author><surname>Weede</surname>, <given-names>E</given-names></author> <author><surname>Stichwort</surname></author>: <title>Konflikt</title> in: <source>Soziologie - Lexikon</source> hrsg. von <editor>G. Reinhold</editor> <volume>3</volume>. <other>Auflage. München</other> - <other>Wien</other> <year>1997</year>, S. <fpage>348</fpage> - <other>353</other><raw>Weede, E; Stichwort: Konflikt, in: Soziologie - Lexikon, hrsg. von G. Reinhold. 3. Auflage. München - Wien 1997, S. 348 - 353</raw></sequence><sequence><author><surname>Wenke</surname>, <given-names>G.;,,Ich</given-names></author> <title>will Kinder nicht mit Büchern beglücken". Gespräche mit Christine Nöstlinger</title>, in: <source>Eselsohr. Infodienst für Kinder- und Jugendmedien</source> <volume>10</volume>/ <year>1984</year>, S 14 - <fpage>18</fpage><raw>Wenke, G.;,,Ich will Kinder nicht mit Büchern beglücken". Gespräche mit Christine Nöstlinger, in: Eselsohr. Infodienst für Kinder- und Jugendmedien 10/ 1984, S 14 - 18</raw></sequence>