<sequence><publisher>Korpus</publisher><raw>Korpus</raw></sequence><sequence><author><surname>PEDRETTI</surname>, <given-names>Eva</given-names></author>: <title>Valerie oder Das unerzogene Auge</title>, <other>Frankfurt a. M., Suhrkamp, 1986</other><raw>PEDRETTI, Eva: Valerie oder Das unerzogene Auge, Frankfurt a. M., Suhrkamp, 1986</raw></sequence><sequence><editor>BERNHARD, Rüdiger</editor> (Hrsg.): <title>Gibt es weibliches Schreiben? Schriftstellerinnen in Schweden und der DDR</title>. <source>Ergebnisse einer Konferenz</source> (<year>1989</year>), Halle/Saale <year>1991</year><raw>BERNHARD, Rüdiger (Hrsg.): Gibt es weibliches Schreiben? Schriftstellerinnen in Schweden und der DDR. Ergebnisse einer Konferenz (1989), Halle/Saale 1991</raw></sequence><sequence><author><surname>BOVENSCHEN</surname>, <given-names>Silvia</given-names></author>: <title>Über die Frage: Gibt es eine 'weibliche' Ästhetik</title>? In: <source>Ästhetik und Kommunikation</source> <volume>25</volume>, <other>Berlin</other>, <year>1976</year><raw>BOVENSCHEN, Silvia: Über die Frage: Gibt es eine 'weibliche' Ästhetik? In: Ästhetik und Kommunikation 25, Berlin, 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>CIXOUS</surname>, <given-names>Hélène</given-names></author>: <title>Schreiben, Feminität, Veränderung</title>. In: <source>Alternative 108/109 DE</source> <other>BEAUVOIR, Simone</other> <title>Das andere Geschlecht - Sitte und Sexus der Frau</title>, Hamburg, Rowohlt <year>1951</year><raw>CIXOUS, Hélène: Schreiben, Feminität, Veränderung. In: Alternative 108/109 DE BEAUVOIR, Simone: Das andere Geschlecht - Sitte und Sexus der Frau, Hamburg, Rowohlt, 1951</raw></sequence><sequence><author><surname>GEIGER</surname>, <given-names>Gerlinde</given-names></author>: <title>Weiblichkeit in den Schriften von Frauen und Männern: Ein Vergleich</title>. In: <editor>Inge Stephan</editor> und <editor>Carl Pietzcker</editor> (Hrsg.), <source>Frauensprache - Frauenliteratur? Für und Wider einer Psycholanalyse literarischer Werke</source> <other>Tübingen</other>, <year>1986</year><raw>GEIGER, Gerlinde: Weiblichkeit in den Schriften von Frauen und Männern: Ein Vergleich. In: Inge Stephan und Carl Pietzcker (Hrsg.), Frauensprache - Frauenliteratur? Für und Wider einer Psycholanalyse literarischer Werke, Tübingen, 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>GÜRTLER</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Schreiben Frauen anders? Untersuchungen zu Ingeborg Bachmann und Barbara Frischmuth</title>, in: <source>Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik</source> Nr. <volume>134</volume>, <editor>Müller, U., Hundsnurscher, F</editor> und <editor>Sommer, C</editor> (Hrsg.), <source>Stuttgart, Hans-Dieter Heinz</source> <year>1985</year><raw>GÜRTLER, Christa: Schreiben Frauen anders? Untersuchungen zu Ingeborg Bachmann und Barbara Frischmuth, in: Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik Nr. 134, Müller, U., Hundsnurscher, F. und Sommer, C. (Hrsg.), Stuttgart, Hans-Dieter Heinz, 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>HASSAUER</surname>, <given-names>Friederike</given-names></author>: <title>Die Kunst der Entgrenzung</title>. In: <editor>HASSAUER Friederike</editor> / <editor>ROOS Peter</editor> (Hrsg <source>:.) Notizbuch</source> <volume>2</volume>: <title>VerRückte Rede - Gibt es eine weibliche Ästhetik</title>?, <other>Berlin, Medusa</other> <year>1980</year><raw>HASSAUER, Friederike: Die Kunst der Entgrenzung. In: HASSAUER Friederike / ROOS Peter (Hrsg.) : Notizbuch 2: VerRückte Rede - Gibt es eine weibliche Ästhetik?, Berlin, Medusa 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>IRIGARAY</surname>, <given-names>Luce</given-names></author>: <title>Macht des Diskurses - Unterordnung des Weiblichen</title>. In: <source>Das Geschlecht das nicht eins ist</source> <other>Berlin, Merve</other> <year>1979</year><raw>IRIGARAY, Luce: Macht des Diskurses - Unterordnung des Weiblichen. In: Das Geschlecht das nicht eins ist, Berlin, Merve, 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>MEYER</surname>, <given-names>Eva</given-names></author>: <title>Vorspiel - Annäherung an eine andere Schreibweise</title> In: <source>Ästhetik und Kommunikation</source> <volume>28</volume>, <year>1980</year><raw>MEYER, Eva: Vorspiel - Annäherung an eine andere Schreibweise In: Ästhetik und Kommunikation 28, 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>OBERMÜLLER</surname>, <given-names>Klara</given-names></author>: <title>Verpasste Liebe</title> in: <source>Weltwoche</source> Nr. <volume>40/98</volume>, <other>1.10.1998</other><raw>OBERMÜLLER, Klara: Verpasste Liebe in: Weltwoche Nr. 40/98, 1.10.1998</raw></sequence><sequence><author><surname>RICHTER</surname>, <given-names>Karin</given-names></author> in: <editor>BERNHARD, Rüdiger</editor> (Hrsg.): <source>Gibt es</source> <title>weibliches Schreiben? Schriftstellerinnen in Schweden und der DDR</title>. <source>Ergebnisse einer Konferenz</source> (<year>1989</year>), Halle/Saale <year>1991</year><raw>RICHTER, Karin in: BERNHARD, Rüdiger (Hrsg.): Gibt es weibliches Schreiben? Schriftstellerinnen in Schweden und der DDR. Ergebnisse einer Konferenz (1989), Halle/Saale 1991</raw></sequence><sequence><author><surname>RUSTERHOLZ</surname>, <given-names>Peter</given-names></author> in: <editor>ARNOLD, Heinz Ludwig</editor> und <editor>DETERING Heinrich</editor> (Hrsg.): <source>Grundzüge der Literaturwissenschaft, München, dtv</source> <year>1996</year><raw>RUSTERHOLZ, Peter in: ARNOLD, Heinz Ludwig und DETERING Heinrich (Hrsg.): Grundzüge der Literaturwissenschaft, München, dtv, 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHAFER</surname> <given-names>SCHERRER</given-names></author>, <author><surname>Doris</surname></author>: <title>Schreiben Frauen anders? Klischees auf dem Prüfstand</title>, <source>Freiburg/Schweiz, Universitätsverlag</source> <year>1998</year><raw>SCHAFER SCHERRER, Doris: Schreiben Frauen anders? Klischees auf dem Prüfstand, Freiburg/Schweiz, Universitätsverlag, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>VON MATT</surname> <given-names>Beatrice</given-names></author>: <title>Frauen schreiben die Schweiz. Aus der Literaturgeschichte der Gegenwart</title>, <other>Frauenfeld, Huber</other> <year>1998</year><raw>VON MATT, Beatrice: Frauen schreiben die Schweiz. Aus der Literaturgeschichte der Gegenwart, Frauenfeld, Huber, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>WOLF</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Vier Vorlesungen. Eine Erzählung</title>. <other>Berlin</other>, <year>1983</year><raw>WOLF, Christa: Vier Vorlesungen. Eine Erzählung. Berlin, 1983</raw></sequence>