<sequence><author><surname>BÜCHNER, Georg</surname></author> <title>Werke und Briefe - Münchener Ausgabe, Karl Pörnbacher, Gerhard Schaub, Hans-Joachim Simm und Edda Ziegler (Hgs</title>.), <other>München</other> <year>1988</year> (zitiert MA)<raw>BÜCHNER, Georg, Werke und Briefe - Münchener Ausgabe, Karl Pörnbacher, Gerhard Schaub, Hans-Joachim Simm und Edda Ziegler (Hgs.), München 1988 (zitiert MA).</raw></sequence><sequence><author><surname>CELAN</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>, <title>Der Meridian</title>, in: <source>Gesammelte Werke</source> <volume>Dritter</volume> Band, <other>Frankfurt (M.)</other> <year>1983</year>, S. <fpage>187</fpage> - <other>202</other>.<raw>CELAN, Paul, Der Meridian, in: Gesammelte Werke, Dritter Band, Frankfurt (M.) 1983, S. 187 - 202.</raw></sequence><sequence><author><surname>MAYER</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>  <author><surname>Lenz</surname></author>, <title>Büchner und Celan, Anmerkungen zu Paul Celans Georg- Büchner-Preisrede „Der Meridian“ vom 22. Oktober 1960</title>, in: ders. <source>Vereinzelt Niederschläge: Kritik - Polemik</source> <other>Pfullingen</other> <year>1973</year>, S. <fpage>160</fpage> - <other>171</other>.<raw>MAYER, Hans , Lenz, Büchner und Celan, Anmerkungen zu Paul Celans Georg- Büchner-Preisrede „Der Meridian“ vom 22. Oktober 1960, in: ders., Vereinzelt Niederschläge: Kritik - Polemik, Pfullingen 1973, S. 160 - 171.</raw></sequence><sequence><author><surname>REDDICK</surname>, <given-names>John, Lenz</given-names></author> <title>and the Problem of Perception in</title>: <source>Oxford German Studies</source> <volume>24</volume>, <year>1995</year>, OUP, S <fpage>112</fpage> - <other>144</other>.<raw>REDDICK, John, Lenz and the Problem of Perception in: Oxford German Studies, 24, 1995, OUP, S. 112 - 144.</raw></sequence><sequence><author><surname>SHELLEY</surname>, <given-names>Percy</given-names></author> <author><surname>Bysshe</surname>, <given-names>A</given-names></author> <title>Defense of Poetry</title>, in: <editor>Romanticism - an Anthology, Duncan Wu</editor> (Hg.), <source>Blackwell</source> <year>1998</year>, S. <fpage>944</fpage> - <lpage>956</lpage>.<raw>SHELLEY, Percy Bysshe, A Defense of Poetry, in: Romanticism - an Anthology, Duncan Wu (Hg.), Blackwell 1998, S. 944-956.</raw></sequence>