<sequence><author><surname>Abele</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Indelible Ink</title>. In: <url>http://www.miaminewtimes.com/ 1997/o61997/film1.html</url><raw>Abele, Robert: Indelible Ink. In: http://www.miaminewtimes.com/ 1997/o61997/film1.html</raw></sequence><sequence><author><surname>Bachtin</surname>, <given-names>Michail</given-names></author>: <title>Literatur und Karneval. Zur Romantheorie und Lachkultur</title>. <other>Frankfurt/M</other>. <year>1990</year><raw>Bachtin, Michail: Literatur und Karneval. Zur Romantheorie und Lachkultur. Frankfurt/M. 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Bachtin</surname>, <given-names>Michail</given-names></author>: <title>Rabelais und seine Welt. Volkskultur als Gegen- kultur</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1995</year>.<raw>Bachtin, Michail: Rabelais und seine Welt. Volkskultur als Gegen- kultur. Frankfurt a. M. 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Barchfeld</surname>, <given-names>Christiane</given-names></author>: <title>Filming by numbers: Peter Greenaway: ein Regisseur zwischen Experimentalkino und Erzählkino Tübin-</title> gen. <year>1993</year><raw>Barchfeld, Christiane: Filming by numbers: Peter Greenaway: ein Regisseur zwischen Experimentalkino und Erzählkino Tübin- gen. 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Berardinelli</surname>, <given-names>James</given-names></author>: <title>The Cook, the Thief, His Wife, and Her Lover</title>. In: <url>http://www.cybernex.net/~berardin/cook.htm</url><raw>Berardinelli, James: The Cook, the Thief, His Wife, and Her Lover. In: http://www.cybernex.net/~berardin/cook.htm</raw></sequence><sequence><title>Cannibalism on the Corso</title>. In: <source>The Guardian</source> <other>12.10.1989</other><raw>Cannibalism on the Corso. In: The Guardian. 12.10.1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Der Koch</surname></author> <title>der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber. Regie: Peter Greenaway. Eine Allarts Cook LTC, Erato Films Inc. Kopro-</title> duktion. GB/F/NL <year>1989</year><raw>Der Koch, der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber. Regie: Peter Greenaway. Eine Allarts Cook LTC, Erato Films Inc. Kopro- duktion. GB/F/NL 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Dorn</surname>, <given-names>Margit</given-names></author>: <title>Neues britisches Kino: Der Koch, der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber</title>. In: <editor>Faulstich, W</editor> und <editor>Korte, H</editor> (Hrsg.): <source>Fischer Filmgeschichte</source> Band <volume>5</volume>: <title>1977-1995</title> <other>Frankfurt/M</other>. <year>1995</year>. S. <fpage>232</fpage><raw>Dorn, Margit: Neues britisches Kino: Der Koch, der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber. In: Faulstich, W. und Korte, H. (Hrsg.): Fischer Filmgeschichte. Band 5: 1977-1995. Frankfurt/M. 1995. S. 232</raw></sequence><sequence><author><surname>Elias</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Über den Prozeß der Zivilisation. Sozialgeneti- sche und psychogenetische Untersuchungen</title>. Bd.1 Frank- furt/M <year>1992</year><raw>Elias, Norbert: Über den Prozeß der Zivilisation. Sozialgeneti- sche und psychogenetische Untersuchungen. Bd.1 Frank- furt/M. 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Feldvoss</surname>, <given-names>Marli</given-names></author>: <title>Vom Tier zur Bestie Mensch und zurück</title>. IN: <source>Frankfurter Allgemeine Zeitung</source> Nr. <volume>273</volume> <other>24.11.1989</other><raw>Feldvoss, Marli: Vom Tier zur Bestie Mensch und zurück. IN: Frankfurter Allgemeine Zeitung. Nr. 273 24.11.1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Fellmann</surname>, <given-names>Ferdinand</given-names></author>: <title>Kulturelle und personale Identität</title>. In: <editor>Teute- berg, Jürgen</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Essen und kulturelle Identität. Euro- päische Perspektiven</source> <other>Berlin</other>. <year>1997</year><raw>Fellmann, Ferdinand: Kulturelle und personale Identität. In: Teute- berg, Jürgen u.a. (Hrsg.): Essen und kulturelle Identität. Euro- päische Perspektiven. Berlin. 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Frommer</surname>, <given-names>Kerstin</given-names></author>: <title>Inszenierte Anthropologie. Ästhetische Wir- kungsstrukturen im Filmwerk Peter Greenaways</title>. <other>Köln</other>. <year>1994</year>.<raw>Frommer, Kerstin: Inszenierte Anthropologie. Ästhetische Wir- kungsstrukturen im Filmwerk Peter Greenaways. Köln. 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gras</surname>, <given-names>Vernon</given-names></author>: <title>Dramatizing the Failure to Jump the Culture/Nature Gap: The Films of Peter Greenaway</title> In: <source>New Literary History</source> Volume <volume>26</volume>. Charlottesville, Virginia, U.S.A <year>1995</year><raw>Gras, Vernon: Dramatizing the Failure to Jump the Culture/Nature Gap: The Films of Peter Greenaway In: New Literary History. Volume 26. Charlottesville, Virginia, U.S.A. 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Hickethier</surname>, <given-names>Knut</given-names></author>: <title>Begriffe der Film- und Fernsehanalyse</title>. In: <source>Praxix Deutsch 57/1983</source><raw>Hickethier, Knut: Begriffe der Film- und Fernsehanalyse. In: Praxix Deutsch 57/1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaltes Buffet</surname> <given-names>Peter</given-names></author> <title>Greenaways „Der Koch, der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber</title>“ In: <source>die tageszeitung</source> <other>23.11.1989</other><raw>Kaltes Buffet. Peter Greenaways „Der Koch, der Dieb, seine Frau und ihr Liebhaber“ In: die tageszeitung. 23.11.1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Kayser</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Das Groteske. Seine Gestaltung in Malerei und Dichtung</title>. <other>Oldenburg</other>. <year>1957</year><raw>Kayser, Wolfgang: Das Groteske. Seine Gestaltung in Malerei und Dichtung. Oldenburg. 1957</raw></sequence><sequence><author><surname>Kilb</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Das infernalische Abendmahl</title>. In: <source>Die Zeit</source> <other>24.11.1989</other><raw>Kilb, Andreas: Das infernalische Abendmahl. In: Die Zeit. 24.11.1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Kilb</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Der Koch bin ich</title>. In: <source>Die Zeit</source> Nr. <volume>48</volume> <other>24.11.1989</other><raw>Kilb, Andreas: Der Koch bin ich. In: Die Zeit. Nr. 48 24.11.1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Kremer</surname>, <given-names>Detlef: Peter</given-names></author> <title>Greenaways Filme: vom Überleben der Bilder und Bücher</title>. <other>Stuttgart/Weimar. 1995</other><raw>Kremer, Detlef: Peter Greenaways Filme: vom Überleben der Bilder und Bücher. Stuttgart/Weimar. 1995</raw></sequence><sequence><title>Menschen am Tisch. Peter Greenaway gibt Auskunft über seinen neuen Film</title>. In: <source>die tageszeitung</source> <other>23.11.1989</other><raw>Menschen am Tisch. Peter Greenaway gibt Auskunft über seinen neuen Film. In: die tageszeitung. 23.11.1989</raw></sequence>