<sequence><editor>Die</editor> <title>Botschaft des Koran: Übersetzung und Kommentar von Muhammed Asad. Aus dem Englischen übersetzt von Ahmad von Denffer und Yusuf Kuhn</title>. <issue>2</issue>. Aufl. <other>Ostfildern</other> <year>2011</year>.<raw>Die Botschaft des Koran: Übersetzung und Kommentar von Muhammed Asad. Aus dem Englischen übersetzt von Ahmad von Denffer und Yusuf Kuhn. 2. Aufl. Ostfildern 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann Wolfgang</given-names></author> <title>Aus meinem Leben Dichtung und Wahrheit</title>. In: <source>Ders.: Sämtliche Werke, Briefe, Tagebücher und Gespräche</source> hg. von <editor>Dieter Borchmeyer</editor> et al <source>Abt. I</source> Bd. <volume>14</volume>: <title>Aus meinem Leben Dichtung und Wahrheit</title>, hg. von <editor>Klaus-Detlef Müller</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Goethe, Johann Wolfgang: Aus meinem Leben Dichtung und Wahrheit. In: Ders.: Sämtliche Werke, Briefe, Tagebücher und Gespräche, hg. von Dieter Borchmeyer et al. Abt. I, Bd. 14: Aus meinem Leben Dichtung und Wahrheit, hg. von Klaus-Detlef Müller. Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Wolfgang</surname></author>: <title>West-östlicher Divan</title>. In: <title>Ders.: Sämtliche Werke, Briefe, Tagebücher und Gespräche</title>, hg. von <editor>Dieter Borchmeyer</editor> et al <source>Abt. I</source> Bd. <volume>3</volume>, Teil <issue>1</issue>: <title>West-östlicher Divan</title>, hg. von <editor>Hendrik Birus</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>.<raw>Goethe, Johann Wolfgang: West-östlicher Divan. In: Ders.: Sämtliche Werke, Briefe, Tagebücher und Gespräche, hg. von Dieter Borchmeyer et al. Abt. I, Bd. 3, Teil 1: West-östlicher Divan, hg. von Hendrik Birus. Frankfurt am Main 1994.</raw></sequence><sequence><title>Goethes Werke. Weimarer Ausgabe</title>, <source>IV. Abteilung</source> Bd. <volume>14</volume>.<raw>Goethes Werke. Weimarer Ausgabe, IV. Abteilung, Bd. 14.</raw></sequence><sequence><title>Goethes Werke. Weimarer Ausgabe</title>, <source>IV. Abteilung</source> Bd. <volume>15</volume>.<raw>Goethes Werke. Weimarer Ausgabe, IV. Abteilung, Bd. 15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herder</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottfried</surname></author>: <title>Briefe zur Beförderung der Humanität</title>. <issue>2</issue> Bände, Band <volume>2</volume>, <other>Berlin und Weimar</other> <year>1971</year>.<raw>Herder, Johann Gottfried: Briefe zur Beförderung der Humanität. 2 Bände, Band 2, Berlin und Weimar 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Voltaire</surname></author>: <title>Le fanatisme, ou Mahomet le prophète, tragédie par</title> M. de <author><surname>Voltaire</surname></author>. Amsterdam <volume>1752</volume>. URL: <url>https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k723899/f3.item</url> (Stand <other>06.01.21</other>).<raw>Voltaire: Le fanatisme, ou Mahomet le prophète, tragédie par M. de Voltaire. Amsterdam 1752. URL: https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k723899/f3.item (Stand 06.01.21).</raw></sequence><sequence><author><surname>Voltaire</surname>: <title>Mahomet. Ein Trauerspiel in fünf Aufzügen. In der Übers. und Bearb</title>. <surname>Von Johann</surname> <given-names>Wolfgang</given-names></author> <author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Cotta, Tübingen</given-names></author> <year>1802</year>. <title>Vollständiger, durchgesehener Neusatz bearbeitet und eingerichtet von Michael Holzinger</title>. <other>Berlin</other> <year>2015</year>.<raw>Voltaire: Mahomet. Ein Trauerspiel in fünf Aufzügen. In der Übers. und Bearb. Von Johann Wolfgang Goethe, Cotta, Tübingen 1802. Vollständiger, durchgesehener Neusatz bearbeitet und eingerichtet von Michael Holzinger. Berlin 2015.</raw></sequence><sequence><editor>Bamarni, Jotiar: Muhammed. Sein Leben</editor> <title>und Wirken</title>. <other>Köln</other> <year>2014</year>.<raw>Bamarni, Jotiar: Muhammed. Sein Leben und Wirken. Köln 2014.</raw></sequence><sequence><editor>Goethe</editor> <title>und der Islam, hg. und mit e. Nachw. von Peter Anton von Arnim</title>. <volume>4</volume>. Aufl. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2015</year>.<raw>Goethe und der Islam, hg. und mit e. Nachw. von Peter Anton von Arnim. 4. Aufl. Frankfurt am Main 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hart</surname>, <given-names>Micheal</given-names></author>: <title>The 100. A Ranking of the Most Influential Persons in History</title>. <source>Revised Edition</source> <other>New York</other> <year>1992</year>.<raw>Hart, Micheal: The 100. A Ranking of the Most Influential Persons in History. Revised Edition. New York 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hofmann</surname>, <given-names>Murad</given-names></author>: <title>Der Islam als Alternative</title>. <other>München</other> <year>1992</year>.<raw>Hofmann, Murad: Der Islam als Alternative. München 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hofmann</surname>, <given-names>Murad</given-names></author>: <title>Der Islam im 3. Jahrtausend. Eine Religion im Aufbruch</title>. <other>München</other> <year>2000</year>.<raw>Hofmann, Murad: Der Islam im 3. Jahrtausend. Eine Religion im Aufbruch. München 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meier</surname>, <given-names>Albert</given-names></author>: <title>Voltaires und Goethes Mahomet. Vortrag vor der Goethe-Gesellschaft Kiel</title>. URL: <url>http://publikationen.ub.unifrankfurt.de/frontdoor/index/index/year/2010/docId/20005 (05.01.2021)</url><raw>Meier, Albert: Voltaires und Goethes Mahomet. Vortrag vor der Goethe-Gesellschaft Kiel. URL: http://publikationen.ub.unifrankfurt.de/frontdoor/index/index/year/2010/docId/20005 (05.01.2021).</raw></sequence><sequence><author><surname>Said</surname>, <given-names>Edward</given-names></author>: <title>Orientalismus</title> <volume>6</volume>. Aufl. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2019</year>.<raw>Said, Edward: Orientalismus. 6. Aufl. Frankfurt am Main 2019.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schimmel</surname>, <given-names>Annemarie</given-names></author>: <title>Goethe und der Islam</title>. In: <source>Al-Fadschr</source> <volume>16</volume> (<year>1999</year>) H. <fpage>95</fpage>.<raw>Schimmel, Annemarie: Goethe und der Islam. In: Al-Fadschr 16 (1999) H. 95.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schimmel</surname>, <given-names>Annemarie</given-names></author>: <title>Und Muhammed ist Sein Prophet. Die Verehrung des Propheten in der islamischen Frömmigkeit</title>. <volume>3</volume>. Aufl. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Schimmel, Annemarie: Und Muhammed ist Sein Prophet. Die Verehrung des Propheten in der islamischen Frömmigkeit. 3. Aufl. München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Soltani</surname>, <given-names>Zakariae</given-names></author>: <title>Orientalische Spiegelungen. Alteritätskonstruktionen in der deutschsprachigen Literatur am Beispiel des Orients vom Spätmittelalter bis zur Klassischen Moderne</title>. <other>Berlin</other> <year>2016</year>.<raw>Soltani, Zakariae: Orientalische Spiegelungen. Alteritätskonstruktionen in der deutschsprachigen Literatur am Beispiel des Orients vom Spätmittelalter bis zur Klassischen Moderne. Berlin 2016.</raw></sequence>