<sequence><author><surname>Deutsche</surname> <given-names>Bibelgesellschaft</given-names></author>: <title>Die Bibel. Die Gute Nachricht des Alten und Neuen Testaments mit den Spätschriften des Alten Testaments (Deutero- kanonische Schriften/ Apokryphen), zweite</title>, durchgesehene Auflage, Stutt- gart <year>1990</year>.<raw>Deutsche Bibelgesellschaft: Die Bibel. Die Gute Nachricht des Alten und  Neuen Testaments mit den Spätschriften des Alten Testaments (Deutero- kanonische Schriften/ Apokryphen), zweite, durchgesehene Auflage, Stutt- gart 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Evangelische</surname></author> <title>Haupt-Bibelgesellschaft zu Berlin und Altenburg: Das Neue Testament nach der Übersetzung Martin Luthers. Bibeltext in der revidier- ten Fassung von 1984, hrsg. vom Bund der Evangelischen Kirchen in der DDR und von der Evangelischen Kirche in Deutschland</title>, <other>Berlin Altenburg</other> <year>1985</year>.<raw>Evangelische Haupt-Bibelgesellschaft zu Berlin und Altenburg: Das Neue  Testament nach der Übersetzung Martin Luthers. Bibeltext in der revidier- ten Fassung von 1984, hrsg. vom Bund der Evangelischen Kirchen in der  DDR und von der Evangelischen Kirche in Deutschland, Berlin Altenburg  1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freytag</surname>, <given-names>Hartmut:Quae</given-names></author> <title>sunt per allegoriam dicta. Das theologische Verständnis der Allegorie in der frühchristlichen und mittelalterlichen Exegese von</title> Gal <volume>4</volume>, <fpage>21</fpage> - <lpage>31</lpage>, in: <source>Verbum et Signum. Beiträge zur mediävistischen Bedeutungsforschung. Erster Band</source> hrsg. von <editor>Fromm, Hans/ Harms, Wolfgang/ Ruberg, Uwe</editor> <other>München</other> <year>1975</year>.<raw>Freytag, Hartmut:Quae sunt per allegoriam dicta. Das theologische Verständnis der Allegorie in der frühchristlichen und mittelalterlichen Exegese von Gal 4, 21-31, in: Verbum et Signum. Beiträge zur mediävistischen Bedeutungsforschung. Erster Band, hrsg. von Fromm, Hans/ Harms, Wolfgang/ Ruberg, Uwe, München 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jackson</surname>, <given-names>Thimoty R./</given-names></author> <author><surname>Nigel</surname> <given-names>F</given-names></author> <author><surname>Palmer/ Almut Suerbaum</surname></author> <title>Die Vermittlung geistlicher Inhalte im deutschen Mittelalter</title>. <source>Internationales Symposium Roscrea</source> <year>1994.Tübingen</year>: <publisher>Max Niemeyer Verlag.1996</publisher><raw>Jackson, Thimoty R./ Nigel F. Palmer/ Almut Suerbaum: Die Vermittlung geistlicher Inhalte im deutschen Mittelalter. Internationales Symposium Roscrea 1994.Tübingen: Max Niemeyer Verlag.1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jauss</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Robert</surname></author>: <title>Alterität und Modernität der mittelalterlichen Literatur. Gesammelte Aufsätze 1956-1976</title>, <other>München</other> <year>1977</year>.<raw>Jauss, Hans Robert: Alterität und Modernität der mittelalterlichen Literatur. Gesammelte Aufsätze 1956-1976, München 1977.</raw></sequence><sequence><editor>Kindlers neues Literaturlexikon. Hrsg. Walter Jens</editor> o. <author><surname>O</surname>., <year>1988</year>, Band <volume>18</volume> <given-names>Lexer</given-names></author>, <author><surname>Matthias</surname></author>: <title>Mittelhochdeutsches Taschenwörterbuch. In der Ausgabe letzter Hand, 2. Nachdruck der 3. Auflage</title>. <other>Leipzig</other> <year>1885</year>.<raw>Kindlers neues Literaturlexikon. Hrsg. Walter Jens, o. O., 1988, Band 18 Lexer, Matthias: Mittelhochdeutsches Taschenwörterbuch. In der Ausgabe letzter Hand, 2. Nachdruck der 3. Auflage. Leipzig 1885.</raw></sequence><sequence><author><surname>Maurmann-Bronder</surname>, <given-names>Barbara:Tempora</given-names></author> <title>significant. Zur Allegorese der vier Jahreszeiten</title>, in: <source>Verbum et Signum. Beiträge zur mediävistischen Bedeu- tungsforschung. Erster Band</source> hrsg. von <editor>Fromm, Hans/ Harms, Wolfgang/ Ruberg, Uwe</editor> <other>München</other> <year>1975</year>.<raw>Maurmann-Bronder, Barbara:Tempora significant. Zur Allegorese der vier  Jahreszeiten, in: Verbum et Signum. Beiträge zur mediävistischen Bedeu- tungsforschung. Erster Band, hrsg. von Fromm, Hans/ Harms, Wolfgang/ Ruberg, Uwe, München 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohly</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Vom geistigen Sinn des Wortes im Mittelalter</title>, in: <source>Schriften zur mittelalterlichen Bedeutungsforschung</source> <other>Darmstadt</other> <year>1977</year>.<raw>Ohly, Friedrich: Vom geistigen Sinn des Wortes im Mittelalter, in: Schriften zur mittelalterlichen Bedeutungsforschung. Darmstadt 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohly</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Zur Gattung des Hohenlieds in der Exegese</title>, in: <source>Ausge- wählte und neue Schriften zur Literaturgeschichte und zur Bedeutungsfor- schung</source> hrsg. von <editor>Uwe Ruberg</editor> und <editor>Dietmar Peil</editor> <other>Stuttgart/ Leipzig</other> <year>1995</year>.<raw>Ohly, Friedrich: Zur Gattung des Hohenlieds in der Exegese, in: Ausge- wählte und neue Schriften zur Literaturgeschichte und zur Bedeutungsfor- schung, hrsg. von Uwe Ruberg und Dietmar Peil, Stuttgart/ Leipzig 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Metzler-Literatur-Lexikon</surname></author>: <title>Begriffe und Definitionen/ hrsg. von Günther und Irmgard Schweikle-2., überarbeitete Auflage</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>Metzler-Literatur-Lexikon: Begriffe und Definitionen/ hrsg. von Günther und Irmgard Schweikle-2., überarbeitete Auflage, Stuttgart 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schade</surname>, <given-names>Peter/ Hans Joachim</given-names></author> <author><surname>Starke</surname></author>: <title>Geschichte der Gegenwart. Lehrund Arbeitsbuch für Geschichte und Gemeinschaftskunde/ Sozialkunde in der gymnasialen Oberstufe</title>. <other>Bad Homburg</other> <publisher>Verlag Gehlen</publisher> <year>1998</year>.<raw>Schade, Peter/ Hans Joachim Starke: Geschichte der Gegenwart. Lehrund Arbeitsbuch für Geschichte und Gemeinschaftskunde/ Sozialkunde in der gymnasialen Oberstufe. Bad Homburg: Verlag Gehlen. 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Watch</surname> <given-names>Tower</given-names></author> <author><surname>Bible</surname></author> <title>and tract society of Pennsylvania: Neue-Welt- Übersetzung der Heiligen Schrift. Übersetzt nach der revidierten englischen Ausgabe 1984 unter getreuer Berücksichtigung der hebräischen, aramäischen und griechischen Ursprache</title>, <other>revidiert 1986, verantwortlicher</other> Hrsg. <source>für die Bundesrepublik</source> <other>Deutschland</other>: <publisher>Wachturm Bibel-</publisher> und <editor>TraktatGesellschaft Deutscher Zweig e.V.. Selters/</editor> <other>Taunus</other> <year>1989</year>.<raw>Watch Tower Bible and tract society of Pennsylvania: Neue-Welt- Übersetzung der Heiligen Schrift. Übersetzt nach der revidierten englischen Ausgabe 1984 unter getreuer Berücksichtigung der hebräischen, aramäischen und griechischen Ursprache, revidiert 1986, verantwortlicher Hrsg. für die Bundesrepublik Deutschland: Wachturm Bibel- und TraktatGesellschaft Deutscher Zweig e.V.. Selters/ Taunus 1989.</raw></sequence>