<sequence><author><surname>A</surname></author>: <publisher>Primärquellen</publisher><raw>A: Primärquellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Seelig</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Wanderungen mit Robert Walser, neu herausgegeben im Auftrag der CarlSeelig Stiftung</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1987</year>.<raw>Seelig, Carl: Wanderungen mit Robert Walser, neu herausgegeben im Auftrag der CarlSeelig Stiftung. Frankfurt am Main 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walser</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Der Spaziergang</title>, <other>Zürich</other> <year>1998</year> (Suhrkamp).<raw>Walser, Robert: Der Spaziergang, Zürich 1998 (Suhrkamp).</raw></sequence><sequence><author><surname>Walser</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Kleine Wanderung. Geschichten</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1995</year> (Reclam).<raw>Walser, Robert: Kleine Wanderung. Geschichten. Stuttgart 1995 (Reclam).</raw></sequence><sequence><author><surname>Walser</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Poetenleben</title> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year> (Suhrkamp).<raw>Walser, Robert: Poetenleben. Frankfurt am Main 1998 (Suhrkamp).</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname>: <given-names>Albes, Claudia</given-names></author> <title>Der Spaziergang als Erzählmodell. Studien zu Jean-</title> <editor>Jaques Rousseau, Adalbert Stifter, Robert Walser</editor> und <editor>Thomas Bernhard</editor> <other>Tübingen</other> und <other>Basel</other> <year>1999</year>.<raw>B: Albes, Claudia: Der Spaziergang als Erzählmodell. Studien zu Jean- Jaques Rousseau, Adalbert Stifter, Robert Walser und Thomas Bernhard, Tübingen und Basel 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Avery</surname>, <given-names>George C.</given-names></author> <title>Inquiry and Testament, A Study of the Novels and Short Prose of Robert Walser</title>, <other>Philadelphia</other> <year>1968</year>.<raw>Avery, George C., Inquiry and Testament, A Study of the Novels and Short Prose of Robert Walser, Philadelphia 1968.</raw></sequence><sequence><editor>Thomas Bernhard, Gehen</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1971</year>.<raw>Thomas Bernhard, Gehen, Frankfurt am Main 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Der Duden</surname> <title>das Standardwerk zur deutschen Sprache, hrsg</title>. <source>vom Wissenschaftlichen Rat der Dudenredaktion</source> <volume>7</volume>. Band, <given-names>Duden</given-names></author> „<title>Etymologie“ Herkunftswörterbuch zur deutschen Sprache</title>, <other>Mannheim, Wien, Zürich</other> <year>1989</year>.<raw>Der Duden: das Standardwerk zur deutschen Sprache, hrsg. vom Wissenschaftlichen Rat der Dudenredaktion, 7. Band, Duden „Etymologie“ Herkunftswörterbuch zur deutschen Sprache, Mannheim, Wien, Zürich, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holderegger</surname>, <given-names>Hans: Robert</given-names></author> <author><surname>Walser</surname></author>. <title>Eine Persönlichkeitsanalyse anhand seiner drei</title> <source>Berliner</source><raw>Holderegger, Hans: Robert Walser. Eine Persönlichkeitsanalyse anhand seiner drei Berliner</raw></sequence><sequence><author><surname>Romane</surname>. <given-names>Philologische</given-names></author> <title>Studien und Quellen</title>, Heft <volume>69</volume>, <other>Berlin</other> <year>1973</year>.<raw>Romane. Philologische Studien und Quellen, Heft 69, Berlin 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kerr</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author>: <title>Über Robert Walser, 3 Bände</title>, <other>Frankfurt am Main 1978-1979</other><raw>Kerr, Katharina: Über Robert Walser, 3 Bände, Frankfurt am Main 1978-1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kießling- Sonntag</surname> <given-names>Jochem</given-names></author>: <title>Gestalten der Stille. Untersuchungen zur Prosa Robert Walsers</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1996</year>.<raw>Kießling- Sonntag, Jochem: Gestalten der Stille. Untersuchungen zur Prosa Robert Walsers. Heidelberg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krebs</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Die Natur im Werk Robert Walsers. Eine Untersuchung mit Vergleichen zur Literatur und Kunst der Jahrhundertwende</title>, Helsinki <year>1991</year>.<raw>Krebs, Gerhard: Die Natur im Werk Robert Walsers. Eine Untersuchung mit Vergleichen zur Literatur und Kunst der Jahrhundertwende, Helsinki 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kurscheidt</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: „<title>Stillstehendes Galoppieren“ - der Spaziergang bei Robert Walser. Zur Paradoxie einer Bewegung und zum Motiv des „stehenden Sturmlaufs“ bei Franz Kafka</title>, in: <source>Euphorion</source> <volume>81</volume>, <year>1987</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>131</fpage> - <lpage>155</lpage>.<raw>Kurscheidt, Georg: „Stillstehendes Galoppieren“ - der Spaziergang bei Robert Walser. Zur Paradoxie einer Bewegung und zum Motiv des „stehenden Sturmlaufs“ bei Franz Kafka, in: Euphorion 81, 1987, S.131-155.</raw></sequence><sequence><author><surname>Naguib</surname>, <given-names>Nagi</given-names></author>: <title>Robert Walser. Entwurf einer Bewußtseinsstruktur</title>. <other>München 1970</other><raw>Naguib, Nagi: Robert Walser. Entwurf einer Bewußtseinsstruktur. München 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nietzsche</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>, Werke, Band <volume>2</volume>, <other>München</other> <year>1955</year>.<raw>Nietzsche, Friedrich, Werke, Band 2, München 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pleister</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Das Bild der Großstadt in den Dichtungen Robert Walsers, Rainer Maria Rilkes, Stefan Georges, Hugo von Hoffmansthal</title>. <source>Hamburger Philologische Studien</source> <volume>53</volume>. <other>Hamburg</other> <year>1982</year>.<raw>Pleister, Michael: Das Bild der Großstadt in den Dichtungen Robert Walsers, Rainer Maria Rilkes, Stefan Georges, Hugo von Hoffmansthal. Hamburger Philologische Studien 53. Hamburg 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sauvat</surname>, <given-names>Catherine</given-names></author>: <title>Vergessene Weiten, Eine Robert Walser-Biographie. Köln und Saignelégier</title> <year>1995</year>.<raw>Sauvat, Catherine: Vergessene Weiten, Eine Robert Walser-Biographie. Köln und Saignelégier 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefani</surname>, <given-names>Guido</given-names></author>: <title>Der Spaziergänger. Untersuchungen zur Robert Walser. Zürich</title>, <other>München</other> <year>1985</year>.<raw>Stefani, Guido: Der Spaziergänger. Untersuchungen zur Robert Walser. Zürich, München 1985.</raw></sequence>