<sequence><author><surname>Benhabib</surname>, <given-names>Seyla</given-names></author>: <title>Feminismus und Postmoderne. Ein prekäres Bündnis</title>. <year>1993</year>. S. <fpage>9</fpage> - <lpage>30</lpage>.<raw>Benhabib, Seyla: Feminismus und Postmoderne. Ein prekäres Bündnis. 1993. S. 9-30.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bovenschen</surname>, <given-names>Silvia</given-names></author>: <title>Die imaginierte Weiblichkeit. Exemplarische Untersuchungen zu Kulturgeschichtlichen und literarischen Präsentationsformen des weiblichen</title>. <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Erstausgabe. Franfurt am Main</other> <year>1979</year>.<raw>Bovenschen, Silvia: Die imaginierte Weiblichkeit. Exemplarische Untersuchungen zu Kulturgeschichtlichen und literarischen Präsentationsformen des weiblichen. Suhrkamp Verlag. Erstausgabe. Franfurt am Main. 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Butler</surname>, <given-names>Judith</given-names></author>: <title>Kontingente Grundlagen. Der Feminismus und die Frage der ´Postmoderne`.1993</title>. S.31 - <fpage>58</fpage>.<raw>Butler, Judith: Kontingente Grundlagen. Der Feminismus und die Frage der ´Postmoderne`.1993. S.31 - 58.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cixous</surname>, <given-names>Helene</given-names></author>: <title>Weiblichkeit in der Schrift. Aus dem Französischen übersetzt von Eva Duffner</title>. <publisher>Merve Verlag</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1980</year>.<raw>Cixous, Helene: Weiblichkeit in der Schrift. Aus dem Französischen übersetzt von Eva Duffner. Merve Verlag. Berlin. 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Conrad</surname>, <given-names>Anne</given-names></author>: <title>Katechismusjungfrauen und Scholastikerinnen. Katholische Mädchenbildung in der Frühen Neuzeit</title>. In: <editor>Wunder, Heide; Vanja, Christina</editor> (hrsg.): <title>Wandel der Geschlechterbeziehungen zu Beginn der Neuzeit. Erste Auflage. Suhrkamp</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1991</year>.<raw>Conrad, Anne: Katechismusjungfrauen und Scholastikerinnen. Katholische Mädchenbildung in der Frühen Neuzeit. In: Wunder, Heide; Vanja, Christina (hrsg.): Wandel der Geschlechterbeziehungen zu Beginn der Neuzeit. Erste Auflage. Suhrkamp. Frankfurt am Main. 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>De Beauvoir</surname> <given-names>Simone</given-names></author>: <title>Das andere Geschlecht. Ausgabe für rowohlts deutsche Enzyklopädie</title>. <other>1960</other>.<raw>De Beauvoir, Simone: Das andere Geschlecht. Ausgabe für rowohlts deutsche Enzyklopädie. 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hausen</surname>, <given-names>Karin</given-names></author>: „<title>Die Polarisierung der ´Geschlechtercharaktere`, eine Spiegelung der Dissoziation von Erwerbs- und Familienleben</title>“. In: <source>Sozialgeschichte der</source> <title>Familie in der Frühen Neuzeit Europas</title>. Hrsg.: <source>Werner Conze</source> <other>Stuttgart</other>. <year>1988</year>.<raw>Hausen, Karin: „Die Polarisierung der ´Geschlechtercharaktere`, eine Spiegelung der Dissoziation von Erwerbs- und Familienleben“. In: Sozialgeschichte der Familie in der Frühen Neuzeit Europas. Hrsg.: Werner Conze. Stuttgart. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Irigaray</surname>, <given-names>Luce</given-names></author>: <title>Das Lusterleben der Frau</title>. In: <source>Speculum. Spiegel</source> <title>des anderen Geschlechts</title>. <other>Erste</other> <publisher>Auflage. Suhrkamp Verlag</publisher> <year>1980</year>.<raw>Irigaray, Luce: Das Lusterleben der Frau. In: Speculum. Spiegel des anderen Geschlechts. Erste Auflage. Suhrkamp Verlag. 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Irigaray</surname>, <given-names>Luce</given-names></author>: <title>Das Weibliche ist weiblich aufgrund eine gewissen mangels an Qualitäten</title>. In: <source>Speculum. Spiegel des anderen Geschlechts. Erste Auflage</source> <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <year>1980</year>.<raw>Irigaray, Luce: Das Weibliche ist weiblich aufgrund eine gewissen mangels an Qualitäten. In: Speculum. Spiegel des anderen Geschlechts. Erste Auflage. Suhrkamp Verlag. 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koselleck</surname>, <given-names>Reinhart</given-names></author>: <title>Zur historisch-politischen Semantik asymmetrischer Gegenbegriffe</title>, in: <source>Ders., Vergangene Zukunft. Zur Semantik geschichtlicher Zeiten. Zweite Auflage</source> <other>Frankfurt</other> <year>1995</year>. <title>S.211-259</title>.<raw>Koselleck, Reinhart: Zur historisch-politischen Semantik asymmetrischer Gegenbegriffe, in: Ders., Vergangene Zukunft. Zur Semantik geschichtlicher Zeiten. Zweite Auflage. Frankfurt 1995. S.211-259.</raw></sequence><sequence><author><surname>Laqueur</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Auf den Leib geschrieben. Die Inszenierung der Geschlechter von der Antike bis Freud</title>. <other>München</other>. <year>1996</year>.<raw>Laqueur, Thomas: Auf den Leib geschrieben. Die Inszenierung der Geschlechter von der Antike bis Freud. München. 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Parnell</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Liebe und Freiheit. Weiblichkeitsdiskussion im Werk Svetlana Vasilenkos</title>. In: <source>Via regia. Blätter für internationale kulturelle Kommunikation. Nr. 58/59. Ausgabe Januar/Februar</source> <year>1999</year>.<raw>Parnell, Christina: Liebe und Freiheit. Weiblichkeitsdiskussion im Werk Svetlana Vasilenkos. In: Via regia. Blätter für internationale kulturelle Kommunikation. Nr. 58/59. Ausgabe Januar/Februar 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Parnell</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Provokation des Dichotomischen. Selbst- und Fremdverständnis in der russischen Gegenwartsliteratur</title>. In: <source>Kultur -</source> <other>Markt</other> <title>- Kanonbildung. Schriftenreihe der Deutschen Gesellschaft für</title> <editor>Osteuropakunde. Hrsg.: E. Cheauré</editor> <other>Berlin</other>. <year>2000</year>. S. <fpage>279</fpage> - <other>304</other>.<raw>Parnell, Christina: Provokation des Dichotomischen. Selbst- und Fremdverständnis in der russischen Gegenwartsliteratur. In: Kultur - Markt - Kanonbildung. Schriftenreihe der Deutschen Gesellschaft für Osteuropakunde. Hrsg.: E. Cheauré. Berlin. 2000. S. 279 - 304.</raw></sequence><sequence><author><surname>Parnell</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Reproaching the other in finding one´s self. The discourse of identity in post-soviet russian- jewish women´s prose</title>. <source>Unveröffentlichtes Manuskript</source> <other>Erfurt</other>.<raw>Parnell, Christina: Reproaching the other in finding one´s self. The discourse of identity in post-soviet russian- jewish women´s prose. Unveröffentlichtes Manuskript. Erfurt.</raw></sequence><sequence><author><surname>Parnell</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Ulickaja, Ljudmila Evgenevna</title>. In: <editor>Metzlers Autorinnen Lexikon. Hrsg.: U. Hechtfischer, R. Hof, I. Stephan</editor> und <editor>F. Veit-Wild</editor> <other>Stuttgart</other>. <year>1998</year>. Sammelbände. S <fpage>544</fpage> - <lpage>45</lpage>.<raw>Parnell, Christina: Ulickaja, Ljudmila Evgenevna. In: Metzlers Autorinnen Lexikon. Hrsg.: U. Hechtfischer, R. Hof, I. Stephan und F. Veit-Wild. Stuttgart. 1998. Sammelbände. S. 544/45.</raw></sequence><sequence><author><surname>Parnell</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Zum Verständnis des Anderen in der zenskaja proza</title>. In: <source>Frauenbilder und</source> <title>Weiblichkeitsentwürfe in der russischen Frauenprosa: Materialien des wissenschaftlichen Symposiums in Erfurt 1995. Europäischer Verlag der Wissenschaften</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Parnell, Christina: Zum Verständnis des Anderen in der zenskaja proza. In: Frauenbilder und Weiblichkeitsentwürfe in der russischen Frauenprosa: Materialien des wissenschaftlichen Symposiums in Erfurt 1995. Europäischer Verlag der Wissenschaften. Frankfurt am Main. 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Am zweiten März jenen Jahres</title>. In: <source>Sonetschka und andere</source> <publisher>Erzählungen. Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1993</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Am zweiten März jenen Jahres. In: Sonetschka und andere Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Bronka</title> In: <source>Sonetschka und andere</source> <publisher>Erzählungen. Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1993</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Bronka. In: Sonetschka und andere Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Ein fröhliches Begräbnis. Lizenzausgabe für</title> <publisher>BLT. Verlagsgruppe Lübbe</publisher> <other>Bergisch Gladbach. Januar</other> <year>2000</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Ein fröhliches Begräbnis. Lizenzausgabe für BLT. Verlagsgruppe Lübbe. Bergisch Gladbach. Januar 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Medea und ihre</title> <author><surname>Kinder</surname></author>. <year>1996</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Medea und ihre Kinder. 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Olgas Haus. Erzählungen</title>. <publisher>Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1999</year>. S. <fpage>5</fpage> - <other>28</other>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Olgas Haus. Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1999. S. 5 - 28.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Fremde Kinder</title>. In: <source>Sonetschka und andere</source> <publisher>Erzählungen. Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1993</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Fremde Kinder. In: Sonetschka und andere Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Sonetschka</title> In: <source>Sonetschka und andere</source> <publisher>Erzählungen. Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1993</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Sonetschka. In: Sonetschka und andere Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ulitzkaja</surname>, <given-names>Ljudmila</given-names></author>: <title>Windpocken</title> In: <source>Sonetschka und andere</source> <publisher>Erzählungen. Verlag Volk und Welt</publisher> <other>Berlin</other>. <year>1993</year>.<raw>Ulitzkaja, Ljudmila: Windpocken. In: Sonetschka und andere Erzählungen. Verlag Volk und Welt. Berlin. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Waldenfels</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Phänomenologie des Eigenen</title>, in: <editor>Furcht und Faszination. Facetten der Fremdheiten. Hg. V. Herfried</editor> <title>Münkler</title> <other>Berlin</other> <year>1997</year>. S, <fpage>65</fpage> - <lpage>84</lpage>.<raw>Waldenfels, Bernhard: Phänomenologie des Eigenen, in: Furcht und Faszination. Facetten der Fremdheiten. Hg. V. Herfried Münkler. Berlin 1997. S, 65-84.</raw></sequence><sequence><url>http://www.canisius.de/internet/projekte/russ/kunst/literatur/ulickaja.htm</url><raw>http://www.canisius.de/internet/projekte/russ/kunst/literatur/ulickaja.htm</raw></sequence><sequence><url>http://www.knodt.de/Tabu/ulitzkaja.html</url><raw>http://www.knodt.de/Tabu/ulitzkaja.html</raw></sequence><sequence><title>Mitschriften aus dem Seminar: „Was macht das Weib zum Weibe?“ Geschlechterdiskussion zwischen Ost und</title> <publisher>West</publisher>.<raw>Mitschriften aus dem Seminar: „Was macht das Weib zum Weibe?“ Geschlechterdiskussion zwischen Ost und West.</raw></sequence>