<sequence><other>Primärtexte</other>:<raw>Primärtexte:</raw></sequence><sequence><author><surname>Aaron Hill</surname></author> <title>: A full and just account of the present state of the Ottoman Empire</title>. <other>London, 1709</other><raw>Aaron Hill : A full and just account of the present state of the Ottoman Empire. London, 1709.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lady</surname> <given-names>Mary</given-names></author> <author><surname>Wortley Montagu</surname></author> <title>The Complete Letters of</title> <editor>Lady Mary Wortley Montagu. Robert Halsband</editor> (Hrsg.) <other>Oxford</other>: <publisher>Clarendon Press</publisher> <year>1965-67</year>)<raw>Lady Mary Wortley Montagu: The Complete Letters of Lady Mary Wortley Montagu. Robert Halsband (Hrsg.) Oxford: Clarendon Press, 1965-67)</raw></sequence><sequence><author><surname>Paul</surname> <given-names>Rycaut</given-names></author>: [<title>The History of] The Present State of the Ottoman Empire</title>. <other>London, 1668</other><raw>Paul Rycaut: [The History of] The Present State of the Ottoman Empire. London, 1668.</raw></sequence><sequence><author><surname>George</surname> <given-names>Sandys</given-names></author>: <title>A Relation of a Journey begun</title>. <other>London, 1615</other><raw>George Sandys: A Relation of a Journey begun. London, 1615.</raw></sequence><sequence><other>Sekundärtexte</other>:<raw>Sekundärtexte:</raw></sequence><sequence><author><surname>Elizabeth Bohls</surname></author> <title>Women Travel Writers and the Language of Aesthetics</title>. Cambridge: UP <year>1995</year>.<raw>Elizabeth Bohls: Women Travel Writers and the Language of Aesthetics. Cambridge: UP, 1995.</raw></sequence><sequence><editor>Hans-Joachim König</editor> (Hrsg.): <source>Der europäische</source> <title>Beob- achter außereuropäischer Kulturen: zur Problematik der Wirklichkeitswahrnehmung</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Duncker und Humblot</publisher> <year>1989</year>.<raw>Hans-Joachim König (Hrsg.): Der europäische Beob- achter außereuropäischer Kulturen: zur Problematik der Wirklichkeitswahrnehmung. Berlin: Duncker und Humblot, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefanie Ohnesorg</surname></author> <title>Mit Kompass, Kutsche und Kamel: (Rück-) Einbindung der Frau in die Geschichte des Reisens und der Reiseliteratur</title>. <source>St. Ingbert: Röhrig</source> <year>1996</year><raw>Stefanie Ohnesorg: Mit Kompass, Kutsche und Kamel: (Rück-) Einbindung der Frau in die Geschichte des Reisens und der Reiseliteratur. St. Ingbert: Röhrig, 1996</raw></sequence><sequence><editor>Ortfried Schäffter</editor> (Hrsg.): <title>Das Fremde: Erfahrungs- möglichkeiten zwischen Faszination und Bedrohung</title>. <other>Opladen</other>: <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <year>1991</year>.<raw>Ortfried Schäffter (Hrsg.): Das Fremde: Erfahrungs- möglichkeiten zwischen Faszination und Bedrohung. Opladen: Westdeutscher Verlag, 1991.</raw></sequence>