<sequence>a) <author><surname>Fontane</surname></author>, <title>Theodor: Effi Briest</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <year>1969</year><raw>a) Fontane, Theodor: Effi Briest. Stuttgart: Philipp Reclam 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Frau Jenny Treibel oder „Wo sich Herz zum Herzen find’t</title>“. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Stutt- gart</other> <publisher>Philipp Reclam</publisher> <year>1988</year><raw>Fontane, Theodor: Frau Jenny Treibel oder „Wo sich Herz zum Herzen find’t“. 2. Auflage. Stutt- gart: Philipp Reclam 1988</raw></sequence><sequence>b) <author><surname>Grawe</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Effi Briest. Geducktes Vögelchen in Schneelandschaft: Effi von Innstetten, gebo- rene von Briest</title>. In: <editor>Fontanes Novellen und Romane</editor> Hg. v <editor>Christian Grawe</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <year>1991</year>. S. <fpage>217</fpage> - <other>240</other><raw>b) Grawe, Christian: Effi Briest. Geducktes Vögelchen in Schneelandschaft: Effi von Innstetten, gebo- rene von Briest. In: Fontanes Novellen und Romane. Hg. v. Christian Grawe. Stuttgart: Philipp Reclam 1991. S. 217 - 240</raw></sequence><sequence><author><surname>Hamann</surname>, <given-names>Elsbeth</given-names></author>: <title>Theodor Fontane. Effi Briest</title>. <other>München</other>: <publisher>R. Oldenbourg</publisher> <year>1981</year><raw>Hamann, Elsbeth: Theodor Fontane. Effi Briest. München: R. Oldenbourg 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Mittelmann</surname>, <given-names>Hanni</given-names></author>: <title>Die Utopie des weiblichen Glücks in den Romanen Theodor Fontanes</title>. <other>Bern, Frankfurt/ Main, Las Vegas</other> <publisher>Lang</publisher> <year>1980</year><raw>Mittelmann, Hanni: Die Utopie des weiblichen Glücks in den Romanen Theodor Fontanes. Bern, Frankfurt/ Main, Las Vegas: Lang 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller-Seidel</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Theodor Fontane. Soziale Romankunst in Deutschland</title>. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Stutt- gart</other> <publisher>Metzler</publisher> <year>1980</year><raw>Müller-Seidel, Walter: Theodor Fontane. Soziale Romankunst in Deutschland. 2. Auflage. Stutt- gart: Metzler 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Reuter</surname>, <given-names>Hans-Heinrich</given-names></author>: <title>Fontane. Zweiter Band</title>. <other>München</other>: <publisher>Nymphenburger Verlagshandlung</publisher> <year>1968</year> · <title>Rösel, Manfred: „Das ist ein weites Feld.“. Wahrheit und Weisheit einer Fontaneschen Sentenz</title>. <other>Frankfurt/ Main, Berlin, Bern, New York, Paris, Wien</other> <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1997</year><raw>Reuter, Hans-Heinrich: Fontane. Zweiter Band. München: Nymphenburger Verlagshandlung 1968 · Rösel, Manfred: „Das ist ein weites Feld.“. Wahrheit und Weisheit einer Fontaneschen Sentenz. Frankfurt/ Main, Berlin, Bern, New York, Paris, Wien: Peter Lang 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Schänzlin</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Frauenbilder</title> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett</publisher> <year>1986</year><raw>Schänzlin, Gertrud: Frauenbilder. Stuttgart: Klett 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Treder</surname>, <given-names>Uta</given-names></author>: <title>Von der Hexe zur Hysterikerin: zur Verfestigungsgeschichte des „ewig weiblichen</title>“. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier</publisher> <year>1984</year><raw>Treder, Uta: Von der Hexe zur Hysterikerin: zur Verfestigungsgeschichte des „ewig weiblichen“. Bonn: Bouvier 1984</raw></sequence>