<sequence><author><surname>Florinus</surname>, <given-names>Franciscus</given-names></author> <title>Philipus: Oeconomus prudens et legalis. Oder: Allgemeiner kluger und rechtsverständiger Hausvater, bestehend in neun</title> <editor>Büchern. Nürnberg</editor> / <other>Frankfurt / Leipzig 1750</other><raw>Florinus, Franciscus Philipus: Oeconomus prudens et legalis. Oder: Allgemeiner kluger und rechtsverständiger Hausvater, bestehend in neun Büchern. Nürnberg / Frankfurt / Leipzig 1750.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hohberg</surname>, <given-names>Wolf</given-names></author> <title>Helmhard von: Georgica Curiosa. Das ist „Adeliges Land- und Feldleben. Bericht und Unterricht auf alle in Deutschland üblichen Land- und Hauswirtschaften. (Ausgewählt und eingeleitet von Heinrich Wehmüller</title>). <other>Wien 1984. (Nachdruck)</other><raw>Hohberg, Wolf Helmhard von: Georgica Curiosa. Das ist „Adeliges Land- und Feldleben. Bericht und Unterricht auf alle in Deutschland üblichen Land- und Hauswirtschaften. (Ausgewählt und eingeleitet von Heinrich Wehmüller). Wien 1984. (Nachdruck)</raw></sequence><sequence><author><surname>Brunner</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Das „Ganze Haus“ und die alteuropäische „Ökonomik</title>“. In: <editor>Ders.: Neue Wege</editor> <title>der Verfassungs- und Sozialgeschichte</title>. <other>Göttingen</other> <year>1968</year>. (2. Aufl. <issue>1</issue>. Auflage <title>erschien 1956 unter dem Titel: Neue Wege der Sozialgeschichte</title>. <other>Vorträge, Aufsätze.)</other> S. <fpage>103</fpage> - <lpage>127</lpage>.<raw>Brunner, Otto: Das „Ganze Haus“ und die alteuropäische „Ökonomik“. In: Ders.: Neue Wege der Verfassungs- und Sozialgeschichte. Göttingen 1968. (2. Aufl., 1. Auflage erschien 1956 unter dem Titel: Neue Wege der Sozialgeschichte. Vorträge, Aufsätze.) S. 103-127.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frühsorge</surname>, <given-names>Gotthard</given-names></author>: <title>Die Begründung der „väterlichen Gesellschaft“ in der europäischen oeconomia christiana</title>. <source>Zur Rolle des Vaters in der</source><raw>Frühsorge, Gotthard: Die Begründung der „väterlichen Gesellschaft“ in der europäischen oeconomia christiana. Zur Rolle des Vaters in der</raw></sequence><sequence><author><surname>Hausväterliteratur</surname>. In: <editor>Tellenbach, Hubertus</editor> (Hrsg.): <title>Das Vaterbild im Abendland, Bd.1. Stuttgart</title> / <editor>Berlin / Köln</editor> / <editor>Mainz</editor> <year>1978</year>. S. <fpage>110</fpage> - <lpage>123</lpage>. <surname>Gray</surname>, <given-names>Marion W.</given-names></author> <title>Men as citiziens and woman as wives. The enlightenment codification of law and the establishment of separate spheres</title>. In: <editor>Durchhardt, Heinz</editor> (Hrsg.): <source>Reich oder</source> <title>Nation? Central Europe 1780-1815</title>. <other>Mainz</other> <year>1998</year>. <other>Oder</other>  <url>www.ksu.edu/history/courses/hist512/LAWHP~1.htm</url> <title>vom 04.11.1999 Hörauf-Erfle, Ulrike: Wesen und Rolle der Frau in der moralisch-didaktischen Literatur des 16. und 17. Jahrhunderts im Heiligen Römischen Reich deutscher Nation</title>. (<source>Europäische Hochschulschriften. Reihe III: Geschichte und ihre Hilfswissenschaften</source> Bd. <volume>482</volume>). <other>Frankfurt a. M</other> / <editor>Bern</editor> / <other>New York</other> <year>1991</year>. <other>Hoffmann, Julius</other> <title>Die „Hausväterliteratur“ und die „Predigten über den christlichen Hausstand</title>“. <source>Lehre vom Hause und Bildung für das häusliche Leben im 16.</source> <issue>17</issue>. und <issue>18</issue>. <other>Jhd.. Weinheim und Berlin</other> <year>1959</year>.<raw>Hausväterliteratur. In: Tellenbach, Hubertus (Hrsg.): Das Vaterbild im Abendland, Bd.1. Stuttgart / Berlin / Köln / Mainz 1978. S. 110-123. Gray, Marion W.: Men as citiziens and woman as wives. The enlightenment codification of law and the establishment of separate spheres. In: Durchhardt, Heinz (Hrsg.): Reich oder Nation? Central Europe 1780-1815. Mainz 1998. Oder : www.ksu.edu/history/courses/hist512/LAWHP~1.htm vom 04.11.1999 Hörauf-Erfle, Ulrike: Wesen und Rolle der Frau in der moralisch-didaktischen Literatur des 16. und 17. Jahrhunderts im Heiligen Römischen Reich deutscher Nation. (Europäische Hochschulschriften. Reihe III: Geschichte und ihre Hilfswissenschaften, Bd. 482). Frankfurt a. M. / Bern / New York 1991. Hoffmann, Julius: Die „Hausväterliteratur“ und die „Predigten über den christlichen Hausstand“. Lehre vom Hause und Bildung für das häusliche Leben im 16., 17. und 18. Jhd.. Weinheim und Berlin 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lemmer</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Haushalt und Familie aus der Sicht der Hausväterliteratur</title>. In: <editor>Ehlert Trude</editor> (Hrsg.): <source>Haushalt und Familie in Mittelalter und früher Neuzeit</source><raw>Lemmer, Manfred: Haushalt und Familie aus der Sicht der Hausväterliteratur. In: Ehlert Trude (Hrsg.): Haushalt und Familie in Mittelalter und früher Neuzeit.</raw></sequence><sequence><title>Vorträge eines interdisziplinären Symposions vom 6.-9. Juni 1990 an der Rheinischen Friedrich-Wilhelm-Universität Bonn</title>. Sigmaringen <year>1991</year>.<raw>Vorträge eines interdisziplinären Symposions vom 6.-9. Juni 1990 an der Rheinischen Friedrich-Wilhelm-Universität Bonn. Sigmaringen 1991.</raw></sequence><sequence>S. <fpage>181</fpage> - <lpage>191</lpage>.<raw>S. 181-191.</raw></sequence>