<sequence><author><surname>Döblin</surname></author>, <fpage>A</fpage> - <lpage></lpage> <title>-</title> <other>Berlin</other> <publisher>Alexanderplatz, Verlag Philipp Reclam</publisher> <other>jun. Leipzig</other> <year>1977</year><raw>Döblin, Alfred - Berlin Alexanderplatz, Verlag Philipp Reclam jun. Leipzig, 1977</raw></sequence><sequence><editor>Bayerd</editor> ö <title>rfer, Hans - Peter: Alfred Döblin: Berlin Alexanderplatz</title>, in: <source>Deutsche Romane des 20. Jahrhunderts</source> Hrsg. von <editor>Paul Michael Lützeler</editor> <other>Athenäum</other> <publisher>Verlag GmbH, Königstein</publisher> <year>1923</year><raw>Bayerd ö rfer, Hans - Peter: Alfred Döblin: Berlin Alexanderplatz, in: Deutsche Romane des 20. Jahrhunderts, Hrsg. von Paul Michael Lützeler, Athenäum Verlag GmbH, Königstein 1923</raw></sequence><sequence><author><surname>Zalubska</surname></author>, Cecylia <title>- Döblins Reflexionen zur Epik im Spiegel ausgewählter Romane</title>, <source>UAM, Poznau</source> <year>1980</year><raw>Zalubska, Cecylia  - Döblins Reflexionen zur Epik im Spiegel ausgewählter Romane, UAM, Poznau 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Hillebrand</surname>, <given-names>Bruno</given-names></author> <title>- Theorie des Romans</title>, <other>3. erweiterte Aufl.</other> <publisher>Verlag J.B. Metzler</publisher> <other>Stuttgart, Weimar</other> <year>1993</year><raw>Hillebrand, Bruno - Theorie des Romans, 3. erweiterte Aufl., Verlag J.B. Metzler, Stuttgart, Weimar 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Zmegac</surname></author>, Viktor <title>- Alfred Döblins Poetik des Romans</title>, in: <editor>Deutsche Romantheorien</editor> Hrsg. <source>Reihnhold Grimm, Athenäum</source> Verlag, <other>Frankfurt a.M., Bonn</other> <year>1968</year><raw>Zmegac, Viktor  - Alfred Döblins Poetik des Romans, in: Deutsche Romantheorien, Hrsg. Reihnhold Grimm, Athenäum Verlag, Frankfurt a.M., Bonn 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>von Wilpert</surname></author> <title>Gero - Sachwörterbuch der Literatur, 7., verbesserte und erweiterte Aufl</title>., <publisher>Alfred Kröner Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>1989</year><raw>von Wilpert, Gero - Sachwörterbuch der Literatur, 7., verbesserte und erweiterte Aufl., Alfred Kröner Verlag Stuttgart 1989</raw></sequence>