<sequence><author><surname>HARTMANN</surname> <given-names>VON AUE</given-names></author> <title>Erec. Fischer Taschenbuch Verlag</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1999</year>.<raw>HARTMANN VON AUE: Erec. Fischer Taschenbuch Verlag. Frankfurt am Main. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>HAUG</surname>, <given-names>W</given-names></author>.: <title>Brechung auf dem Weg zur Individualität: Kleine Schriften zur Literatur des Mittelalters. Studienausgabe. Niemeyer</title>. <other>Tübingen</other> <year>1997</year>.<raw>HAUG, W.: Brechung auf dem Weg zur Individualität: Kleine Schriften zur Literatur des Mittelalters. Studienausgabe. Niemeyer. Tübingen 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>HAUG</surname>, <given-names>WALTER</given-names></author>: <title>Literaturtheorie im deutschen Mittelalter</title>. <other>Darmstadt</other>. <year>1992</year>.<raw>HAUG, WALTER: Literaturtheorie im deutschen Mittelalter. Darmstadt. 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>ISER</surname>, <given-names>WOLFGANG</given-names></author>.: <title>Das Fiktive und das Imaginäre. Perspektiven literarischer Anthropologie</title>. <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1991</year>.<raw>ISER, WOLFGANG.: Das Fiktive und das Imaginäre. Perspektiven literarischer Anthropologie. Suhrkamp Verlag. Frankfurt am Main. 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>JOYCE</surname>, <given-names>JAMES</given-names></author>: <publisher>Ulysses. Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981</year>.<raw>JOYCE, JAMES: Ulysses. Suhrkamp Verlag. Frankfurt am Main. 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>NIETZSCHE</surname>, <given-names>FRIEDRICH</given-names></author>: <title>Die fröhliche Wissenschaft. Vorrede, Fünftes Buch. Könemann Verlagsgesellschaft mbH</title>. <other>Köln</other>. <year>1994</year>.<raw>NIETZSCHE, FRIEDRICH: Die fröhliche Wissenschaft. Vorrede, Fünftes Buch. Könemann Verlagsgesellschaft mbH. Köln. 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>PICHT</surname>, <given-names>GEORG</given-names></author>.: <title>Das Weltspiel und seine Deutung durch Nietzsche. -</title> in: <source>Spiele und Vorspiele. Spielelemente in Literatur, Wissenschaft und Philosophie</source> Hrsg. Von <editor>Hansgerd Schulte</editor> <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main. 1977</other><raw>PICHT, GEORG.: Das Weltspiel und seine Deutung durch Nietzsche. - in: Spiele und Vorspiele. Spielelemente in Literatur, Wissenschaft und Philosophie. Hrsg. Von Hansgerd Schulte. Suhrkamp Verlag. Frankfurt am Main. 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>ORWELL</surname>, <given-names>G</given-names></author>.: <year>1984</year>. <title>Diana Verlag.l</title> Zürich. <year>1950</year>.<raw>ORWELL, G.: 1984. Diana Verlag.l Zürich. 1950.</raw></sequence><sequence><editor>WALTER, JENS</editor> (Hrsg.): <title>Kindlers neue Literaturlexikon.. Verlegt bei Kindler</title>. <other>München</other> <year>1990</year>.<raw>WALTER, JENS (Hrsg.): Kindlers neue Literaturlexikon.. Verlegt bei Kindler. München 1990.</raw></sequence><sequence><other>Internetrecherche</other>:<raw>Internetrecherche:</raw></sequence><sequence><url>http://www.toppoint.de/~cethegus/personen/h/hartmannva.html</url><raw>http://www.toppoint.de/~cethegus/personen/h/hartmannva.html.</raw></sequence>