<sequence><author><surname>Titus Livius</surname></author> <title>Römische Geschichte</title>. <editor>Hans Jürgen Hillen</editor> (Hrsg.), <publisher>Artemis Verlag</publisher> <other>München</other> <year>1987</year>, S. <fpage>149</fpage> - <other>157</other>.<raw>Titus Livius: Römische Geschichte. Hans Jürgen Hillen (Hrsg.), Artemis Verlag, München 1987, S. 149 - 157.</raw></sequence><sequence><title>Publius Ovidius Naso: Festkalender</title>. <other>Neu übersetzt von Niklas</other><raw>Publius Ovidius Naso: Festkalender. Neu übersetzt von Niklas</raw></sequence><sequence><editor>Holzberg</editor> (Hrsg.), <source>Artemis &</source> <publisher>Winkler Verlag</publisher> <other>Zürich</other> <year>1995</year>, S. <fpage>89</fpage> - <other>95</other>.<raw>Holzberg (Hrsg.), Artemis & Winkler Verlag, Zürich 1995, S. 89 - 95.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname>) <given-names>Ariés/Bélin/Foucault</given-names></author>: <title>Die Masken des Begehrens und die Metamor- phosen der Sinnlichkeit. Zur Geschichte der Sexualität des Abendlan- des</title>. <publisher>Fischer Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year>.<raw>II) Ariés/Bélin/Foucault: Die Masken des Begehrens und die Metamor- phosen der Sinnlichkeit. Zur Geschichte der Sexualität des Abendlan- des. Fischer Verlag, Frankfurt am Main 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ingrid Bennewitz</surname></author> <title>Lukretia, oder: Über die literarische Projektion von der Macht der Männer und der Ohnmacht der Frauen</title>. <source>Darstellung und</source><raw>Ingrid Bennewitz: Lukretia, oder: Über die literarische Projektion von der Macht der Männer und der Ohnmacht der Frauen. Darstellung und</raw></sequence><sequence><title>Bewertung von Vergewaltigung in der “Kaiserchronik” und im “Ritter von Thurn</title>”. In: <editor>Ingrid Bennewitz</editor> (Hrsg.): <source>Der frauen</source> buoch <title>- Versuche zu einer feministischen Mediavistik</title>. <publisher>Kümmerle Verlag</publisher> <other>Göppingen</other> <year>1989</year>, S. <fpage>113</fpage> - <other>134</other>.<raw>Bewertung von Vergewaltigung in der “Kaiserchronik” und im “Ritter von Thurn”. In: Ingrid Bennewitz (Hrsg.): Der frauen buoch - Versuche zu einer feministischen Mediavistik. Kümmerle Verlag, Göppingen 1989, S. 113 - 134.</raw></sequence><sequence><author><surname>Susan</surname> <given-names>Brownmiller</given-names></author>: <title>Gegen unseren Willen - Vergewaltigung und Män- nerherrschaft</title>. <publisher>Fischer TB Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1980</year>.<raw>Susan Brownmiller: Gegen unseren Willen - Vergewaltigung und Män- nerherrschaft. Fischer TB Verlag, Frankfurt am Main 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Norman</surname> <given-names>Bryson</given-names></author>: <title>Two Narratives of Rape in the visual Arts: Lucretia and the Sabine Women</title>. In: <source>Sylvana</source> <given-names>Tomaselli</given-names>, <author><surname>Roy</surname> <given-names>Porter</given-names></author>: <title>Rape - An historical and Social Enquiry</title>. T.J. Press Ltd, Padstow, Cornwall <year>1989</year>, S. <fpage>152</fpage> - <other>173</other>.<raw>Norman Bryson: Two Narratives of Rape in the visual Arts: Lucretia and the Sabine Women. In: Sylvana Tomaselli, Roy Porter: Rape - An historical and Social Enquiry. T.J. Press Ltd, Padstow, Cornwall 1989, S. 152 - 173.</raw></sequence><sequence><author><surname>Peter</surname> <given-names>Bürger</given-names></author>: <title>Hermeneutik - Ideologiekritik - Funktionsanalyse</title>. In:<raw>Peter Bürger: Hermeneutik - Ideologiekritik - Funktionsanalyse. In:</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname></author>.: <title>Vermittlung - Rezeption - Funktion. Suhrkamp</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1979</year>, S. <fpage>147</fpage> - <other>159</other>.<raw>Ders.: Vermittlung - Rezeption - Funktion. Suhrkamp, Frankfurt am Main 1979, S. 147 - 159.</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel - oder die ganze heilige Schrift des Alten und Neuen Testa- ments. Nach der deutschen Übersetzung D. Martin Luthers; Nach dem 1912 vom Deutschen Evangelischen Kirchenausschuß genehmigten Text; Privilegierte Württembergische Bibelanstalt</title>; <other>Stuttgart</other> ·. <author><surname>Ian Donaldson</surname></author> <title>The Rapes of Lucretia</title>. <other>Oxford</other> <year>1982</year> ·. <title>Hubertus Fischer: Co-Referat: Ehe, Eros und das Recht zu reden. An- merkungen zum protestantischen Ehebild in Texten des 16. Jahrhun- derts</title>. In: <editor>M.E. Müller</editor> (Hrsg.): <source>Eheglück und Liebesjoch. Bilder von der Liebe, Ehe und Familie in der Literatur des 15. und 16</source> <other>Jahrhun- derts. Weinheim</other> <year>1988</year>, S. <fpage>207</fpage> - <other>227</other>.<raw>Die Bibel - oder die ganze heilige Schrift des Alten und Neuen Testa- ments. Nach der deutschen Übersetzung D. Martin Luthers; Nach dem 1912 vom Deutschen Evangelischen Kirchenausschuß genehmigten Text; Privilegierte Württembergische Bibelanstalt; Stuttgart. · Ian Donaldson: The Rapes of Lucretia. Oxford 1982. · Hubertus Fischer: Co-Referat: Ehe, Eros und das Recht zu reden. An- merkungen zum protestantischen Ehebild in Texten des 16. Jahrhun- derts. In: M.E. Müller (Hrsg.): Eheglück und Liebesjoch. Bilder von der Liebe, Ehe und Familie in der Literatur des 15. und 16. Jahrhun- derts. Weinheim 1988, S. 207 - 227.</raw></sequence><sequence><author><surname>Michel</surname> <given-names>Foucault</given-names></author>: <title>Sexualität und Wahrheit</title>. <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Michel Foucault: Sexualität und Wahrheit. Suhrkamp Verlag, Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rachel</surname> <given-names>Margaret</given-names></author> <author><surname>Goldman</surname></author>: <title>The Lucretia Legend from Livy to Rojas Zorilla</title>. <publisher>City University</publisher> of New York <year>1976</year>.<raw>Rachel Margaret Goldman: The Lucretia Legend from Livy to Rojas Zorilla. City University of New York, 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horst</surname> <given-names>Hartmann</given-names></author>: <title>Heinrich Bullinger, Hans Sachs: Lucretia-Dramen</title>. <other>Leipzig</other> <year>1973</year>.<raw>Horst Hartmann: Heinrich Bullinger, Hans Sachs: Lucretia-Dramen. Leipzig 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Barbara</surname> <given-names>Kroemer</given-names></author>: <title>Über Rechtstellung, Handlungsspielräume und Tä- tigkeitsbereiche von Frauen in spätmittelalterlichen Städten</title>. In: <source>Staat und Gesellschaft im Mittelalter und Früher Neuzeit. Gedenkschrift für J. Leuschner</source> <other>Göttingen</other> <year>1983</year>.<raw>Barbara Kroemer: Über Rechtstellung, Handlungsspielräume und Tä- tigkeitsbereiche von Frauen in spätmittelalterlichen Städten. In: Staat und Gesellschaft im Mittelalter und Früher Neuzeit. Gedenkschrift für J. Leuschner. Göttingen 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfgang</surname> <given-names>Mohr</given-names></author>: <title>Lukretia in der Kaiserchronik</title>. In: <source>Deutsche Vierteljah- resschrift</source> <volume>26</volume> (<year>1952</year>), S. <fpage>433</fpage> - <other>446</other>.<raw>Wolfgang Mohr: Lukretia in der Kaiserchronik. In: Deutsche Vierteljah- resschrift 26 (1952), S. 433 - 446.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stephan Schmidlin</surname></author> <title>Frumm byderb lüt. Ästhetische Form und politi- sche Perspektive im Schweizer Schauspiel der Reformationszeit</title>. In: <source>Europäische Hochschulschriften; Reihe 1: Deutsche Sprache und Literatur</source> Band <volume>747</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1983</year>.<raw>Stephan Schmidlin: Frumm byderb lüt. Ästhetische Form und politi- sche Perspektive im Schweizer Schauspiel der Reformationszeit. In: Europäische Hochschulschriften; Reihe 1: Deutsche Sprache und Literatur; Band 747, Frankfurt am Main 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Michael</surname> <given-names>Schröter</given-names></author>: <title>Staatsbildung und Triebkontrolle. Zur gesellschaftli- chen Regulierung des Sexualverhaltens vom 13.-16. Jahrhundert</title>. In: <editor>P.Gleichmann</editor> (Hrsg.) <title>u.a.: Macht und Zivilisation. Materialien zu Norbert Elias' Zivilisationstheorie</title>. Bd. <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year> ·. <title>Carl-Friedrich von Steegen: Kinderfett am Besenstiel</title>. In: <editor>Ders.: Satan</editor> <title>- Porträt des Leibhaftigen</title>. <other>Wilhelm</other> <publisher>Heyne Verlag</publisher> <other>München</other> <year>1998</year> ·. <title>Ingo Warnke: Zur Belegung von ‚frau’ und ‚weib’ in historischen deut- schen Wörterbüchern des 16. und 17. Jahrhunderts</title>. In: <editor>Britta Hufeisen</editor> (Hrsg.): „<source>Das Weib soll schweigen</source> “ (<issue>1</issue>. <other>Kor. 14,34)</other> <publisher>Beiträge zur linguistische Frauenforschung..Verlag Peter Lang</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>.<raw>Michael Schröter: Staatsbildung und Triebkontrolle. Zur gesellschaftli- chen Regulierung des Sexualverhaltens vom 13.-16. Jahrhundert. In: P.Gleichmann (Hrsg.) u.a.: Macht und Zivilisation. Materialien zu Norbert Elias' Zivilisationstheorie. Bd. 2, Frankfurt am Main 1984. · Carl-Friedrich von Steegen: Kinderfett am Besenstiel. In: Ders.: Satan - Porträt des Leibhaftigen. Wilhelm Heyne Verlag, München 1998. · Ingo Warnke: Zur Belegung von ‚frau’ und ‚weib’ in historischen deut- schen Wörterbüchern des 16. und 17. Jahrhunderts. In: Britta Hufeisen (Hrsg.): „Das Weib soll schweigen “ (1. Kor. 14,34): Beiträge zur linguistische Frauenforschung..Verlag Peter Lang; Frankfurt am Main 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heide-Wunder</surname>, <given-names>Vanja</given-names></author>: <title>Wandel der Geschlechterbeziehungen zu Beginn der Neuzeit</title>. <year>1991</year>.<raw>Heide-Wunder, Vanja: Wandel der Geschlechterbeziehungen zu Beginn der Neuzeit. 1991.</raw></sequence><sequence><publisher>BILDVERZEICHNIS</publisher><raw>BILDVERZEICHNIS</raw></sequence><sequence><title>Abbildung links: The Rape of Lucrece. Florenz, Mitte des 17. Jahr- hunderts; Wallace Collection</title>, <other>London</other>. In: <source>Tomascelli & Porter</source> (<year>1986</year>), <other>Fotoanhang</other>.<raw>Abbildung links: The Rape of Lucrece. Florenz, Mitte des 17. Jahr- hunderts; Wallace Collection, London. In: Tomascelli & Porter (1986), Fotoanhang.</raw></sequence><sequence><author><surname>Abbildung Titelseite</surname> <given-names>rechts: R</given-names></author> <author><surname>Titian</surname></author>: <title>Tarquin and Lurcretia. Ve- nedig, Mitte des 16. Jahrhunderts, Fitwilliam Museum Cambridge</title>. In: <source>Tomascelli & Porter</source> (<year>1986</year>), <other>Fotoanhang</other>.<raw>Abbildung Titelseite rechts: R. Titian: Tarquin and Lurcretia. Ve- nedig, Mitte des 16. Jahrhunderts, Fitwilliam Museum Cambridge. In: Tomascelli & Porter (1986), Fotoanhang.</raw></sequence><sequence><author><surname>Abbildung</surname></author> <title>Seite 12: Emblem von Guillaume de La Perrièrre, Paris 1539</title>. In: <other>Fischer</other> (<year>1988</year>), S. <fpage>217</fpage>.<raw>Abbildung Seite 12: Emblem von Guillaume de La Perrièrre, Paris 1539. In: Fischer (1988), S. 217.</raw></sequence>