<sequence>In alphabetischer Reihenfolge<raw>In alphabetischer Reihenfolge</raw></sequence><sequence><author><surname>Brecht</surname>, <given-names>Bertolt. Antigonemodell</given-names></author> <year>1948</year>. In: <editor>Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht</editor> <other>Frankfurt</other>: <year>1988</year>. S. <fpage>46</fpage> - <issue>171</issue><raw>Brecht, Bertolt. Antigonemodell 1948. In: Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht. Frankfurt: 1988. S. 46 - 171</raw></sequence><sequence><author><surname>Brecht</surname>, <given-names>Bertolt</given-names></author>. <title>Anmerkungen zur Aufführung in Greiz 1951</title>. In: <editor>Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht</editor> <other>Frankfurt</other>: <year>1988</year>. S. <fpage>214</fpage> - <other>216</other><raw>Brecht, Bertolt. Anmerkungen zur Aufführung in Greiz 1951. In: Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht. Frankfurt: 1988. S. 214 - 216</raw></sequence><sequence><author><surname>Brecht</surname>, <given-names>Bertolt</given-names></author>. <title>Kleines Organon für das Theater</title>. In: <source>Werke in fünf Bänden</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1973</year>. S. <fpage>349</fpage> - <other>396</other><raw>Brecht, Bertolt. Kleines Organon für das Theater. In: Werke in fünf Bänden. Berlin, Weimar: 1973. S. 349 - 396</raw></sequence><sequence><author><surname>Brecht</surname></author>, <year>Bertolt. Arbeitsjournal</year> <volume>3</volume> <other>Bde. Frankfurt</other> <year>1973</year><raw>Brecht, Bertolt. Arbeitsjournal. 3 Bde. Frankfurt: 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Brecht</surname>, <given-names>Bertolt</given-names></author>. <title>Der Messingkauf</title>. In: <source>Werke in fünf Bänden</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1973</year>. S. <fpage>325</fpage> - <other>347</other><raw>Brecht, Bertolt. Der Messingkauf. In: Werke in fünf Bänden. Berlin, Weimar: 1973. S. 325 - 347</raw></sequence><sequence><author><surname>Brüggemann</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>. <title>Literarische Technik und soziale Revolution. Versuche über das Verhältnis von Kunstproduktion, Marxismus und literarischer Tradition in den theoretischen Schriften Bertolt Brechts</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>1973</year><raw>Brüggemann, Heinz. Literarische Technik und soziale Revolution. Versuche über das Verhältnis von Kunstproduktion, Marxismus und literarischer Tradition in den theoretischen Schriften Bertolt Brechts. Reinbek bei Hamburg: 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Haarmann</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author> <title>und Dagmar Walach. Brechts Theater - Theater als Wissenschaft</title>. In: <source>Brechts Methode der Lehrstücke. Zeugnisse, Diskussion</source> <other>Erfahrung</other>. Hg. <editor>Rainer Steinweg</editor> <other>Frankfurt/M</other>: <year>1976</year>. S. <fpage>255</fpage> - <other>282</other><raw>Haarmann, Hermann und Dagmar Walach. Brechts Theater - Theater als Wissenschaft. In: Brechts Methode der Lehrstücke. Zeugnisse, Diskussion, Erfahrung. Hg. Rainer Steinweg. Frankfurt/M: 1976. S. 255 - 282</raw></sequence><sequence><author><surname>Hölderlin</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>. <title>Antigone. und: Anmerkungen zur Antigone</title>. In: <source>Sämmtliche Werke und Briefe</source> <volume>2</volume> <other>Bde. München</other> <year>1970</year>. <volume>2</volume>. Band. S <volume>370</volume> - <fpage>458</fpage><raw>Hölderlin, Friedrich. Antigone. und: Anmerkungen zur Antigone. In: Sämmtliche Werke und Briefe. 2 Bde. München: 1970. 2. Band. S. 370 - 458</raw></sequence><sequence><author><surname>Pohl, Rainer</surname></author> <title>Strukturelemente und Pathosformen in der Sprache</title>. In: <editor>Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht</editor> <other>Frankfurt</other>: <year>1988</year>. S. <fpage>245</fpage> - <other>260</other><raw>Pohl, Rainer. Strukturelemente und Pathosformen in der Sprache. In: Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht. Frankfurt: 1988. S. 245 - 260</raw></sequence><sequence><author><surname>Schadewaldt</surname>, <given-names>Wolfgang. Antigone</given-names></author> In: <editor>Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht</editor> <other>Frankfurt</other>: <year>1988</year>. S. <fpage>291</fpage> - <other>294</other><raw>Schadewaldt, Wolfgang. Antigone. In: Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht. Frankfurt: 1988. S. 291 - 294</raw></sequence><sequence><author><surname>Steiner</surname>, <given-names>George</given-names></author>. <other>Antigonen. München</other> <publisher>1990</publisher><raw>Steiner, George. Antigonen. München: 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Trilse</surname>, <given-names>Jochanaan</given-names></author> <author><surname>Christoph</surname></author>. <title>Brechts Verständnis der Antike</title>. In: <editor>Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht</editor> <other>Frankfurt</other>: <year>1988</year>. S. <fpage>236</fpage> - <other>244</other><raw>Trilse, Jochanaan Christoph. Brechts Verständnis der Antike. In: Brechts Antigone des Sophokles. Hg. Werner Hecht. Frankfurt: 1988. S. 236 - 244</raw></sequence>