<sequence><source>Zitierte Literatur</source><raw>Zitierte Literatur</raw></sequence><sequence><author><surname>Weinhold</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: <title>Arthur Schnitzler und der weibliche Diskurs, Zur Problematik des Frauen- bildes der Jahrhundertwende</title>. In: <source>Jahrbuch für Internationale Germanistik19</source> (<year>1987</year>), H.1, <fpage>S</fpage> - <lpage>110</fpage> - <lpage>145</lpage>.<raw>Weinhold, Ulrike: Arthur Schnitzler und der weibliche Diskurs, Zur Problematik des Frauen- bildes der Jahrhundertwende. In: Jahrbuch für Internationale Germanistik19 (1987), H.1, S.110-145.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aurnhammer</surname>, <given-names>Achim</given-names></author>: <title>Selig wer in Träumen stirbt, Das literarisierte Leben und Sterben von Fräulein Else</title>. In: <source>Euphorion</source> <volume>77</volume> (<year>1983</year>), <fpage>S</fpage> - <lpage>500</fpage> - <lpage>510</lpage>.<raw>Aurnhammer, Achim: Selig wer in Träumen stirbt, Das literarisierte Leben und Sterben von Fräulein Else. In: Euphorion 77 (1983), S.500-510.</raw></sequence><sequence><author><surname>Allerdissen</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: <title>Die Gespaltenheit der Existenz, Narzißtische und exhibitionistische Züge in „Fräulein Else</title>“. In: <editor>Arthur Schnitzler</editor> <title>Impressionistisches Rollenspiel und skeptischer Mora- lismus in seinen Erzählungen</title>. In: <source>Studien zur Literatur der Moderne</source> Bd.11, <other>Bonn</other> <year>1985</year>.<raw>Allerdissen, Rolf: Die Gespaltenheit der Existenz, Narzißtische und exhibitionistische Züge in „Fräulein Else“. In: Arthur Schnitzler: Impressionistisches Rollenspiel und skeptischer Mora- lismus in seinen Erzählungen. In: Studien zur Literatur der Moderne, Bd.11, Bonn 1985.</raw></sequence><sequence><source>Zur Kenntnis genommene Literatur</source><raw>Zur Kenntnis genommene Literatur</raw></sequence><sequence><author><surname>Boner</surname>, <given-names>Georgette</given-names></author>: <title>Arthur Schnitzlers Frauengestalten</title>, <other>Zürich</other> <year>1930</year>.<raw>Boner, Georgette: Arthur Schnitzlers Frauengestalten, Zürich 1930.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt-Dengler</surname>, <given-names>Wendelin</given-names></author>: <title>Inflation der Werte und Gefühle zu Arthur Schnitzlers „Fräulein Else</title>“. In: <editor>Jahrbuch für Internationale Germanistik</editor> / <author><surname>Reihe</surname> <given-names>A</given-names></author> Bd.13. <title>Akten des Internationalen Symposiums „Arthur Schnitzler und seine Zeit</title>“. Hg. <editor>Giuseppe Farese. Beern</editor> / <other>Frankfurt am Main</other> / <other>New York</other> <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <year>1985</year>, <fpage>S170</fpage> - <lpage>180</lpage>.<raw>Schmidt-Dengler, Wendelin: Inflation der Werte und Gefühle zu Arthur Schnitzlers „Fräulein Else“. In: Jahrbuch für Internationale Germanistik / Reihe A, Bd.13. Akten des Internationalen Symposiums „Arthur Schnitzler und seine Zeit“. Hg. Giuseppe Farese. Beern / Frankfurt am Main / New York, Peter Lang Verlag 1985, S170-180.</raw></sequence>