<sequence><author><surname>MÜLLER</surname>, <given-names>HEINER</given-names></author>: <title>Stücke</title> <other>Berlin</other> <year>1988</year>.<raw>MÜLLER, HEINER: Stücke. Berlin 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>PLASSMANN</surname>, <given-names>JENS</given-names></author>: <title>Vom Ende der prinzipiellen Lösbarkeit. Zum Konfliktausgang in der Darstellung der sozialistischen Gesellschaft durch die DDR-Dramatik der 70er Jahre</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>. PLATEN, E. [?]: Scherzo. In <editor>Honegger, Marc</editor> (Hg.): <source>Großes Lexikon der Musik. Siebenter Band. Freiburg im Breisgau</source> <year>1978, 1987</year> S. <fpage>240</fpage> - <lpage>241</lpage>.<raw>PLASSMANN, JENS: Vom Ende der prinzipiellen Lösbarkeit. Zum Konfliktausgang in der Darstellung der sozialistischen Gesellschaft durch die DDR-Dramatik der 70er Jahre. Frankfurt am Main 1994. PLATEN, E. [?]: Scherzo. In: Honegger, Marc (Hg.): Großes Lexikon der Musik. Siebenter Band. Freiburg im Breisgau 1978, 1987. S. 240-241.</raw></sequence><sequence><author><surname>PRILL</surname>, <given-names>MEINHARD</given-names></author>: <title>Heiner Müller</title>. In: <editor>Jens, Walter</editor> (Hrsg.): <source>Kindlers Neues Literaturlexikon</source> Bd. <volume>12</volume>. <other>München</other> <year>1991</year>. S. 28 ff<raw>PRILL, MEINHARD: Heiner Müller. In: Jens, Walter (Hrsg.): Kindlers Neues Literaturlexikon. Bd. 12. München 1991. S. 28 ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHMIDT-MÜHLISCH</surname>, <given-names>LOTHAR</given-names></author>: „<title>Meine Gedanken sind Wunden in meinem Gehirn.“ Vom Glauben an die Revolution zur sprachgewaltigen Weltverachtung: Zum Tode des Dramatikers und Theaterregisseurs Heiner Müller</title>. In: <source>DIE WELT</source> <year>2.1.1996</year>. S. <fpage>3</fpage>.<raw>SCHMIDT-MÜHLISCH, LOTHAR: „Meine Gedanken sind Wunden in meinem Gehirn.“ Vom Glauben an die Revolution zur sprachgewaltigen Weltverachtung: Zum Tode des Dramatikers und Theaterregisseurs Heiner Müller. In: DIE WELT 2.1.1996. S. 3.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHULZ</surname>, <given-names>GENIA</given-names></author>: <title>Heiner Müller</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1980</year>.<raw>SCHULZ, GENIA: Heiner Müller. Stuttgart 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>SILAGI</surname>, <given-names>DENIS</given-names></author>: <title>Ungarn seit 1918: Vom Ende des I. Weltkrieges bis zur Ära Kádár</title>. In: <editor>Schieder, Theodor</editor> (Hrsg.): <source>Handbuch der europäischen Geschichte</source> Band <volume>7/2</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>1979</year>. S. 883-919 <author><surname>VON RAUCH</surname> <given-names>GEORG</given-names></author>: <title>Sowjetrußland von der Oktoberrevolution bis zum Sturz Chrustschows 1917 - 1964</title>. In: <editor>Schieder, Theodor</editor> (Hrsg.): <source>Handbuch der europäischen Geschichte</source> Band <volume>7/1</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>1979</year>. S. <fpage>481</fpage> - <lpage>521</lpage>.<raw>SILAGI, DENIS: Ungarn seit 1918: Vom Ende des I. Weltkrieges bis zur Ära Kádár. In: Schieder, Theodor (Hrsg.): Handbuch der europäischen Geschichte. Band 7/2. Stuttgart 1979. S. 883-919. VON RAUCH, GEORG: Sowjetrußland von der Oktoberrevolution bis zum Sturz Chrustschows 1917 - 1964. In: Schieder, Theodor (Hrsg.): Handbuch der europäischen Geschichte. Band 7/1. Stuttgart 1979. S. 481-521.</raw></sequence><sequence><author><surname>REITTER</surname>, <given-names>DAVID</given-names></author>: <title>Heiner Müller im Spiegel der Nachrufe</title>. <url>http://www.davids-welt.de/hm/index.html</url> <other>03.05.2000</other><raw>REITTER, DAVID: Heiner Müller im Spiegel der Nachrufe. http://www.davids-welt.de/hm/index.html. 03.05.2000</raw></sequence><sequence><author><surname>VAN RINSUM</surname> <given-names>ANNEMARIE</given-names></author> <title>UND WOLFGANG: Lexikon literarischer Gestalten. Fremdsprachige Literatur</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>VAN RINSUM, ANNEMARIE UND WOLFGANG: Lexikon literarischer Gestalten. Fremdsprachige Literatur. Stuttgart 1990.</raw></sequence>