<sequence><author><surname>Benjamin</surname>, <given-names>Walter. Das</given-names></author> <title>Kunstwerk im Zeitalter seiner technischen Reproduzierbarkeit</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher>, <year>1998</year>.<raw>Benjamin, Walter. Das Kunstwerk im Zeitalter seiner technischen Reproduzierbarkeit. Frankfurt/Main: Suhrkamp, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beise</surname>, <given-names>Arnd</given-names></author>. „<title>Gewalt im Trauerspiel</title>.“ In: <editor>Markus Meumann</editor> und <editor>Dirk Niefang</editor> (Hg.). <title>Ein Schauplatz herber Angst. Wahrnehmung und Darstellung von Gewalt im 17. Jahrhundert</title>. <other>Göttingen</other>: <publisher>Wallstein</publisher>, <year>1997</year>.<raw>Beise, Arnd. „Gewalt im Trauerspiel.“ In: Markus Meumann und Dirk Niefang (Hg.). Ein Schauplatz herber Angst. Wahrnehmung und Darstellung von Gewalt im 17. Jahrhundert. Göttingen: Wallstein, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elger</surname>, <given-names>Dietmar</given-names></author>. Expressionismus. Köln: Benedikt Taschen <year>1991</year>.<raw>Elger, Dietmar. Expressionismus. Köln: Benedikt Taschen, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Groys</surname>, <given-names>Boris</given-names></author>. „Die <title>Gewalt der Bilder. Die historische Avantgarde als Formung des Neuen Menschen</title>.“ In: <editor>Rolf Grimminger</editor> (Hg.). <source>Kunst Macht Gewalt</source> <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink</publisher> <year>2000</year>.<raw>Groys, Boris. „Die Gewalt der Bilder. Die historische Avantgarde als Formung des Neuen Menschen.“ In: Rolf Grimminger (Hg.). Kunst Macht Gewalt. München: Wilhelm Fink, 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heym</surname>, <given-names>Georg. „Der</given-names></author> <author><surname>Krieg</surname></author>.“ In: <editor>Gottfried Benn</editor> (Hg.). <source>Die Lyrik des expressionistischen Jahrzehnts</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Limes</publisher>, <year>1955</year>.<raw>Heym, Georg. „Der Krieg.“ In: Gottfried Benn (Hg.). Die Lyrik des expressionistischen Jahrzehnts. Wiesbaden: Limes, 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kant</surname>, <given-names>Immanuel</given-names></author>. <title>Kritik der Urteilskraft. Analytik des Erhabenen</title>. <other>Vorlage</other>: <publisher>Seminarkopie</publisher>.<raw>Kant, Immanuel. Kritik der Urteilskraft. Analytik des Erhabenen. Vorlage: Seminarkopie.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nieraad</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>. <title>Die Spur der Gewalt. Zur Geschichte des Schrecklichen in der Literatur und ihrer Theorie</title>. <source>Lüneburg: zu Klampen</source> <year>1994</year>.<raw>Nieraad, Jürgen. Die Spur der Gewalt. Zur Geschichte des Schrecklichen in der Literatur und ihrer Theorie. Lüneburg: zu Klampen, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schiller</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>. <title>Über die tragische Kunst</title>. <other>Weimar</other>: <publisher>Böhlau</publisher>, <year>1943</year>.<raw>Schiller, Friedrich. Über die tragische Kunst. Weimar: Böhlau, 1943.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sofsky</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>. <title>Traktat über die Gewalt</title>. <other>Frankfurt/Main: Fischer</other> <year>1997</year>.<raw>Sofsky, Wolfgang. Traktat über die Gewalt. Frankfurt/Main: Fischer, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vondung</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>. „<title>Überall stinkt es nach Leichen</title>.“ In: <editor>Peter Gendolla</editor> und <editor>Cartsen Zelle</editor> (Hg.). <source>Schönheit und Schrecken</source> <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher>, <year>1990</year>.<raw>Vondung, Klaus. „Überall stinkt es nach Leichen.“ In: Peter Gendolla und Cartsen Zelle (Hg.). Schönheit und Schrecken. Heidelberg: Winter, 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wertheimer</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>. <title>Ästhetik der Gewalt: Ihre Darstellung in Literatur und Kunst</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Athenäum</publisher>, <year>1986</year>.<raw>Wertheimer, Jürgen. Ästhetik der Gewalt: Ihre Darstellung in Literatur und Kunst. Frankfurt/Main: Athenäum, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zelle</surname>, <given-names>Carsten</given-names></author>. „<title>Über den Grund des Vergnügens</title>.“ In: <editor>Peter Gendolla</editor> und <editor>Cartsen Zelle</editor> (Hg.). <source>Schönheit und Schrecken</source> <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher>, <year>1990</year>.<raw>Zelle, Carsten. „Über den Grund des Vergnügens.“ In: Peter Gendolla und Cartsen Zelle (Hg.). Schönheit und Schrecken. Heidelberg: Winter, 1990.</raw></sequence><sequence><other>Internetadressen</other>:<raw>Internetadressen:</raw></sequence><sequence><url>www.kunstforum.de</url><raw>www.kunstforum.de</raw></sequence>