<sequence><source>Deutsche Philologie im Aufriß</source> Band <volume>1</volume>, hrsg. von <editor>Wolfgang Stammler</editor> <other>Berlin</other> ²<year>1978</year>. Daraus:<raw>Deutsche Philologie im Aufriß, Band 1, hrsg. von Wolfgang Stammler, Berlin ²1978. Daraus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Schirokauer, Arno</surname></author> Frühneuhochdeutsch, S <fpage>855</fpage> - <issue>930</issue>. <other>zit.: Schirokauer, A.: Frühneuhochdeutsch</other><raw>Schirokauer, Arno, Frühneuhochdeutsch, S. 855 - 930. zit.: Schirokauer, A.: Frühneuhochdeutsch.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moser</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Deutsche Sprachgeschichte der älteren Zeit</title>, S. <fpage>622</fpage> - <other>854</other>.<raw>Moser, Hugo: Deutsche Sprachgeschichte der älteren Zeit, S. 622 - 854.</raw></sequence><sequence><author><surname>Döring</surname>, <given-names>Brigitte und</given-names></author> <author><surname>Eichler</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>: <title>Sprache und Begriffsbildung in Fachtexten des 16. Jahrhunderts</title>, <other>Wiesbaden</other>, <year>1996</year>. zit: Döring, B., Eichler, B. <source>Sprache und Begriffsbil-</source> <other>dung</other>.<raw>Döring, Brigitte und Eichler, Birgit: Sprache und Begriffsbildung in Fachtexten des 16. Jahrhunderts, Wiesbaden, 1996. zit: Döring, B., Eichler, B.: Sprache und Begriffsbil- dung.</raw></sequence><sequence><author><surname>dtv-Atlas</surname> <given-names>Weltgeschichte</given-names></author> Band <volume>1</volume>, <title>Von den Anfängen bis zur Französischen Revolut i- on</title>, hrsg. von <editor>Hermann Kinder</editor> <title>und Werner Hilgemann</title>, <other>München</other> <year>311997</year>. zit.: dtv-Atlas Weltgeschichte <volume>1</volume>.<raw>dtv-Atlas Weltgeschichte Band 1, Von den Anfängen bis zur Französischen Revolut i- on, hrsg. von Hermann Kinder und Werner Hilgemann, München 311997. zit.: dtv-Atlas Weltgeschichte 1.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eggers</surname>, <given-names>Hans </given-names></author> <author><surname>Sprachgeschichte</surname></author>, Band <volume>2</volume>, <title>Das Frühneuhochdeutsche und das Neuhochdeutsche</title>, <other>Reinbeck bei Hamburg</other> <year>1986</year>. <other>zit</other>: <publisher>Eggers, H.: Sprachgeschichte</publisher><raw>Eggers, Hans : Sprachgeschichte, Band 2, Das Frühneuhochdeutsche und das Neuhochdeutsche, Reinbeck bei Hamburg 1986. zit: Eggers, H.: Sprachgeschichte.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frühneuhochdeutsches</surname> <given-names>Lesebuch</given-names></author>, hrsg. von <editor>Oskar Reichmann, Klaus-Peter Wegera</editor> <other>Tübingen</other> <year>1988</year>. zit.: Frühneuhochdeutsches Lesebuch<raw>Frühneuhochdeutsches Lesebuch, hrsg. von Oskar Reichmann, Klaus-Peter Wegera, Tübingen 1988. zit.: Frühneuhochdeutsches Lesebuch.</raw></sequence><sequence><author><surname>Giesecke</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Der Buchdruck in der frühen Neuzeit, Eine historische Fallstudie über die Durchsetzung neuer Informations- und Kommunikationstechnologien</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1991</year>. zit: Giesecke, M.: Der Buchdruck<raw>Giesecke, Michael: Der Buchdruck in der frühen Neuzeit, Eine historische Fallstudie über die Durchsetzung neuer Informations- und Kommunikationstechnologien, Frankfurt am Main 1991. zit: Giesecke, M.: Der Buchdruck.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <title>Wolfgang von: Werke</title>, hrsg. von <editor>Erich Trunz</editor> Band <volume>9</volume> <source>Autobiographische Schriften I, München</source> <year>121994</year>. zit.: Goethe, J.-W.: Werke<raw>Goethe, Johann Wolfgang von: Werke, hrsg. von Erich Trunz, Band 9 Autobiographische Schriften I, München 121994. zit.: Goethe, J.-W.: Werke.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartweg</surname>, <given-names>Frédéric, Wegera, Klaus-Peter</given-names></author> <title>Frühneuhochdeutsch, Eine Einführung in die deutsche Sprache des Spätmittelalters und der frühen Neuzeit</title>, <other>Tübingen</other> <year>1989</year>. zit: Hartweg, F., Wegera, K.-P.: Frühneuhochdeutsch<raw>Hartweg, Frédéric, Wegera, Klaus-Peter: Frühneuhochdeutsch, Eine Einführung in die deutsche Sprache des Spätmittelalters und der frühen Neuzeit, Tübingen 1989. zit: Hartweg, F., Wegera, K.-P.: Frühneuhochdeutsch.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hattenhauer</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <title>: Zur Geschichte der deutschen Rechts- und Gesetzessprache</title>, <other>Hamburg</other> <year>1987</year>. <other>zit</other>: <publisher>Hattenhauer, H.: Zur Geschichte</publisher><raw>Hattenhauer, Hans : Zur Geschichte der deutschen Rechts- und Gesetzessprache, Hamburg 1987. zit: Hattenhauer, H.: Zur Geschichte.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jacoby</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Germanisches Recht, New York/Berne/Frankfurt am Main 1986</title>. <other>zit</other>: <publisher>Jacoby, M.: Germanisches Recht</publisher><raw>Jacoby, Michael: Germanisches Recht, New York/Berne/Frankfurt am Main 1986. zit: Jacoby, M.: Germanisches Recht.</raw></sequence><sequence><source>Lexikon des Mittelalters</source> , hrsg. von <editor>Norbert Angermann</editor> <other>u.a., zit.</other> <publisher>Lexikon des Mittel- alters</publisher><raw>Lexikon des Mittelalters , hrsg. von Norbert Angermann u.a., zit.: Lexikon des Mittel- alters</raw></sequence><sequence><author><surname>Band IV</surname></author> <title>Wolf, A.: Die goldene Bulle von 1356</title>, <other>München</other> <year>1989</year>, S. <fpage>1542</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Band IV: Wolf, A.: Die goldene Bulle von 1356, München 1989, S. 1542f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Band V</surname></author> <title>Moraw, P.: Karl IV</title>., <other>München</other> <year>1991</year>, S. <fpage>971</fpage> - <other>974</other>.<raw>Band V: Moraw, P.: Karl IV., München 1991, S. 971 - 974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Band VI</surname></author> <title>Wiesflecker</title> H.: Maximilian I. <other>München</other> <year>1993</year>, S. <fpage>420</fpage> - <other>424</other>.<raw>Band VI: Wiesflecker, H.: Maximilian I., München 1993, S. 420 - 424.</raw></sequence><sequence><author><surname>Monumenta Germaniae Historica</surname></author> <volume>11</volume>. Band, <title>Dokumente zur Geschichte des deut- schen Reiches und seiner Verfassung 1354</title> - <issue>1356</issue>, hrsg. von <title>Akademie der Wissen- schaften der DDR Zentralinstitut für Geschichte</title>, <other>Weimar</other> <year>1987</year>. <source>zit: MGH</source> Band <volume>11</volume>. <other>Daraus</other>:<raw>Monumenta Germaniae Historica, 11. Band, Dokumente zur Geschichte des deut- schen Reiches und seiner Verfassung 1354 - 1356, hrsg. von Akademie der Wissen- schaften der DDR Zentralinstitut für Geschichte, Weimar 1987. zit: MGH, Band 11. Daraus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritz</surname>, <given-names>W. D.</given-names></author> <title>die goldene Bulle</title> von <volume>1356</volume>, S. <fpage>537</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Fritz, W. D.: die goldene Bulle von 1356, S. 537ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sprachgeschichte</surname>, <given-names>Ein</given-names></author> <title>Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und Ihrer Er- forschung</title>, hrsg. von <editor>Werner Besch, Anne Betten</editor> Oskar <author><surname>Reichmann</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author> <title>Sondereg- ger</title>, in: <source>Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft</source> hrsg. von <editor>Hugo Steger, Herbert Ernst Wiegand</editor> Band <volume>2.1</volume>, <other>Berlin New York ²1998. zit</other> <title>HSK II</title>. <issue>1</issue>. Dar- aus<raw>Sprachgeschichte, Ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und Ihrer Er- forschung, hrsg. von Werner Besch, Anne Betten, Oskar Reichmann, Stefan Sondereg- ger, in: Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft, hrsg. von Hugo Steger, Herbert Ernst Wiegand, Band 2.1, Berlin New York ²1998. zit: HSK II. 1. Dar- aus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt-Wiegand</surname>, <given-names>Ruth</given-names></author>: <title>Deutsche Sprachgeschichte und Rechtsgeschichte seit dem Ausgang des Mittelalters</title>, S. <fpage>72</fpage> - <issue>86</issue>.<raw>Schmidt-Wiegand, Ruth: Deutsche Sprachgeschichte und Rechtsgeschichte seit dem Ausgang des Mittelalters, S. 72 - 86.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sprachgeschichte</surname>, <given-names>Ein</given-names></author> <title>Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Er- forschung</title>, hrsg. von <editor>Werner Besch</editor> <other>Oskar</other> <author><surname>Reichmann</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author> <author><surname>Sonderegger</surname></author>, <title>Zweiter Halbband</title>, in: <source>Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft</source> hrsg. von <editor>Gerold Ungeheuer</editor> und <editor>Herbert Ernst Wiegand</editor> Band <volume>2.2</volume>, <other>Berlin New York 1985. zit</other> <source>HSK II.2</source> <other>Daraus</other>:<raw>Sprachgeschichte, Ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Er- forschung, hrsg. von Werner Besch, Oskar Reichmann, Stefan Sonderegger, Zweiter Halbband, in: Handbücher zur Sprach- und Kommunikationswissenschaft, hrsg. von Gerold Ungeheuer und Herbert Ernst Wiegand, Band 2.2, Berlin New York 1985. zit: HSK II.2. Daraus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Moser</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Die Kanzleisprachen</title>, S. <fpage>1398</fpage> - <other>1407</other>.<raw>Moser, Hans: Die Kanzleisprachen, S. 1398 - 1407.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eggers</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>soziokulturelle Vorraussetzungen und Sprachraum des Frühneu- hochdeutschen</title>, S. <fpage>1295</fpage> - <other>1304</other>.<raw>Eggers, Hans: soziokulturelle Vorraussetzungen und Sprachraum des Frühneu- hochdeutschen, S. 1295 - 1304.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author> <author><surname>Richard</surname></author>: <title>Phonetik und Phonologie, Graphetik und Graphemik des Frühneuhochdeutschen</title>, S. <fpage>1305</fpage> - <other>1312</other>.<raw>Wolf, Norbert Richard: Phonetik und Phonologie, Graphetik und Graphemik des Frühneuhochdeutschen, S. 1305 - 1312.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zeumer</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die goldene Bulle Kaiser Karls IV</title>., <other>Weimar</other> <year>1908</year>. zit.: Zeumer, K.: Goldene Bulle<raw>Zeumer, Karl: Die goldene Bulle Kaiser Karls IV., Weimar 1908. zit.: Zeumer, K.: Goldene Bulle.</raw></sequence>