<sequence><source>verwendete Werke</source> <other>Rilkes</other>:<raw>verwendete Werke Rilkes:</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer Maria</surname> <given-names>Rilke</given-names></author>: <title>Tagebücher aus der Frühzeit</title>, <other>Sieber-Rilke, Ruth</other> und <editor>Sieber, Carl</editor> (Hrsg.), <other>Leipzig</other> <year>1942</year>.<raw>Rainer Maria Rilke: Tagebücher aus der Frühzeit, Sieber-Rilke, Ruth und Sieber, Carl (Hrsg.), Leipzig 1942.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer Maria</surname></author> <title>Rilke Briefe 1914 - 1921, Sieber-Rilke, Ruth</title> und <editor>Sieber, Carl</editor> (Hrsg.), <other>Leipzig</other> <year>1938</year>.<raw>Rainer Maria Rilke Briefe 1914 - 1921, Sieber-Rilke, Ruth und Sieber, Carl (Hrsg.), Leipzig 1938.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer</surname> <given-names>Maria</given-names></author> <title>Rilke: Das Stunden -</title> <other>Buch, Leipzig</other> <year>1905</year>.<raw>Rainer Maria Rilke: Das Stunden - Buch, Leipzig 1905.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer Maria</surname> <given-names>Rilke</given-names></author>: <title>Die Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge</title>, <other>Leipzig</other> <year>1910</year>.<raw>Rainer Maria Rilke: Die Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge, Leipzig 1910.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer</surname> <given-names>Maria</given-names></author> <title>Rilke: Briefe an einen jungen Dichter</title>, <other>Leipzig</other> <year>1929</year>.<raw>Rainer Maria Rilke: Briefe an einen jungen Dichter, Leipzig 1929.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eckel</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Das Stunden-Buch</title>, in: <source>Ders., Wendung, zum Prozeß</source> <title>der poeti- schen Reflexion im Werk Rilkes</title>, <other>Würzburg</other> <year>1994</year>, S. <fpage>37</fpage> ff.<raw>Eckel, Winfried: Das Stunden-Buch, in: Ders., Wendung, zum Prozeß der poeti- schen Reflexion im Werk Rilkes, Würzburg 1994, S. 37 ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gerhadus</surname>, <given-names>Dietfried</given-names></author>, <title>Das Stunden-Buch</title>, in: <editor>Kindlers Literaturlexikon, Jens, Walter</editor> (Hrsg.), <other>München</other> <year>1974</year>.<raw>Gerhadus, Dietfried, Das Stunden-Buch, in: Kindlers Literaturlexikon, Jens, Walter (Hrsg.), München 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hermand</surname>, <given-names>Jost</given-names></author>: <title>Jugendstil, ein Forschungsbericht 1918 - 1964</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1965</year>.<raw>Hermand, Jost: Jugendstil, ein Forschungsbericht 1918 - 1964, Stuttgart 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holthusen</surname>, <given-names>Hans Egon</given-names></author> <title>Rainer Maria Rilke, mit Selbstzeugnissen und Bilddokumenten</title>, <other>Müller, Wolfgang</other> und <editor>Naumann, Uwe</editor> (Hrsg.), <other>Hamburg</other> <year>1958</year>.<raw>Holthusen, Hans Egon: Rainer Maria Rilke, mit Selbstzeugnissen und Bilddokumenten, Müller, Wolfgang und Naumann, Uwe (Hrsg.), Hamburg 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Imhof</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Rilkes Gott, Rainer Maria Rilkes Gottesbild als Spiegelung des Unbewußten</title>, in: <source>Poesie und Wissenschaft</source> Band <volume>22</volume>, <other>Heidelberg</other> <year>1983</year>.<raw>Imhof, Heinrich: Rilkes Gott, Rainer Maria Rilkes Gottesbild als Spiegelung des Unbewußten, in: Poesie und Wissenschaft, Band 22, Heidelberg 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jost</surname>, <given-names>Dominik</given-names></author>: <title>Literarischer Jugendstil</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1969</year>.<raw>Jost, Dominik: Literarischer Jugendstil, Stuttgart 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Leslie</surname>, <given-names>Ian R.</given-names></author> <title>Betrachtungen über Religion und Kunst in den Schriften</title> von <editor>R.M. Rilke</editor> und <editor>D.H. Laurence</editor> <other>Berlin</other> <year>1990</year>.<raw>Leslie, Ian R.: Betrachtungen über Religion und Kunst in den Schriften von R.M. Rilke und D.H. Laurence, Berlin 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mason</surname>, <given-names>Eudo C.</given-names></author> <author><surname>Zur</surname></author> <title>Entstehung und Deutung von Rilkes Stunden-Buch</title>, in: <source>Ders., Exzentrische Bahnen, Studien zum Dichterbewußtsein der Neuzeit</source> <other>Göttingen 1963</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>181</lpage> - <other>204</other>.<raw>Mason, Eudo C.: Zur Entstehung und Deutung von Rilkes Stunden-Buch, in: Ders., Exzentrische Bahnen, Studien zum Dichterbewußtsein der Neuzeit, Göttingen 1963, S.181 - 204.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mendels</surname>, <given-names>Judy</given-names></author> <title>und Spuler, Linus: Zur Herkunft der Symbole für Gott und Seele in Rilkes “Stundenbuch</title>”, in: <source>Literaturwissenschaftliches Jahrbuch der Görres Gesellschaft</source> Band <volume>4</volume>, <other>Berlin</other> <year>1963</year>, S. <fpage>217</fpage> - <other>231</other>.<raw>Mendels, Judy und Spuler, Linus: Zur Herkunft der Symbole für Gott und Seele in Rilkes “Stundenbuch”, in: Literaturwissenschaftliches Jahrbuch der Görres Gesellschaft, Band 4, Berlin 1963, S. 217 - 231.</raw></sequence><sequence><editor>Novalis</editor>, (<year>Friedrich</year> <title>Freiherr von Hardenberg</title>) <source>Schriften</source> Band <volume>2</volume>, <title>Das philosophische Werk</title> <issue>1</issue>, <editor>Samuel, Richard</editor> (Hrsg.) <other>Stuttgart</other> <year>1960</year>.<raw>Novalis, (Friedrich Freiherr von Hardenberg) Schriften Band 2, Das philosophische Werk 1, Samuel, Richard (Hrsg.) Stuttgart 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pagni</surname>, <given-names>Andrea</given-names></author>: <title>Rilke um 1900, Ästhetik und Selbstverständnis im lyrischen Werk</title>, in: <source>Erlangener Beiträge zur Sprach-</source> und <editor>Kunstwissenschaft, Rupprecht, Bernhard</editor> (Hrsg.), Band <volume>7</volume>, <other>Nürnberg</other> <year>1984</year>.<raw>Pagni, Andrea: Rilke um 1900, Ästhetik und Selbstverständnis im lyrischen Werk, in: Erlangener Beiträge zur Sprach- und Kunstwissenschaft, Rupprecht, Bernhard (Hrsg.), Band 7, Nürnberg 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Prill</surname>, <given-names>Meinhard</given-names></author>: <title>Das Stunden-Buch</title>, in: <editor>Kindlers Neues Literaturlexikon, Jens, Wal- ter</editor> (Hrsg.), <other>München</other> <year>1988</year>.<raw>Prill, Meinhard: Das Stunden-Buch, in: Kindlers Neues Literaturlexikon, Jens, Wal- ter (Hrsg.), München 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stahl</surname>, <given-names>August</given-names></author>: <title>Das Stunden-Buch</title>, in: <source>Rilke Kommentar zum lyrischen Werk</source> Mün- chen <year>1978</year>, S. <fpage>148</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Stahl, August: Das Stunden-Buch, in: Rilke Kommentar zum lyrischen Werk, Mün- chen 1978, S. 148ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Webb</surname>, <given-names>Karl E.</given-names></author> <author><surname>Von</surname></author> <title>Kunst zur Literatur. Rainer Maria Rilkes literarischer Jugend- stil</title>, in: <editor>Rilke heute, Beziehungen</editor> und <editor>Wirkungen, Solbrig, Ingeborg H</editor> und <editor>Storck, Joachim W</editor> <other>Frankfurt</other> <year>1975</year>, S. <fpage>37</fpage> - <issue>48</issue>.<raw>Webb, Karl E.: Von Kunst zur Literatur. Rainer Maria Rilkes literarischer Jugend- stil, in: Rilke heute, Beziehungen und Wirkungen, Solbrig, Ingeborg H. und Storck, Joachim W. Frankfurt 1975, S. 37 - 48.</raw></sequence><sequence><title>Geschichte der deutschen Literatur</title>, hrsg. von <editor>G. Fricke</editor> und <editor>M. Schreiber</editor> Pader- born <year>1988</year>.<raw>Geschichte der deutschen Literatur, hrsg. von G. Fricke und M. Schreiber, Pader- born 1988.</raw></sequence><sequence><source>Der Kunst-Brockhaus</source> <volume>2</volume>. Band <author><surname>L-Z</surname></author>, <other>Wiesbaden</other> <year>1983</year>.<raw>Der Kunst-Brockhaus, 2. Band L-Z, Wiesbaden 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyers</surname> <given-names>großes</given-names></author> <author><surname>Taschenwörterbuch</surname></author>, Band <volume>12</volume>, S. <fpage>251</fpage>, <other>Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich</other> <year>41992</year>.<raw>Meyers großes Taschenwörterbuch, Band 12, S. 251, Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich 41992.</raw></sequence>