<sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Kassandra. 5. Aufl</title>., <other>München</other> <year>1997</year>.<raw>Wolf, Christa: Kassandra. 5. Aufl., München 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Kein Ort. Nirgends. 4. Aufl</title>., <other>München</other> <year>1997</year>.<raw>Wolf, Christa: Kein Ort. Nirgends. 4. Aufl., München 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cramer</surname>, <given-names>Sibylle</given-names></author>: <title>Eine unendliche Geschichte des Widerstands („Kein Ort. Nirgends“, „Kassandra</title>“). In: <editor>Sauer, Klaus</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Materialienbuch</source> <volume>2</volume>. Aufl., Darmstadt, Neuwied <year>1983</year>.<raw>Cramer, Sibylle: Eine unendliche Geschichte des Widerstands („Kein Ort. Nirgends“, „Kassandra“). In: Sauer, Klaus (Hg.): Christa Wolf. Materialienbuch. 2. Aufl., Darmstadt, Neuwied 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>De Bruyn</surname> <given-names>Günter</given-names></author>: „<title>Sie, Kleist, nehmen das Leben gefährlich ernst</title>“. In: <editor>Drescher, Angela</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1989</year>.<raw>De Bruyn, Günter: „Sie, Kleist, nehmen das Leben gefährlich ernst“. In: Drescher, Angela (Hg.): Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch. Berlin, Weimar 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Engler</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Herrschaft der Analogie. Christa Wolf, „Kein Ort, Nirgends</title>“. In: <editor>Drescher, Angela</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1989</year>.<raw>Engler, Jürgen: Herrschaft der Analogie. Christa Wolf, „Kein Ort, Nirgends“. In: Drescher, Angela (Hg.): Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch. Berlin, Weimar 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Firsching</surname>, <given-names>Annette</given-names></author>: <title>Kontinuität und Wandel im Werk von Christa Wolf. Würzburg 1996</title> (= <source>Würzburger Beiträge zur deutschen Philologie</source> <volume>16</volume>).<raw>Firsching, Annette: Kontinuität und Wandel im Werk von Christa Wolf. Würzburg 1996 (= Würzburger Beiträge zur deutschen Philologie 16).</raw></sequence><sequence><author><surname>Greiner</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: „<title>Mit der Erzählung geh ich in den Tod“: Kontinuität und Wandel des Erzählens im Schaffen von Christa Wolf</title>. In: <editor>Drescher, Angela</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1989</year>.<raw>Greiner, Bernhard: „Mit der Erzählung geh ich in den Tod“: Kontinuität und Wandel des Erzählens im Schaffen von Christa Wolf. In: Drescher, Angela (Hg.): Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch. Berlin, Weimar 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goettner-Abendroth</surname>, <given-names>Heide</given-names></author>: <title>Die Göttin und ihr Heros. Die matriarchalen Religionen in Mythos, Märchen und Dichtung</title>. <other>München</other> <year>1980</year>.<raw>Goettner-Abendroth, Heide: Die Göttin und ihr Heros. Die matriarchalen Religionen in Mythos, Märchen und Dichtung. München 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gutjahr</surname>, <given-names>Ortrud</given-names></author>: „<title>Erinnerte Zukunft“. Gedächtnisrekonstruktion und Subjektkonstitution im Werk Christa Wolfs</title>. In: <editor>Mauser, Wolfram</editor> (Hg.): <source>Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg</source> <year>1985</year>.<raw>Gutjahr, Ortrud: „Erinnerte Zukunft“. Gedächtnisrekonstruktion und Subjektkonstitution im Werk Christa Wolfs. In: Mauser, Wolfram (Hg.): Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilzinger</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Christa Wolf. Stuttgart 1986</title> (= <other>Metzler Realien zur Literatur)</other><raw>Hilzinger, Sonja: Christa Wolf. Stuttgart 1986 (= Metzler Realien zur Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilzinger</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Weibliches Schreiben als eine Ästhetik des Widerstands. Über Christa Wolfs „Kassandra“-Projekt</title>. In: <editor>Drescher, Angela</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1989</year>.<raw>Hilzinger, Sonja: Weibliches Schreiben als eine Ästhetik des Widerstands. Über Christa Wolfs „Kassandra“-Projekt. In: Drescher, Angela (Hg.): Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch. Berlin, Weimar 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hirdina</surname>, <given-names>Karin</given-names></author>: <title>Begegnung zwischen den Zeiten. Christa Wolf, „Kein Ort. Nirgends</title>“. In: <editor>Drescher, Angela</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch</source> <other>Berlin, Weimar</other> <year>1989</year>.<raw>Hirdina, Karin: Begegnung zwischen den Zeiten. Christa Wolf, „Kein Ort. Nirgends“. In: Drescher, Angela (Hg.): Christa Wolf. Ein Arbeitsbuch. Berlin, Weimar 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jäger</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Die Grenzen des Sagbaren. Sprachzweifel im Werk von Christa Wolf</title>. In: <editor>Sauer, Klaus</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf. Materialienbuch</source> <volume>2</volume>. Aufl., Darmstadt, Neuwied <year>1983</year>.<raw>Jäger, Manfred: Die Grenzen des Sagbaren. Sprachzweifel im Werk von Christa Wolf. In: Sauer, Klaus (Hg.): Christa Wolf. Materialienbuch. 2. Aufl., Darmstadt, Neuwied 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kunert</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Zweige vom selben Stamm</title>. In: <editor>Sauer, Klaus</editor> (Hg.): <source>Christa Wolf</source><raw>Kunert, Günter: Zweige vom selben Stamm. In: Sauer, Klaus (Hg.): Christa Wolf.</raw></sequence><sequence><author><surname>Materialienbuch</surname></author>. <volume>2</volume>. Aufl., Darmstadt, Neuwied <year>1983</year>.<raw>Materialienbuch. 2. Aufl., Darmstadt, Neuwied 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Legg</surname>, <given-names>Suzanne</given-names></author>: <title>Zwischen Echos leben. Christa Wolfs Prosa im Licht weiblicher Ästhetikdebatten</title>. <other>Essen</other> <year>1998</year> (= <source>Literatur: Männlichkeit / Weiblichkeit</source> Bd. <volume>5</volume>).<raw>Legg, Suzanne: Zwischen Echos leben. Christa Wolfs Prosa im Licht weiblicher Ästhetikdebatten. Essen 1998 (= Literatur: Männlichkeit / Weiblichkeit, Bd. 5).</raw></sequence><sequence><author><surname>Maisch</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>: <title>Ein schmaler Streifen Zukunft. Christa Wolfs Erzählung „Kassandra</title>“. <other>Würzburg</other> <year>1986</year>.<raw>Maisch, Christine: Ein schmaler Streifen Zukunft. Christa Wolfs Erzählung „Kassandra“. Würzburg 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mauser</surname>, <given-names>Helmtrud</given-names></author>: <title>Zwischen Träumen und Wurfspeeren. „Kassandra“ und die Suche nach einem neuen Selbstbild</title>. In: <editor>Mauser, Wolfram</editor> (Hg.): <source>Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg</source> <year>1985</year>.<raw>Mauser, Helmtrud: Zwischen Träumen und Wurfspeeren. „Kassandra“ und die Suche nach einem neuen Selbstbild. In: Mauser, Wolfram (Hg.): Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Quernheim</surname>, <given-names>Mechthild</given-names></author>: <title>Das moralische Ich. Kritische Studien zur Subjektwerdung in der Erzählprosa Christa Wolfs</title>. <source>Würzburg</source> <volume>1990</volume> (= Epistemata <source>Reihe Literaturwissenschaft</source> Bd. <volume>46</volume>).<raw>Quernheim, Mechthild: Das moralische Ich. Kritische Studien zur Subjektwerdung in der Erzählprosa Christa Wolfs. Würzburg 1990 (= Epistemata: Reihe Literaturwissenschaft, Bd. 46).</raw></sequence><sequence><author><surname>Renner</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author> <author><surname>Günter</surname></author>: <title>Mythische Psychologie und psychologischer Mythos. Zu Christa Wolfs „Kassandra</title>“. In: <editor>Mauser, Wolfram</editor> (Hg.): <source>Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg</source> <year>1985</year>.<raw>Renner, Rolf Günter: Mythische Psychologie und psychologischer Mythos. Zu Christa Wolfs „Kassandra“. In: Mauser, Wolfram (Hg.): Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Roebling</surname>, <given-names>Irmgard</given-names></author>: „<title>Hier spricht keiner meine Sprache, der nicht mit mir stirbt.“ Zum Ort der Sprachreflexion in Christa Wolfs „Kassandra</title>“. In: <editor>Mauser, Wolfram</editor> (Hg.): <source>Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg</source> <year>1985</year>.<raw>Roebling, Irmgard: „Hier spricht keiner meine Sprache, der nicht mit mir stirbt.“ Zum Ort der Sprachreflexion in Christa Wolfs „Kassandra“. In: Mauser, Wolfram (Hg.): Erinnerte Zukunft. Elf Studien zum Werk Christa Wolfs. Würzburg 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Risse</surname>, <given-names>Stefanie</given-names></author>: <title>Wahrnehmen und Erkennen in Christa Wolfs „Kassandra</title>“. <url>Pfaffenweiler 1986</url> (= <source>Reihe Sprach- und Literaturwissenschaft</source> Bd. <volume>10</volume>).<raw>Risse, Stefanie: Wahrnehmen und Erkennen in Christa Wolfs „Kassandra“. Pfaffenweiler 1986 (= Reihe Sprach- und Literaturwissenschaft, Bd. 10).</raw></sequence><sequence><author><surname>Weigel</surname>, <given-names>Sigrid</given-names></author>: „<title>Blut ist im Schuh“. Die Bedeutung der Körper in Christa Wolfs Prosa</title>. In: <editor>Vanhelleputte, Michael</editor> (Hg.): <title>Christa Wolf in feministischer Sicht</title>. <other>Frankfurt a. M., Berlin, Bern u.a</other> <year>1992</year> (= <source>Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur</source> Bd.1301).<raw>Weigel, Sigrid: „Blut ist im Schuh“. Die Bedeutung der Körper in Christa Wolfs Prosa. In: Vanhelleputte, Michael (Hg.): Christa Wolf in feministischer Sicht. Frankfurt a. M., Berlin, Bern u.a. 1992 (= Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur, Bd.1301).</raw></sequence>