<sequence><editor>Augstein, Rudolf</editor> (Hrsg.): <source>DER SPIEGEL</source> Nr. <volume>12</volume>, <issue>19.3.01</issue><raw>Augstein, Rudolf (Hrsg.): DER SPIEGEL, Nr. 12, 19.3.01</raw></sequence><sequence><author><surname>Bertram</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Theodor Fontanes Briefe</title>. <source>In den: Mitteilungen der Literarhistorischen Gesellschaft Bonn</source> <volume>5</volume>, <issue>6</issue>; <year>1910</year>; S. <fpage>169</fpage> - <lpage>200</lpage><raw>Bertram, Ernst: Theodor Fontanes Briefe. In den: Mitteilungen der Literarhistorischen Gesellschaft Bonn 5, 6; 1910; S. 169-200</raw></sequence><sequence><author><surname>Lukács</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Der alte Fontane</title>. In: <editor>Preisendanz, Wolfgang</editor> (Hrsg.): <source>Theodor Fontane</source> <other>Darmstadt</other>, <year>1973</year>, S. <fpage>25</fpage> - <lpage>79</lpage><raw>Lukács, Georg: Der alte Fontane. In: Preisendanz, Wolfgang (Hrsg.): Theodor Fontane, Darmstadt, 1973, S. 25-79</raw></sequence><sequence><author><surname>Mann</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Der alte Fontane</title>. In: <editor>Preisendanz, Wolfgang</editor> (Hrsg.): <source>Theodor Fontane</source> <other>Darmstadt</other>, <year>1973</year>, S. <fpage>1</fpage> - <lpage>24</lpage><raw>Mann, Thomas: Der alte Fontane. In: Preisendanz, Wolfgang (Hrsg.): Theodor Fontane, Darmstadt, 1973, S. 1-24</raw></sequence><sequence><author><surname>Mommsen</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author>: <title>Gesellschaftskritik bei Fontane</title> und <editor>Thomas Mann</editor> <other>Heidelberg</other>, <year>1973</year>,<raw>Mommsen, Katharina: Gesellschaftskritik bei Fontane und Thomas Mann, Heidelberg, 1973,</raw></sequence><sequence><author><surname>Nürnberger</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Fontanes Briefstil</title>. In: <editor>Aust, Hugo</editor> (Hrsg.): <source>Fontane aus heutiger Sicht</source> <other>München</other>, <year>1980</year>, S. <fpage>56</fpage> - <lpage>80</lpage><raw>Nürnberger, Helmut: Fontanes Briefstil. In: Aust, Hugo (Hrsg.): Fontane aus heutiger Sicht, München, 1980, S. 56-80</raw></sequence><sequence><author><surname>Nürnberger</surname>, <given-names>Helmuth</given-names></author>: <title>Theodor Fontane - Werke in vier Bänden</title>, Bd. <volume>4</volume>, <other>München, basierend auf der Ausgabe von</other> <year>1962</year><raw>Nürnberger, Helmuth: Theodor Fontane - Werke in vier Bänden, Bd. 4, München, basierend auf der Ausgabe von 1962</raw></sequence><sequence><author><surname>Poser</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Gesellschaftskritik im Briefwerk Fontanes</title>, <other>Frankfurt</other>, <year>1958</year><raw>Poser, Wolfgang: Gesellschaftskritik im Briefwerk Fontanes, Frankfurt, 1958</raw></sequence><sequence><editor>Reuter, Hans-Heinrich</editor> (Hrsg.): <title>Theodor Fontane - Von Dreissig bis Achtzig - Sein Leben in seinen Briefen</title>, <other>München</other>, <year>1970</year><raw>Reuter, Hans-Heinrich (Hrsg.): Theodor Fontane - Von Dreissig bis Achtzig - Sein Leben in seinen Briefen, München, 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Schreinert</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Theodor Fontane - Briefe an Georg Friedlaender</title>, <other>Heidelberg</other>, <year>1954</year><raw>Schreinert, Thomas: Theodor Fontane - Briefe an Georg Friedlaender, Heidelberg, 1954</raw></sequence><sequence><editor>Teitge, Hans-Erich; Schobeß, Joachim</editor> (Hrsg.): <source>Fontanes Realismus</source> <other>Berlin</other>, <year>1972</year><raw>Teitge, Hans-Erich; Schobeß, Joachim (Hrsg.): Fontanes Realismus, Berlin, 1972</raw></sequence><sequence><author><surname>Thanner</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Die Stilistik Theodor Fontanes</title>, Den Haag <year>1967</year><raw>Thanner, Josef: Die Stilistik Theodor Fontanes, Den Haag, 1967</raw></sequence><sequence><title>Diskussion zum Ehebriefwechsel im Literarischen Quartett</title> in: <url>http://www.landshut.org/members/msaferer/f_ehe01.htm</url><raw>Diskussion zum Ehebriefwechsel im Literarischen Quartett in: http://www.landshut.org/members/msaferer/f_ehe01.htm</raw></sequence><sequence><author><surname>Dieses</surname></author> "<title>heitere Darüberstehen", jenes oft zitierte Wort, erreicht der Dichter selbst zum Teil durch seine humorvolle Ironie.64</title><raw>Dieses "heitere Darüberstehen", jenes oft zitierte Wort, erreicht der Dichter selbst zum Teil durch seine humorvolle Ironie.64</raw></sequence><sequence><source>Bedeutung der Brieflichen Korrespondenz</source><raw>Bedeutung der Brieflichen Korrespondenz</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>schaffte es auch, seine Briefpartner durch Schmeicheleien und kleine Überlistungen zu veranlassen, jeweils Antwortbriefe zu schreiben. Zum Bei- spiel der Brief an Friedlaender vom 7.10.1885 wird so eingeleitet: "Hoch- geerhrter Herr. Daß kein Brief von Ihnen gekommen, nehmen wir als ein gutes Zeichen. No News good News. Aber die direkte Bestätigung zu hören, wird uns eine große Freude sein."65 Oder der Brief vom 14.8.1886 beginnt mit den Worten: "Hochgeehrter Herr. Diese Woche, die ganz ohne briefliches Lebens- zeichen von Ihnen vergangen ist, kommt mir ganz sonderbar vor. Ich fürchte fast, daß eine Bemerkung meiner Frau () Sie abgeschreckt hat."66 An ande- rer Stelle muß er sogar ausdrücklich betonen, daß er keinen Antwortbrief er- wartet, da er ansonsten so fordernd ist: "Diese Zeilen sollen nun aber keinen Brief aus Ihnen extrahiren, sie sollen nur vermelden, daß ich geschrieben ha- be. () Zugleich beschwöre ich Sie nochmals, dies nicht als eine Mahnung zu nehmen."67 An anderer Stelle ist an der Briefeinleitung zu erkennen, daß er die briefliche Korrespondenz extrem wichtig nahm: "Hochgeehrter Herr, Mit der einzigen absoluten Promtheit meines Lebens, der briefschreiberischen, antworte ich Ihnen umgehend ()“.68 Die Korrespondenz zu seiner Frau folgte einem regelrechten Korrespondenzprogramm. Es gab feste Tage69, an denen man sich schrieb, und zwar nicht nur, wenn Fontane verreist war, und es gab sogar Regeln über den Inhalt. Wobei bei weitem nicht alle Briefe einen sol- chen Inhalt haben</title>. <source>Viele Briefe leben alleine von der Plauderei und Fontane war sogar davon überzeugt, daß man am besten ohne Stoff schreibt.70</source><raw>Fontane schaffte es auch, seine Briefpartner durch Schmeicheleien und kleine Überlistungen zu veranlassen, jeweils Antwortbriefe zu schreiben. Zum Bei- spiel der Brief an Friedlaender vom 7.10.1885 wird so eingeleitet: "Hoch- geerhrter Herr. Daß kein Brief von Ihnen gekommen, nehmen wir als ein gutes Zeichen. No News good News. Aber die direkte Bestätigung zu hören, wird uns eine große Freude sein."65 Oder der Brief vom 14.8.1886 beginnt mit den Worten: "Hochgeehrter Herr. Diese Woche, die ganz ohne briefliches Lebens- zeichen von Ihnen vergangen ist, kommt mir ganz sonderbar vor. Ich fürchte fast, daß eine Bemerkung meiner Frau () Sie abgeschreckt hat."66 An ande- rer Stelle muß er sogar ausdrücklich betonen, daß er keinen Antwortbrief er- wartet, da er ansonsten so fordernd ist: "Diese Zeilen sollen nun aber keinen Brief aus Ihnen extrahiren, sie sollen nur vermelden, daß ich geschrieben ha- be. () Zugleich beschwöre ich Sie nochmals, dies nicht als eine Mahnung zu nehmen."67 An anderer Stelle ist an der Briefeinleitung zu erkennen, daß er die briefliche Korrespondenz extrem wichtig nahm: "Hochgeehrter Herr, Mit der einzigen absoluten Promtheit meines Lebens, der briefschreiberischen, antworte ich Ihnen umgehend ()“.68 Die Korrespondenz zu seiner Frau folgte einem regelrechten Korrespondenzprogramm. Es gab feste Tage69, an denen man sich schrieb, und zwar nicht nur, wenn Fontane verreist war, und es gab sogar Regeln über den Inhalt. Wobei bei weitem nicht alle Briefe einen sol- chen Inhalt haben. Viele Briefe leben alleine von der Plauderei und Fontane war sogar davon überzeugt, daß man am besten ohne Stoff schreibt.70</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontanes</surname></author> <title>Verhältnis zur zeitgenössischen Literatur</title><raw>Fontanes Verhältnis zur zeitgenössischen Literatur</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname> <given-names>ist</given-names></author> <title>Zeit seines Lebens ein aufmerksamer Literaturbetrachter und- kri- tiker. Im besonderen tritt er für Ibsen und für Gerhart Hauptmann ein. Aber auch hier ist eine Veränderung, die ebenfalls einer Radikalisierung gleich- kommt, zu beobachten. Zum Beispiel rückt er im Alter mehr und mehr von seinem langjährigen Freund Heyse, den er schließlich für das größte Talent seiner Zeit in Deutschland hält71, ab, während er seinen literarischen Zeitge- nossen gegenüber grundsätzlich distanziert ist. Man kann anhand zahlreicher Briefe durchaus Neid und Mißgunst gegenüber wirtschaftlich und gesellschaft- lich erfolgreicheren Schriftstellern herauslesen, doch er läßt sich nicht entmu- tigen und fühlt sich dazu berufen, die deutsche Literatur unabhängig vom Er- folg weiter zu entwickeln. Er vermißt zum einen Talent, zum anderen aber be- sonders Bildung und besonders den Fleiß bei den deutschen Schriftstellern. Er verurteilt Massenproduktion und Phrasendrescherei.72 Vom Lesepublikum fühlt er sich oft mißverstanden, falsch eingeordnet und stiefmütterlich behan- delt. So schreibt er am 19.1.1883 an seinen Verleger Wilhelm Friedrich: "Das hindert aber die Leute nicht zu versichern, "ich hätte ein besondres Talent für das Gegenständliche", während doch alles, bis auf den letzten Strohhalm, von mir erfunden ist, nur gerade das nicht, was die Welt als Erfindung nimmt: die Geschichte selbst."73 Oder an Emilie am 24.7.1883: "Das, was als alltägliches Lesepublikumsfutter dient, steht auf so niedriger Stufe, daß überhaupt gar nicht darüber zu sprechen ist</title>. <source>Die Trivialität in Stoff, Stil, Behandlung ist ko- lossal. Geist, Witz, Wissen, Humor sind Dinge</source> <other>die</other> <title>gar nicht vorkommen."74 Briefe wie der an seine Frau vom 19.7.1883, den er ihr von Norderney schreibt, zeigen, daß er sich vom Lesepublikum vernachlässigt fühlt, wenn nur wenige friesische Worte des Apothekers Ommen, so berichtet Fontane, aus- reichen, um ihn mit einem jungmädchenhaften Stolz zu erfüllen</title>, <other>weil ihm hier der</other> <title>oft vermißte Respekt entgegengebracht wird</title>. <source>Er wird immer wieder von Selbstzweifeln geplagt und die Feier zu seinem 70. Geburtstag gaben ihm ebenfalls Anlaß, eine Geringschätzung seitens seines Lesepublikums zu</source> ver- spüren.75<raw>Fontane ist Zeit seines Lebens ein aufmerksamer Literaturbetrachter und- kri- tiker. Im besonderen tritt er für Ibsen und für Gerhart Hauptmann ein. Aber auch hier ist eine Veränderung, die ebenfalls einer Radikalisierung gleich- kommt, zu beobachten. Zum Beispiel rückt er im Alter mehr und mehr von seinem langjährigen Freund Heyse, den er schließlich für das größte Talent seiner Zeit in Deutschland hält71, ab, während er seinen literarischen Zeitge- nossen gegenüber grundsätzlich distanziert ist. Man kann anhand zahlreicher Briefe durchaus Neid und Mißgunst gegenüber wirtschaftlich und gesellschaft- lich erfolgreicheren Schriftstellern herauslesen, doch er läßt sich nicht entmu- tigen und fühlt sich dazu berufen, die deutsche Literatur unabhängig vom Er- folg weiter zu entwickeln. Er vermißt zum einen Talent, zum anderen aber be- sonders Bildung und besonders den Fleiß bei den deutschen Schriftstellern. Er verurteilt Massenproduktion und Phrasendrescherei.72 Vom Lesepublikum fühlt er sich oft mißverstanden, falsch eingeordnet und stiefmütterlich behan- delt. So schreibt er am 19.1.1883 an seinen Verleger Wilhelm Friedrich: "Das hindert aber die Leute nicht zu versichern, "ich hätte ein besondres Talent für das Gegenständliche", während doch alles, bis auf den letzten Strohhalm, von mir erfunden ist, nur gerade das nicht, was die Welt als Erfindung nimmt: die Geschichte selbst."73 Oder an Emilie am 24.7.1883: "Das, was als alltägliches Lesepublikumsfutter dient, steht auf so niedriger Stufe, daß überhaupt gar nicht darüber zu sprechen ist. Die Trivialität in Stoff, Stil, Behandlung ist ko- lossal. Geist, Witz, Wissen, Humor sind Dinge, die gar nicht vorkommen."74 Briefe wie der an seine Frau vom 19.7.1883, den er ihr von Norderney schreibt, zeigen, daß er sich vom Lesepublikum vernachlässigt fühlt, wenn nur wenige friesische Worte des Apothekers Ommen, so berichtet Fontane, aus- reichen, um ihn mit einem jungmädchenhaften Stolz zu erfüllen, weil ihm hier der oft vermißte Respekt entgegengebracht wird. Er wird immer wieder von Selbstzweifeln geplagt und die Feier zu seinem 70. Geburtstag gaben ihm ebenfalls Anlaß, eine Geringschätzung seitens seines Lesepublikums zu ver- spüren.75</raw></sequence><sequence><other>Zitatsammlung</other>:<raw>Zitatsammlung:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Hanns Fechner 3.5.1889:76 "In meinem eigensten Herzen bin ich geradezu ein Briefschwärmer und ziehe sie, weil des Menschen Eigenstes und Echtestes gebend, jedem anderen historischen Stoff vor</title>."<raw>Fontane an Hanns Fechner 3.5.1889:76 "In meinem eigensten Herzen bin ich geradezu ein Briefschwärmer und ziehe sie, weil des Menschen Eigenstes und Echtestes gebend, jedem anderen historischen Stoff vor."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 10.6.1892:77 "Aber alles fordert Kraft und die habe ich nicht mehr. Schmiedeberg bedeutet mir einen Platz zum Rückzug aus dem Leben, bis zum Erlöschen</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 10.6.1892:77 "Aber alles fordert Kraft und die habe ich nicht mehr. Schmiedeberg bedeutet mir einen Platz zum Rückzug aus dem Leben, bis zum Erlöschen."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author>: "<title>Da man in der Zeit falscher Rücksichtnahme und gesellschaftlicher Heuchelei immer erquickt wird, wenn man mal ein freies ungeniertes Wort hört, so kann ich nicht leugnen, ich würde froh sein, wenn die schlimmen Stellen stehen geblieben wären. Und mehr noch, man amüsiert sich nicht bloß darüber, man lernt auch daraus</title>. <source>Aus den öden Redensarten und Patenthalten lernt man nie etwas." (Briefe an Georg</source> <other>Friedlaender</other>, S. IIX)<raw>Fontane: "Da man in der Zeit falscher Rücksichtnahme und gesellschaftlicher Heuchelei immer erquickt wird, wenn man mal ein freies ungeniertes Wort hört, so kann ich nicht leugnen, ich würde froh sein, wenn die schlimmen Stellen stehen geblieben wären. Und mehr noch, man amüsiert sich nicht bloß darüber, man lernt auch daraus. Aus den öden Redensarten und Patenthalten lernt man nie etwas." (Briefe an Georg Friedlaender, S. IIX)</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Emilie 24.7.1883:78 "()Adelssauce mit einem Bibelspruch als Champignon drin</title>. <other>Aber ranzig."</other><raw>Fontane an Emilie 24.7.1883:78 "()Adelssauce mit einem Bibelspruch als Champignon drin. Aber ranzig."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author>: "<title>Es ist damit, wie mit allem; eine Norm gibt es nicht. Die kleinen No- tizenbrief kann sehr nett sein Aber ich kann doch nicht zugeben, daß diese Form der Briefschreibung die allein seligmachende Kirche sei man kann auch sein talent épistolaire in Reflexionen, philosophischen Betrachtungen</title>, <source>Bildern, Vergleichen, Angriffen und Verteidigungen zeigen" (Briefe an Georg</source> <other>Friedlaender</other>, S. XV)<raw>Fontane: "Es ist damit, wie mit allem; eine Norm gibt es nicht. Die kleinen No- tizenbrief kann sehr nett sein Aber ich kann doch nicht zugeben, daß diese Form der Briefschreibung die allein seligmachende Kirche sei man kann auch sein talent épistolaire in Reflexionen, philosophischen Betrachtungen, Bildern, Vergleichen, Angriffen und Verteidigungen zeigen" (Briefe an Georg Friedlaender, S. XV)</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author>: "<title>Die Menschen schreiben schließlich doch so, wie sie sind" (Briefe an Georg Friedlaender</title>, S. XIV)<raw>Fontane: "Die Menschen schreiben schließlich doch so, wie sie sind" (Briefe an Georg Friedlaender, S. XIV)</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author>: "<title>ein Brief soll keine Abhandlung, sondern der Aus- und Abdruck einer Stimmung sein" (Briefe an Georg Friedlaender</title>, S. XIX)<raw>Fontane: "ein Brief soll keine Abhandlung, sondern der Aus- und Abdruck einer Stimmung sein" (Briefe an Georg Friedlaender, S. XIX)</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Emilie 8.8.1883:79 "Ich behandle das Kleine mit derselben Liebe wie das Große, weil ich den Unterschied zwischen Klein und Groß nicht recht gelten lasse; treff ich aber wirklich mal auf Großes, so bin ich ganz kurz. Das Große spricht für sich selbst</title> ()"; <source>Detailliebe</source><raw>Fontane an Emilie 8.8.1883:79 "Ich behandle das Kleine mit derselben Liebe wie das Große, weil ich den Unterschied zwischen Klein und Groß nicht recht gelten lasse; treff ich aber wirklich mal auf Großes, so bin ich ganz kurz. Das Große spricht für sich selbst; ()" Detailliebe</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname> <given-names>Mann</given-names></author> <title>"(): Sind noch mehr da</title>? <source>Man soll sie herausgeben!"80</source><raw>Thomas Mann: "() Sind noch mehr da? Man soll sie herausgeben!"80</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname> <given-names>Mann</given-names></author>: <title>spricht von einem "prachtvollen, fest, gütig und fröhlich dreinschauenden Greisenhaupt, um dessen zahnlosen, weiß überbuschten Mund ein Lächeln rationalistischer Heiterkeit liegt</title>, <source>wie man es auf gewissen Altherren-Porträts des achtzehnten Jahrhunderts findet."81</source><raw>Thomas Mann: spricht von einem "prachtvollen, fest, gütig und fröhlich dreinschauenden Greisenhaupt, um dessen zahnlosen, weiß überbuschten Mund ein Lächeln rationalistischer Heiterkeit liegt, wie man es auf gewissen Altherren-Porträts des achtzehnten Jahrhunderts findet."81</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 7.10.1885:82 Schreibaufforderungen: "Hochgeerhrter Herr. Daß kein Brief von Ihnen gekommen, nehmen wir als ein gutes Zeichen. No News good News. Aber die direkte Bestätigung zu hören, wird uns eine große Freude sein</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 7.10.1885:82 Schreibaufforderungen: "Hochgeerhrter Herr. Daß kein Brief von Ihnen gekommen, nehmen wir als ein gutes Zeichen. No News good News. Aber die direkte Bestätigung zu hören, wird uns eine große Freude sein."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 14.8.1886:83 "Hochgeehrter Herr. Diese Woche, die ganz ohne briefliches Lebenszeichen von Ihnen vergangen ist, kommt mir ganz sonderbar vor. Ich fürchte fast, daß eine Bemerkung meiner</title> <source>Frau () Sie abgeschreckt</source> <other>hat ()"</other>.<raw>Fontane an Friedlaender 14.8.1886:83 "Hochgeehrter Herr. Diese Woche, die ganz ohne briefliches Lebenszeichen von Ihnen vergangen ist, kommt mir ganz sonderbar vor. Ich fürchte fast, daß eine Bemerkung meiner Frau () Sie abgeschreckt hat. ()"</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 14.12.1892:84 "Diese Zeilen sollen nun aber keinen Brief aus Ihnen extrahiren, sie sollen nur vermelden, daß ich geschrieben ha- be. () Zugleich beschwöre ich Sie nochmals, dies nicht als eine Mahnung zu nehmen</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 14.12.1892:84 "Diese Zeilen sollen nun aber keinen Brief aus Ihnen extrahiren, sie sollen nur vermelden, daß ich geschrieben ha- be. () Zugleich beschwöre ich Sie nochmals, dies nicht als eine Mahnung zu nehmen."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 23.2.1897:85 "Erfreuen Sie mich, wenn es sein kann, bald durch ein paar Zeilen, aus denen ich hoffentlich erfahre, daß es Ihnen allen gut geht</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 23.2.1897:85 "Erfreuen Sie mich, wenn es sein kann, bald durch ein paar Zeilen, aus denen ich hoffentlich erfahre, daß es Ihnen allen gut geht."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an ? 1886:86 "Hochgeehrter Herr, Mit der einzigen absoluten Promtheit meines Lebens, der briefschreiberischen, antworte ich Ihnen umge- hend</title> <other>()“</other><raw>Fontane an ? 1886:86 "Hochgeehrter Herr, Mit der einzigen absoluten Promtheit meines Lebens, der briefschreiberischen, antworte ich Ihnen umge- hend ()“.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernst Bertram</surname></author> "<title>ganzen echtesten Fontane in der Form dieser Briefe"87</title><raw>Ernst Bertram: "ganzen echtesten Fontane  in der Form dieser Briefe"87</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernst</surname> <given-names>Bertram</given-names></author>: "<title>Dazu gibt selbst dir Form dieser Briefe noch den ganzen echtesten Fontane seiner Werke: wir besitzen in unsrer ganzen Briefliteratur keinen persönlicheren Briefstil als den seinen</title>. <source>Wenn irgendwo sieht man hier</source> <other>bestes französisches Erbe."88</other><raw>Ernst Bertram: "Dazu gibt selbst dir Form dieser Briefe noch den ganzen echtesten Fontane seiner Werke: wir besitzen in unsrer ganzen Briefliteratur keinen persönlicheren Briefstil als den seinen. Wenn irgendwo sieht man hier bestes französisches Erbe."88</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname> <given-names>an</given-names></author> <author><surname>Storm</surname></author> (<year>25.7.1854</year>): "<title>Von meinen Worten möchte ich gelegentlich sagen</title>, <source>sie haben mich"89</source><raw>Fontane an Storm (25.7.1854): "Von meinen Worten möchte ich gelegentlich sagen, sie haben mich"89</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 3.4.1887:90 "Dabei wird die Jugend immer fachmä- ßig dummer, de Hammel, der Vorspringt, springen die anderen nach un an die Stelle selbststädnigen Denkens ist Salamanderreiben und Nachplapperei ge- treten</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 3.4.1887:90 "Dabei wird die Jugend immer fachmä- ßig dummer, de Hammel, der Vorspringt, springen die anderen nach un an die Stelle selbststädnigen Denkens ist Salamanderreiben und Nachplapperei ge- treten."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Martha (Mete) Fontane 9.8.1895:91 "falsche Bildung, die sich "wie Katarrh bei Ostwind kaum vermeiden läßt, so muß man beständig auf der Hut sein, daß aus der kleinen Affektation nicht die galoppirende Schwindsucht wird</title>"<raw>Fontane an Martha (Mete) Fontane 9.8.1895:91 "falsche Bildung, die sich "wie Katarrh bei Ostwind kaum vermeiden läßt, so muß man beständig auf der Hut sein, daß aus der kleinen Affektation nicht die galoppirende Schwindsucht wird"</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname> <given-names>an Mete</given-names></author> <year>25.8.1891</year>: "<title>Ich hasse das Bourgeoishafte mit einer Leiden- schaft, als ob ich ein eingeschworner Sozialdemokrat wäre."92 Fontane an Friedlaender 22.3.1896:93 "Ob es thatsächlich gelesen würde, steht freilich dahin, denn das Dummste wird verschlungen und um das Ge- scheidteste kümmert sich keine Katze und je mehr wir verassessort und ver- reserveleutnantet werden, je toller wird es. () Als es noch keine Bildung gab, war alles interessant; die rasch wachsende Verlederung der Menschen datirt von den Examinas und wir sind deshalb das langweiligst Volk, weil wir das Examenvolk sind. Sobald man nach Oberbaiern kommt und ein "Loni die ni- chohni</title>" <other>ist, sieht, wird es schon besser."</other><raw>Fontane an Mete 25.8.1891: "Ich hasse das Bourgeoishafte mit einer Leiden- schaft, als ob ich ein eingeschworner Sozialdemokrat wäre."92 Fontane an Friedlaender 22.3.1896:93 "Ob es thatsächlich gelesen würde, steht freilich dahin, denn das Dummste wird verschlungen und um das Ge- scheidteste kümmert sich keine Katze und je mehr wir verassessort und ver- reserveleutnantet werden, je toller wird es. () Als es noch keine Bildung gab, war alles interessant; die rasch wachsende Verlederung der Menschen datirt von den Examinas und wir sind deshalb das langweiligst Volk, weil wir das Examenvolk sind. Sobald man nach Oberbaiern kommt und ein "Loni die ni- chohni" ist, sieht, wird es schon besser."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 26.6.1896:94 "(), lederne Menschen, (), moder- ne Bildungsscheusäler, denen jedes natürliche Gefühl, wenn sie´s je hatten, abhanden gekommen ist. Meine grenzenlose Verachtung gegen diese Leute ist in einem steten Wachsen begriffen</title>. <source>Sie wollen fördern und verwüsten</source> al- les."<raw>Fontane an Friedlaender 26.6.1896:94 "(), lederne Menschen, (), moder- ne Bildungsscheusäler, denen jedes natürliche Gefühl, wenn sie´s je hatten, abhanden gekommen ist. Meine grenzenlose Verachtung gegen diese Leute ist in einem steten Wachsen begriffen. Sie wollen fördern und verwüsten al- les."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Emilie 5.6.1878:95 "Alle diese Leute [Repräsentanen des vierten Standes] sind uns vollkommen ebenbürtig</title> <other>()."</other>,<raw>Fontane an Emilie 5.6.1878:95 "Alle diese Leute [Repräsentanen des vierten Standes] sind uns vollkommen ebenbürtig, ()."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an James Morris 22.2.1896:96 "Alles Interesse ruht beim vierten Stand. Der Bourgeois ist furchtbar, und Adel und Klerus sind altbacken, immer wieder dasselbe. Die neue, bessere Welt fängt erst beim vierten Stande an." Fontane an Emilie 20.6.1884:97 "Der absolute Staat mag noch so viel Vorzü- ge haben, er ist für ein frei fühlendes Herz doch eine Unerträglichkeit</title>; <source>er hat die Annahme zur Voraussetzung, daß Wissen, Macht, Herrscherbefähigung in Schichten steckt, während es doch einfach in den Individuen lebt."</source><raw>Fontane an James Morris 22.2.1896:96 "Alles Interesse ruht beim vierten Stand. Der Bourgeois ist furchtbar, und Adel und Klerus sind altbacken, immer wieder dasselbe. Die neue, bessere Welt fängt erst beim vierten Stande an." Fontane an Emilie 20.6.1884:97 "Der absolute Staat mag noch so viel Vorzü- ge haben, er ist für ein frei fühlendes Herz doch eine Unerträglichkeit; er hat die Annahme zur Voraussetzung, daß Wissen, Macht, Herrscherbefähigung in Schichten steckt, während es doch einfach in den Individuen lebt."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Emilie 15.6.1878:98 "Was meinen "Unmut" angeht, dem ich in meinen zwei letzten Briefen Ausdruck gab, so kommt er mir heute schon wieder lächerlich vor. Jede kleine Freundlichkeit stimmt mich wieder um</title>."<raw>Fontane an Emilie 15.6.1878:98 "Was meinen "Unmut" angeht, dem ich in meinen zwei letzten Briefen Ausdruck gab, so kommt er mir heute schon wieder lächerlich vor. Jede kleine Freundlichkeit stimmt mich wieder um."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 14.8.1885:99 Vorliebe für Wortschöpfungen: über Frau von Bülow in Krummhübel "() Ich glaube, sie spricht wie sie schreibt, d.h. sie hat auch im Sprechen die beneidenswerthe Gabe, das Kleinzeug der Unterhaltung durch etwas "je ne sais quoi-kiges" auszustatten, so daß auch das Alltägliche in die Sphäre des Bekannten gehoben wird. Dies ist wirklich eine Gabe. Die meisten Menschen haben nur die, das an sich Bedeutende zu vertrivialisiren</title> ()".<raw>Fontane an Friedlaender 14.8.1885:99 Vorliebe für Wortschöpfungen: über Frau von Bülow in Krummhübel "() Ich glaube, sie spricht wie sie schreibt, d.h. sie hat auch im Sprechen die beneidenswerthe Gabe, das Kleinzeug der Unterhaltung durch etwas "je ne sais quoi-kiges" auszustatten, so daß auch das Alltägliche in die Sphäre des Bekannten gehoben wird. Dies ist wirklich eine Gabe. Die meisten Menschen haben nur die, das an sich Bedeutende zu vertrivialisiren. ()"</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 20.9.1885:100 3 Ausführungen nur einer Reise: "Hochgeehrter Herr. Seit gestern 5 Uhr bin ich wieder an alter Stelle, die mir wohler thut als ich erwartete. Wenig hoffen ist immer gut. Diese Zeilen sollen ihnen und Frau Gemahlin nochmals danken, aus meinem geplanten Stillleben hat Ihre Intervention eine "Saison" mit allen Chikanen gemacht, sogar mit einem Prinzen</title>. <source>Alles in allem war es viel besser so, als anders; 16 Wochen Einsamkeit und Schnitzel</source> <other>ist nicht auszuhalten. ()"</other><raw>Fontane an Friedlaender 20.9.1885:100 3 Ausführungen nur einer Reise: "Hochgeehrter Herr. Seit gestern 5 Uhr bin ich wieder an alter Stelle, die mir wohler thut als ich erwartete. Wenig hoffen ist immer gut. Diese Zeilen sollen ihnen und Frau Gemahlin nochmals danken, aus meinem geplanten Stillleben hat Ihre Intervention eine "Saison" mit allen Chikanen gemacht, sogar mit einem Prinzen. Alles in allem war es viel besser so, als anders; 16 Wochen Einsamkeit und Schnitzel ist nicht auszuhalten. ()"</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>im Tagebuch (157):101 "Dieser ganze reiche Verkehr interessierte mich lebhaft und würde mich 20 Jahre früher beglückt haben; so aber empfand ich doch beständig ein 'zu spät' und fühlte neben dem Freundlichen und Angenehmen etwas Störendes heraus. Immer unterwegs und am Ende 'Wozu der Lärm?' Aber gesundheitliches tat es mir wohl, und ich traf in leidlich guter Verfassung wieder in</title> <other>Berlin ein."</other><raw>Fontane im Tagebuch (157):101 "Dieser ganze reiche Verkehr interessierte mich lebhaft und würde mich 20 Jahre früher beglückt haben; so aber empfand ich doch beständig ein 'zu spät' und fühlte neben dem Freundlichen und Angenehmen etwas Störendes heraus. Immer unterwegs und am Ende 'Wozu der Lärm?' Aber gesundheitliches tat es mir wohl, und ich traf in leidlich guter Verfassung wieder in Berlin ein."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an seine Frau 8.9.1885:102 "ich sehne mich wirklich nach Ruhe Das ewige Schwerenöterspielen, das ich nun mal, lächerli9ch oder nicht, nicht lassen kann, greift mich zu sehr an. Und dabei darf man nicht mal ausspannen, um nicht den Eindruck des alten Herrn zu machen. Man ist ewig Opfer seiner eigenen Eitelkeiten</title>".<raw>Fontane an seine Frau 8.9.1885:102 "ich sehne mich wirklich nach Ruhe  Das ewige Schwerenöterspielen, das ich nun mal, lächerli9ch oder nicht, nicht lassen kann, greift mich zu sehr an. Und dabei darf man nicht mal ausspannen, um nicht den Eindruck des alten Herrn zu machen. Man ist ewig Opfer seiner eigenen Eitelkeiten".</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 2.9.1890:103 "Der eigentliche Adel () ist der Land- adel und so sehr ich gerade diesen liebe (), so ist mir doch immer mehr und mehr klar geworden, daß diese Form in die moderne Welt nicht mehr paßt, daß sie verschwinden muß (). Man kann sich viertelstundenlang an diesen merkwürdigen Gewächsen erfreun, aber man kann es zu keiner Freundschaft und Uebereinstimmung mit ihnen bringen. Meine rein nach der aesthetischen und novellistischen Seite hin liegende Vorliebe bleibt dieselbe, aber Verstnd, Rechts- und Selbstgefühl lehnen sich gegen</title> <source>diese Leibe auf und erklären sie für eine Schwäche."</source><raw>Fontane an Friedlaender 2.9.1890:103 "Der eigentliche Adel () ist der Land- adel und so sehr ich gerade diesen liebe (), so ist mir doch immer mehr und mehr klar geworden, daß diese Form in die moderne Welt nicht mehr paßt, daß sie verschwinden muß (). Man kann sich viertelstundenlang an diesen merkwürdigen Gewächsen erfreun, aber man kann es zu keiner Freundschaft und Uebereinstimmung mit ihnen bringen. Meine rein nach der aesthetischen und novellistischen Seite hin liegende Vorliebe bleibt dieselbe, aber Verstnd, Rechts- und Selbstgefühl lehnen sich gegen diese Leibe auf und erklären sie für eine Schwäche."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 12.2.1892:104 "(), allem Aristokratischen, auch wenn es schon einen kleinen Stich hat, wohnt ein mich aesthetisch befriedi- gendes Element inne, das mich momentan ganz gefangen nimmt</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 12.2.1892:104 "(), allem Aristokratischen, auch wenn es schon einen kleinen Stich hat, wohnt ein mich aesthetisch befriedi- gendes Element inne, das mich momentan ganz gefangen nimmt."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 28.2.1892:105 "() Es kommt all diesen Herrschaf- ten - und beinahe muß ich sagen ohne Ausnahme - auch gar nicht auf Wahr- heit, Erkenntniß und allgemeinen Menschheitsfortschritt, sondern blos auf ih- ren Vortheil, ihre begünstigte Lebensstellung und befriedigte Eitelkeit an. Alles andre ist Mumpitz und die Pfafferei erst recht</title> (). <title>Mein Widerwille dagegen ist in meinen alten Tagen in einem beständigen leidenschaftlichen Wachsen</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 28.2.1892:105 "() Es kommt all diesen Herrschaf- ten - und beinahe muß ich sagen ohne Ausnahme - auch gar nicht auf Wahr- heit, Erkenntniß und allgemeinen Menschheitsfortschritt, sondern blos auf ih- ren Vortheil, ihre begünstigte Lebensstellung und befriedigte Eitelkeit an. Alles andre ist Mumpitz und die Pfafferei erst recht. () Mein Widerwille dagegen ist in meinen alten Tagen in einem beständigen leidenschaftlichen Wachsen."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 22.4.1892:106 "Kunst und Wissenschaft, so lange sie nur als solche auftreten, sind lächerlich, etwa wie der Küster mit dem Klin- gelbeutel, der Pfennige einsammelt; erwirbt ein Professor alljährlich 60,000 Mark (), so beginnt er geachtet zu werden, nicht wegen seiner Wissen- schaft, die hatte er, als er noch hungerte, auch schon, sondern einfach weil er anfängt einen banquierhaften Anstich zu kriegen</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 22.4.1892:106 "Kunst und Wissenschaft, so lange sie nur als solche auftreten, sind lächerlich, etwa wie der Küster mit dem Klin- gelbeutel, der Pfennige einsammelt; erwirbt ein Professor alljährlich 60,000 Mark (), so beginnt er geachtet zu werden, nicht wegen seiner Wissen- schaft, die hatte er, als er noch hungerte, auch schon, sondern einfach weil er anfängt einen banquierhaften Anstich zu kriegen."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 1.2.1894:107 "Die Welt hat vom alten Adel gar nichts, es giebt Weniges, was so aussterbereif wäre wie die Geburtsaristokratie; wirkliche Kräfte sind zum Herrschen berufen, Charakter, Wissen, Besitz, - Geburtsüberlegenheit ist eine Fiktion und wenn man sich die Pappenheimer ansieht, sogar eine komische Fiktion</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 1.2.1894:107 "Die Welt hat vom alten Adel gar nichts, es giebt Weniges, was so aussterbereif wäre wie die Geburtsaristokratie; wirkliche Kräfte sind zum Herrschen berufen, Charakter, Wissen, Besitz, - Geburtsüberlegenheit ist eine Fiktion und wenn man sich die Pappenheimer ansieht, sogar eine komische Fiktion."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 12.4.1894:108 Von meinem vielgeliebten Adel falle ich mehr und mehr ganz ab, traurige Figuren, beleidigend unangenehme Selbstsüchtler von einer mir ganz unverständlichen Bornirtheit, an Schlechtig- keit nur noch von den schweifwedelnden Pfaffen (die immer an der Spitze sind) übertroffen, von diesen Teufelskandidaten, die uns diese Mischung von Unverstand und brutalem Egoismus als "Ordnungen Gottes" aufreden wollen. Sie müssen alle geschmort werden. Alles antiquirt</title>! <source>Die Bülows und Arnims sind 2 ausgezeichnete Familien, aber wenn sie morgen von der Bildfläche</source><raw>Fontane an Friedlaender 12.4.1894:108 Von meinem vielgeliebten Adel falle ich mehr und mehr ganz ab, traurige Figuren, beleidigend unangenehme Selbstsüchtler von einer mir ganz unverständlichen Bornirtheit, an Schlechtig- keit nur noch von den schweifwedelnden Pfaffen (die immer an der Spitze sind) übertroffen, von diesen Teufelskandidaten, die uns diese Mischung von Unverstand und brutalem Egoismus als "Ordnungen Gottes" aufreden wollen. Sie müssen alle geschmort werden. Alles antiquirt! Die Bülows und Arnims sind 2 ausgezeichnete Familien, aber wenn sie morgen von der Bildfläche</raw></sequence><sequence><title>verschwinden, ist es nicht blos für die Welt (da nun schon ganz gewiß) son- dern auch für Preußen und die preußische Armee ganz gleichgültig und die Müllers und Schultzes rücken in die leergewordenen Stellen ein</title>. <source>Mensch ist Mensch."</source><raw>verschwinden, ist es nicht blos für die Welt (da nun schon ganz gewiß) son- dern auch für Preußen und die preußische Armee ganz gleichgültig und die Müllers und Schultzes rücken in die leergewordenen Stellen ein. Mensch ist Mensch."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an ? 22.2.1896:109 "Die neue, bessere Welt fängt erst beim vierten Stand an (). Das, was die Arbeiter denken, sprechen, schreiben, hat das Denken, Sprechen und Schreiben der altregierenden Klassen tatsächlich ü- berholt</title>. <other>Alles ist viel echter, wahrer lebensvoller."</other><raw>Fontane an ? 22.2.1896:109 "Die neue, bessere Welt fängt erst beim vierten Stand an (). Das, was die Arbeiter denken, sprechen, schreiben, hat das Denken, Sprechen und Schreiben der altregierenden Klassen tatsächlich ü- berholt. Alles ist viel echter, wahrer lebensvoller."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 13.3.1896: "Wenn einer im Leben steht und spielt den Berserker, weil´s mit seinem Fürstenthum un dähnlichem Unsinn auf die Neige geht, so finde ich mich darin zurecht, wenn aber einer im Sterben liegt und immer noch an diesen Krimskrams glaubt und sich einbildet</title>, <source>nun gehe die Welt unter, so habe ich blos ein Achselzucken."</source><raw>Fontane an Friedlaender 13.3.1896: "Wenn einer im Leben steht und spielt den Berserker, weil´s mit seinem Fürstenthum un dähnlichem Unsinn auf die Neige geht, so finde ich mich darin zurecht, wenn aber einer im Sterben liegt und immer noch an diesen Krimskrams glaubt und sich einbildet, nun gehe die Welt unter, so habe ich blos ein Achselzucken."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 14.8.1896:110 "Sie wissen, daß ich früher in Bezug auf den Adel immer von einer "unglücklichen Liebe" gesprochen habe. Damit ist es vorbei. Diese unglückliche Liebe hat sich in Abneigung oder wenn das zuviel gesagt ist, in äußerste Mißstimmung und Verdeirßlichkeit verkehrt. (); eine schaudervolle Mischung von Borniertheit, Dünkel, Selbstsucht erfüllt die ganze Sippe</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 14.8.1896:110 "Sie wissen, daß ich früher in Bezug auf den Adel immer von einer "unglücklichen Liebe" gesprochen habe. Damit ist es vorbei. Diese unglückliche Liebe hat sich in Abneigung oder wenn das zuviel gesagt ist, in äußerste Mißstimmung und Verdeirßlichkeit verkehrt. (); eine schaudervolle Mischung von Borniertheit, Dünkel, Selbstsucht erfüllt die ganze Sippe."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 5.4.1897:111 "Was mir an dem Kaiser gefällt, ist der totale Bruch mit dem Alten und was mir an dem Kaiser nicht gefällt, ist das im Widerspruch dazu stehende Wiederherstellenwollen des Uralten. (), er will Modernes aufrichten mit Rumpelkammerwaffen</title> (); <source>Nur Volkshingebung kann die Wunderthaten thun, auf die er aus ist; (). Ueber unsren Adel muß hinweggegangen</source> <other>werden ()."</other>;<raw>Fontane an Friedlaender 5.4.1897:111 "Was mir an dem Kaiser gefällt, ist der totale Bruch mit dem Alten und was mir an dem Kaiser nicht gefällt, ist das im Widerspruch dazu stehende Wiederherstellenwollen des Uralten. (), er will Modernes aufrichten mit Rumpelkammerwaffen; (). Nur Volkshingebung kann die Wunderthaten thun, auf die er aus ist; (). Ueber unsren Adel muß hinweggegangen werden; ()."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an ? 6.5.1895:112 "Mein Haß gegen alles, was die neue Zeit aufhält, ist in einem beständigen Wachsen, und die Möglichkeit, ja die Wahrscheinlichkeit, daß dem Sieg des Neuen eine furchtbare Schlacht voraufgehen muß, kann mich nicht abhalten</title>, <other>diesen</other> <source>Sieg des Neuen zu wünschen."</source><raw>Fontane an ? 6.5.1895:112 "Mein Haß gegen alles, was die neue Zeit aufhält, ist in einem beständigen Wachsen, und die Möglichkeit, ja die Wahrscheinlichkeit, daß dem Sieg des Neuen eine furchtbare Schlacht voraufgehen muß, kann mich nicht abhalten, diesen Sieg des Neuen zu wünschen."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Friedlaender 4.7.1893:113 WITZ: "Lehrer. Nenne mir 4 Thiere in Afrika. Schüler. 3 Löwen und 1 Rhinoceros. Martha schickt uns diesen Ulk aus Warnemünde; ich finde ihn ersten Ranges, stelle solche undefinerbaren Witze überhaupt am höchsten</title>."<raw>Fontane an Friedlaender 4.7.1893:113 WITZ: "Lehrer. Nenne mir 4 Thiere in Afrika. Schüler. 3 Löwen und 1 Rhinoceros. Martha schickt uns diesen Ulk aus Warnemünde; ich finde ihn ersten Ranges, stelle solche undefinerbaren Witze überhaupt am höchsten."</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname></author> <title>an Maximilian Harden 1895: "'Unsere Zeit steht im Zeichen des Verkehrs' - noch mehr steht sie im Zeichen des ledernen Briefes, und da einen Brief wie den Ihrigen zu erhalten, ist ein wahres Labsal</title>. <source>Jede Zeile sagt einem was, jedes Wort eine Anschauung."114</source><raw>Fontane an Maximilian Harden 1895: "'Unsere Zeit steht im Zeichen des Verkehrs' - noch mehr steht sie im Zeichen des ledernen Briefes, und da einen Brief wie den Ihrigen zu erhalten, ist ein wahres Labsal. Jede Zeile sagt einem was, jedes Wort eine Anschauung."114</raw></sequence>