<sequence><author><surname>Dahl</surname>, <given-names>Roald</given-names></author>: „<title>The Wish</title>“ in: <editor>Beck, Harald</editor> (Hg.), <source>Three Tales of the Unexpected, Stuttgart, Reclam</source> <year>1987</year>, <fpage>47</fpage> - <lpage>52</lpage>.<raw>Dahl, Roald: „The Wish“ in: Beck, Harald (Hg.), Three Tales of the Unexpected, Stuttgart, Reclam, 1987, 47-52.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beck</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: „<title>Nachwort”</title> in: <editor>Ders</editor>. (Hg.), <source>Three Tales of the Unexpected, Stuttgart Reclam</source> <year>1987</year>, <fpage>90</fpage> - <lpage>96</lpage>.<raw>Beck, Harald: „Nachwort” in: Ders. (Hg.), Three Tales of the Unexpected, Stuttgart Reclam, 1987, 90-96.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: „<title>Das Unheimliche</title>” in: <editor>Freud, Anna</editor> (Hg.), <source>Gesammelte Werke XII</source> <other>London</other>, <publisher>Imago Publishing Co. Ltd.</publisher> <year>1947</year>, <fpage>227</fpage> - <lpage>268</lpage>.<raw>Freud, Sigmund: „Das Unheimliche” in: Freud, Anna (Hg.), Gesammelte Werke XII, London, Imago Publishing Co. Ltd., 1947, 227-268.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klein</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: „<title>The Wish</title>” in: <source>Anglistik- und Englischunterricht XVIII</source> <other>Heidelberg</other>, <year>1982</year>, <fpage>87</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Klein, Jürgen: „The Wish” in: Anglistik- und Englischunterricht XVIII, Heidelberg, 1982, 87-99.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ousby</surname>, <given-names>Ian</given-names></author>: <title>The Cambridge Guide to Literature in English</title>, <other>Cambridge</other>, <publisher>Cambridge University Press</publisher> <year>1993</year>, <fpage>229</fpage>.<raw>Ousby, Ian: The Cambridge Guide to Literature in English, Cambridge, Cambridge University Press, 1993, 229.</raw></sequence><sequence><author><surname>Todorov</surname>, <given-names>Tzvetan</given-names></author>: <title>Einführung in die fantastische Literatur</title>, <editor>Höllerer, Walter</editor> (Hg.), <other>München, Carl</other> <publisher>Hauser Verlag</publisher> <year>1972</year>, <fpage>25</fpage> - <lpage>39</lpage>.<raw>Todorov, Tzvetan: Einführung in die fantastische Literatur, Höllerer, Walter (Hg.), München, Carl Hauser Verlag, 1972, 25-39.</raw></sequence>