<sequence><publisher>Primärquellen</publisher><raw>Primärquellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Dunsany</surname>, <given-names>Lord Edward</given-names></author> <author><surname>John Morton</surname></author> <title>Drax Plunkett, Das Fenster zur anderen Welt</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1971</year><raw>Dunsany, Lord Edward John Morton Drax Plunkett, Das Fenster zur anderen Welt, Frankfurt 1971</raw></sequence><sequence><author><surname>Eco, Umberto</surname></author> <title>Das Foucaultsche Pendel</title>, <other>München</other> <year>1989</year><raw>Eco, Umberto, Das Foucaultsche Pendel, München 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Lovecraft</surname>, <given-names>Howard</given-names></author> <author><surname>Phillips</surname></author>, <title>Berge des Wahnsinns</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1990</year> <title>ders., Cthulhu - Geistergeschichten</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1972</year><raw>Lovecraft, Howard Phillips, Berge des Wahnsinns, Frankfurt 1990 ders., Cthulhu - Geistergeschichten, Frankfurt 1972</raw></sequence><sequence><title>enthält: Pickmanns Modell, Die Ratten im Gemäuer, Die Musik des Erich Zann, Der leuchtende Trapezoeder, Das Grauen von Dunwich, Cthulhus</title> <source>Ruf</source><raw>enthält: Pickmanns Modell, Die Ratten im Gemäuer, Die Musik des Erich Zann, Der leuchtende Trapezoeder, Das Grauen von Dunwich, Cthulhus Ruf</raw></sequence><sequence>ders., <author><surname>Das</surname></author> <title>Ding auf der Schwelle</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1969</year><raw>ders., Das Ding auf der Schwelle, Frankfurt 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>enthält</surname></author>: <title>Das Ding auf der Schwelle, Der Außenseiter, Die Farbe aus dem All, Träume im Hexenhaus</title>, <source>Der Schatten aus der Zeit</source><raw>enthält: Das Ding auf der Schwelle, Der Außenseiter, Die Farbe aus dem All, Träume im Hexenhaus, Der Schatten aus der Zeit</raw></sequence><sequence>ders., <author><surname>Der Fall</surname> <given-names>Charles</given-names></author> <author><surname>Dexter</surname></author> Ward, <other>Frankfurt</other> <year>1990</year><raw>ders., Der Fall Charles Dexter Ward, Frankfurt 1990</raw></sequence><sequence>ders., In <title>der Gruft</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1982</year><raw>ders., In der Gruft, Frankfurt 1982</raw></sequence><sequence><title>enthält: In der Gruft, Kühle Luft, Der Schreckliche Alte Mann, Die Aussage des Randolph Carter, Polaris, Jenseits der Mauer des Schlafes, Das Verderben, das über Sarnath kam, Vom Jenseits, Der Baum, Das Mond-Moor, Die Anderen Götter</title>, <source>Iranons Suche, Hypnos, Das Unnennbare, Der boshafte Geistliche, Das Tier in der Höhle, Der Alchimist, Das Grab, Gefangen bei den Pharaonen, In den Mauern von Eryx</source><raw>enthält: In der Gruft, Kühle Luft, Der Schreckliche Alte Mann, Die Aussage des Randolph Carter, Polaris, Jenseits der Mauer des Schlafes, Das Verderben, das über Sarnath kam, Vom Jenseits, Der Baum, Das Mond-Moor, Die Anderen Götter, Iranons Suche, Hypnos, Das Unnennbare, Der boshafte Geistliche, Das Tier in der Höhle, Der Alchimist, Das Grab, Gefangen bei den Pharaonen, In den Mauern von Eryx</raw></sequence><sequence>ders., <title>Die Katzen von Ulthar</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1981</year><raw>ders., Die Katzen von Ulthar, Frankfurt 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>enthält</surname></author>: <title>Die Katzen von Ulthar, Das weiße Schiff, Celephais, Die Traumsuche nach dem unbekannten Kadath, Der Silberschlüssel, Durch die Tore des Silberschlüssels ders</title>., <source>Stadt ohne Namen</source> <other>Frankfurt</other> <year>1981</year><raw>enthält: Die Katzen von Ulthar, Das weiße Schiff, Celephais, Die Traumsuche nach dem unbekannten Kadath, Der Silberschlüssel, Durch die Tore des Silberschlüssels ders., Stadt ohne Namen, Frankfurt 1981</raw></sequence><sequence><title>enthält: Stadt ohne Namen, Dagon, Der Hund, Das Fest, Das merkwürdig hochgelegene Haus im Nebel, Grauen in Red Hook, Das Bild im Haus, Herbert West - der Wiedererwecker</title>, Der Tempel, Er <source>Die lauernde Furcht, Arthur Jermyn, Nyarlathotep, Das gemiedene Haus Arthur Machen, Die leuchtende Pyramide</source> <other>Frankfurt</other> <year>1969</year><raw>enthält: Stadt ohne Namen, Dagon, Der Hund, Das Fest, Das merkwürdig hochgelegene Haus im Nebel, Grauen in Red Hook, Das Bild im Haus, Herbert West - der Wiedererwecker, Der Tempel, Er, Die lauernde Furcht, Arthur Jermyn, Nyarlathotep, Das gemiedene Haus Arthur Machen, Die leuchtende Pyramide, Frankfurt 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Alpers</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Joachim, hsg.</surname> <given-names>H.P</given-names></author>. <title>Lovecraft - der Poet des Grauens, Meitingen 1983</title> <author><surname>de Camp</surname> <given-names>L</given-names></author> <author><surname>Sprague</surname></author>, <title>Lovecraft, eine Biographie</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1989</year> Kirde, Kalju, H.P. Lovecraft - Azathoth <other>Frankfurt</other> <year>1987</year><raw>Alpers, Hans Joachim, hsg., H.P. Lovecraft - der Poet des Grauens, Meitingen 1983 de Camp, L. Sprague, Lovecraft, eine Biographie, Frankfurt 1989 Kirde, Kalju, H.P. Lovecraft - Azathoth, Frankfurt 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Lovecraft</surname>, <given-names>Howard</given-names></author> <author><surname>Phillips</surname></author>, <title>Unheimlicher Horror - Das übernatürliche Grauen in der Literatur - Ein Essay</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1987</year><raw>Lovecraft, Howard Phillips, Unheimlicher Horror - Das übernatürliche Grauen in der Literatur - Ein Essay, Frankfurt 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Praz</surname>, <given-names>Mario, Liebe, Tod</given-names></author> <title>und Tapir - Die schwarze Romantik, München 1970 Rottensteiner, Franz, hsg., Der Einsiedler von Providence</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1992</year> ders., Über H.P. Lovecraft <other>Frankfurt</other> <year>1984</year><raw>Praz, Mario, Liebe, Tod und Tapir - Die schwarze Romantik, München 1970 Rottensteiner, Franz, hsg., Der Einsiedler von Providence, Frankfurt 1992 ders., Über H.P. Lovecraft, Frankfurt 1984</raw></sequence>