<sequence><author><surname>Grossmann</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>; „<title>Geschichte und Probleme der lateinamerikanischen Literatur</title>“; <publisher>Max Huber Verlag München</publisher> <other>München</other>  <year>1969</year>.<raw>Grossmann, Rudolf; „Geschichte und Probleme der lateinamerikanischen Literatur“; Max Huber Verlag München; München , 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hopfe</surname>, <given-names>Karin</given-names></author>; „<year>Vicente</year> <title>Huiodobro, der Creacionismo und das Problem der Mimesis</title>“; <other>Gunter</other> <publisher>Narr Verlag Tübingen; Tübingen</publisher> <year>1996</year>.<raw>Hopfe, Karin; „Vicente Huiodobro, der Creacionismo und das Problem der Mimesis“; Gunter Narr Verlag Tübingen; Tübingen, 1996.</raw></sequence><sequence><editor>Huidobro, Vicente; „Antología Poética“; Editorial Castalia</editor> S.A.; Madrid <year>1990</year>.<raw>Huidobro, Vicente; „Antología Poética“; Editorial Castalia, S.A.; Madrid, 1990.</raw></sequence><sequence><url>http://www.uchile.cl/cultura/huidobro/cronologia_huidobriana2.htm</url><raw>http://www.uchile.cl/cultura/huidobro/cronologia_huidobriana2.htm</raw></sequence><sequence><author><surname>Navarrete Orta</surname> <given-names>Luis</given-names></author>; „<title>Poesia y Poetica en Vicente Huidobro (1912 - 1931)“; Fondo Editorial Humanidades y Educación</title> <publisher>Universidad Central de Venezuela</publisher> <other>Caracas</other>, <year>1988</year>.<raw>Navarrete Orta, Luis; „Poesia y Poetica en Vicente Huidobro (1912 - 1931)“; Fondo Editorial Humanidades y Educación Universidad Central de Venezuela; Caracas, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pizarro</surname>, <given-names>Ana</given-names></author>; „Sobre <editor>Huidobro y las Vanguardias“; Editorial de la Universidad de Santiago de Chile; Santiago de Chile</editor> <year>1994</year>.<raw>Pizarro, Ana; „Sobre Huidobro y las Vanguardias“; Editorial de la Universidad de Santiago de Chile; Santiago de Chile, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Strosetzki</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>; „Kleine <title>Geschichte der lateinamerikanischen Literatur 20. Jahrhundert</title>“; <publisher>Verlag C.H. Beck München</publisher> <other>München</other>, <year>1994</year>.<raw>Strosetzki, Christoph; „Kleine Geschichte der lateinamerikanischen Literatur 20. Jahrhundert“; Verlag C.H. Beck München; München, 1994.</raw></sequence>