<sequence><other>Forschungsliteratur</other>:<raw>Forschungsliteratur:</raw></sequence><sequence><author><surname>Cherry</surname>, <given-names>John</given-names></author> (<title>Hrsg): Fabeltiere. Von Drachen, Einhörnern und anderen mythischen Wesen</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1997</year><raw>Cherry, John (Hrsg): Fabeltiere. Von Drachen, Einhörnern und anderen mythischen Wesen, Stuttgart 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Einhorn</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author> <title>Werinhard: Spiritalis Unicornis. Das Einhorn in Literatur und Kunst des Mittelalters, 2., aktualisierte und erweiterte Auflage</title>, <other>München</other> <year>1998</year><raw>Einhorn, Jürgen Werinhard: Spiritalis Unicornis. Das Einhorn in Literatur und Kunst des Mittelalters, 2., aktualisierte und erweiterte Auflage, München 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Grubmüller</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Überlegungen zum Wahrheitsanspruch des Physiologus im Mittelalter</title>, in: <source>FMASt</source> <volume>12</volume> (<year>1978</year>), S. <fpage>160</fpage> - <lpage>177</lpage><raw>Grubmüller, Klaus: Überlegungen zum Wahrheitsanspruch des Physiologus im Mittelalter, in: FMASt 12 (1978), S. 160-177</raw></sequence><sequence><author><surname>Henkel</surname>, <given-names>Nikolaus</given-names></author>: <title>Studien zum Physiologus im Mittelalter</title>, <other>Tübingen</other> <year>1976</year><raw>Henkel, Nikolaus: Studien zum Physiologus im Mittelalter, Tübingen 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>Nischik</surname>, <given-names>Traude-Marie</given-names></author>: <title>Das volkssprachliche Naturbuch im späten Mittelalter. Sachkunde und Dinginterpretation bei Jacob van Maerlant und Konrad von Megenberg</title>, <other>Tübingen</other> <year>1986</year><raw>Nischik, Traude-Marie: Das volkssprachliche Naturbuch im späten Mittelalter. Sachkunde und Dinginterpretation bei Jacob van Maerlant und Konrad von Megenberg, Tübingen 1986</raw></sequence><sequence><other>Lexika</other>:<raw>Lexika:</raw></sequence><sequence><editor>Lexikon des Mittelalters</editor> Hrsg. von <editor>Norbert Angermann</editor> <other>München</other> <year>1993</year><raw>Lexikon des Mittelalters, Hrsg. von Norbert Angermann, München 1993</raw></sequence><sequence><title>Reallexikon zur deutschen Kunstgeschichte, Hrsg von Ernst Gall und L.H. Heydenreich</title> <other>Stuttgart</other> <year>1958</year>,<raw>Reallexikon zur deutschen Kunstgeschichte, Hrsg von Ernst Gall und L.H. Heydenreich Stuttgart 1958,</raw></sequence><sequence><title>Die deutsche Literatur des Mittelalters</title>, <other>Verfasserlexikon</other>, Hrsg. von <editor>Kurt Ruh</editor> <other>2. völlig neu bearbeitete Aufl., Berlin</other> <year>1985</year><raw>Die deutsche Literatur des Mittelalters, Verfasserlexikon, Hrsg. von Kurt Ruh, 2. völlig neu bearbeitete Aufl., Berlin 1985</raw></sequence>