<sequence><author><surname>H. G</surname> <given-names>Appuhn</given-names></author>, <title>Die 'hyperphrastischen Tempora' im Französischen und Deutschen</title>, in: <source>Die neueren Sprachen</source> Bd. <volume>15</volume> (<other>Neue Folge)</other> (<year>1966</year>), S. <fpage>237</fpage> - <issue>243</issue>.<raw>H. G. Appuhn, Die 'hyperphrastischen Tempora' im Französischen und Deutschen, in: Die neueren Sprachen, Bd. 15 (Neue Folge) (1966), S. 237 - 243.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Barrera-Vidal</given-names></author>, <title>Temps, aspect verbal et mode d'action: quelques observations sur la polysémie du passé composé en code écrit</title>, in: <editor>Mélanges de langues</editor> et de <title>littératures romanes offerts à Carl Théodor Gossen</title>, <other>éd. Germán Colón et Robert Kopp, Liège/Bern</other> <year>1976</year>, S. <fpage>105</fpage> - <other>125</other>.<raw>A. Barrera-Vidal, Temps, aspect verbal et mode d'action: quelques observations sur la polysémie du passé composé en code écrit, in: Mélanges de langues et de littératures romanes offerts à Carl Théodor Gossen, éd. Germán Colón et Robert Kopp, Liège/Bern 1976, S. 105 - 125.</raw></sequence><sequence><author><surname>J. P</surname> <given-names>Beaujot</given-names></author>, <title>Quand passé surcomposé et passé antérieur sont de parfaits synonymes</title>, in: <source>Bulletin du Centre d'analyse du discours</source> Bd. <volume>4</volume> (<year>1980</year>), S. <fpage>81</fpage> - <other>122</other>.<raw>J. P. Beaujot, Quand passé surcomposé et passé antérieur sont de parfaits synonymes, in: Bulletin du Centre d'analyse du discours, Bd. 4 (1980), S. 81 - 122.</raw></sequence><sequence><author><surname>Th</surname>. <given-names>E. D</given-names></author> <author><surname>Braun</surname> / <given-names>R. J</given-names></author> <author><surname>Steiner</surname></author>, <title>Two neglected tenses in contemporary textbooks: The passé antérieur and the passé surcomposé</title>, in: <source>The French Review</source> Bd. <volume>49/5</volume> (<year>1976</year>), S. <fpage>736</fpage> - <other>742</other>.<raw>Th. E. D. Braun / R. J. Steiner, Two neglected tenses in contemporary textbooks: The passé antérieur and the passé surcomposé, in: The French Review, Bd. 49/5 (1976), S. 736 - 742.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Bußmann</given-names></author>, <title>Lexikon der Sprachwissenschaft</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1983</year>.<raw>H. Bußmann, Lexikon der Sprachwissenschaft, Stuttgart 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>J. P</surname> <given-names>Descles</given-names></author> / <author><surname>Z</surname>. <given-names>Guentcheva</given-names></author>, <title>Fonctions discursives. Imparfait und passé simple</title>, in: <source>Le texte</source> <title>comme objet philosophique</title>, éd. J. Greisch <year>1987</year>, S. <fpage>111</fpage> - 137<raw>J. P. Descles / Z. Guentcheva, Fonctions discursives. Imparfait und passé simple, in: Le texte comme objet philosophique, éd. J. Greisch, 1987, S. 111 - 137.</raw></sequence><sequence><author><surname>M</surname>. <given-names>Grevisse</given-names></author>, <title>Le bon usage. Grammaire française, refondue par André Goosse</title>, <other>Paris/Louvain-la-Neuve</other> <year>131993</year>.<raw>M. Grevisse, Le bon usage. Grammaire française, refondue par André Goosse, Paris/Louvain-la-Neuve 131993.</raw></sequence><sequence><author><surname>G</surname>. <given-names>Holtus</given-names></author>, <title>L'emploi des formes surcomposées dans les variétés linguistiques du français et l'attitude des grammariens</title>, in: <source>Französisch heute</source> Bd. <volume>15</volume> (<year>1984</year>), S. <fpage>312</fpage> - <other>329</other>.<raw>G. Holtus, L'emploi des formes surcomposées dans les variétés linguistiques du français et l'attitude des grammariens, in: Französisch heute, Bd. 15 (1984), S. 312 - 329.</raw></sequence><sequence><author><surname>H. W</surname> <given-names>Klein</given-names></author> / <author><surname>H</surname>. <given-names>Kleineidam</given-names></author>, <title>Grammatik des heutigen Französisch</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1983</year>.<raw>H. W. Klein / H. Kleineidam, Grammatik des heutigen Französisch, Stuttgart 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Koch</given-names></author> / <author><surname>W</surname>. <given-names>Oesterreicher</given-names></author>, <title>Gesprochene Sprache in der Romania: Französisch, Italienisch</title>, <source>Spanisch. Tübingen</source> <year>1990</year> (= <source>Romanistische Arbeitshefte 31)</source><raw>P. Koch / W. Oesterreicher, Gesprochene Sprache in der Romania: Französisch, Italienisch, Spanisch. Tübingen 1990 (= Romanistische Arbeitshefte 31).</raw></sequence><sequence><author><surname>G</surname>. <given-names>Krassin</given-names></author>, <title>Neuere Entwicklungen in der französischen Grammatik und Grammatikforschung</title>, <other>Tübingen</other> <year>1994</year> (= <source>Romanistische Arbeitshefte 38)</source><raw>G. Krassin, Neuere Entwicklungen in der französischen Grammatik und Grammatikforschung, Tübingen 1994 (= Romanistische Arbeitshefte 38).</raw></sequence><sequence><author><surname>W</surname>. <given-names>Pollak</given-names></author>, <title>Aspekt und Aktionsart im Lichte der Forschungsgeschichte</title>, in: <source>Moderne Sprachen</source> Bd. <volume>6</volume>, <year>1962</year>.<raw>W. Pollak, Aspekt und Aktionsart im Lichte der Forschungsgeschichte, in: Moderne Sprachen Bd. 6, 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>L</surname>. <given-names>Söll</given-names></author>, <title>Gesprochenes und geschriebenes Französisch</title>, <other>bearbeitet von</other> <editor>F. J. Hausmann</editor> <other>Berlin</other> <year>31985</year>.<raw>L. Söll, Gesprochenes und geschriebenes Französisch, bearbeitet von F. J. Hausmann, Berlin 31985.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Walter</given-names></author>, <title>Le français dans tous les sens</title>, <other>Paris</other> <year>1988</year>.<raw>H. Walter, Le français dans tous les sens, Paris 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Weinrich</given-names></author>, <title>Tempus. Besprochene und erzählte Welt</title>, <other>Stuttgart et al</other> ²<year>1971</year>.<raw>H. Weinrich, Tempus. Besprochene und erzählte Welt, Stuttgart et al. ²1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Weinrich</given-names></author>, <title>Textgrammatik der französischen Sprache</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1982</year>.<raw>H. Weinrich, Textgrammatik der französischen Sprache, Stuttgart 1982.</raw></sequence>