<sequence><author><surname>Jorge</surname> <given-names>Luis</given-names></author> <author><surname>Borges</surname></author>, <title>El tamaño de mi esperanza</title> ,, Ed. Seix Barral, Barcelona <year>1994</year> Jorge Luis Borges, Inquisiciones, Seix Barral, Barcelona <year>1994</year><raw>Jorge Luis Borges, El tamaño de mi esperanza, , Ed. Seix Barral, Barcelona, 1994 Jorge Luis Borges, Inquisiciones, Seix Barral, Barcelona, 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Sekundärliteratur</surname></author> <raw>Sekundärliteratur :</raw></sequence><sequence><author><surname>Rafael</surname> <given-names>Olea Franco</given-names></author> <title>El otro borges. El primer borges</title>, <other>colegio de México, México</other> <year>1993</year><raw>Rafael Olea Franco, El otro borges. El primer borges, colegio de México, México, 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Víctor Farías</surname></author> <title>Las actas secretas. Inquisiciones y El idioma de los argentinos, los otros libros proscritos de</title> <editor>Jorge Luis Borges, Anaya</editor> & Mario Muchnik, Madrid <year>1994</year> José <title>Hernández, Martín Fierro- the Argentine gaucho</title> epic, Ed <publisher>University of New</publisher> <other>Mexico, Albuquerque</other> <year>1948</year><raw>Víctor Farías, Las actas secretas. Inquisiciones y El idioma de los argentinos, los otros libros proscritos de Jorge Luis Borges, Anaya & Mario Muchnik, Madrid 1994 José Hernández, Martín Fierro- the Argentine gaucho epic, Ed. University of New Mexico, Albuquerque, 1948</raw></sequence><sequence><editor>Marcos-Ricardo Barnatán, Borges- Biografía total, Ed. Temas de Hoy, Madrid</editor> <year>1995</year> Real <title>Accademía Española, Diccionario de la lengua española</title>, Madrid, <year>1992</year> http: <url>//www.uni-mainz.de/~lustig/texte/ antología.htm</url><raw>Marcos-Ricardo Barnatán, Borges- Biografía total, Ed. Temas de Hoy, Madrid, 1995 Real Accademía Española, Diccionario de la lengua española, Madrid, 1992 http: //www.uni-mainz.de/~lustig/texte/ antología.htm</raw></sequence><sequence><url>http: //www.elbuenlibro.com/ martin fierro.htm</url><raw>http: //www.elbuenlibro.com/ martin fierro.htm</raw></sequence><sequence><url>http://www.nacion.co.cr/viva/1999/ agosto/ 14/ cul2.htm http://www.ucm.es/BUCM/exposiciones/borges/5a.htm</url><raw>http://www.nacion.co.cr/viva/1999/ agosto/ 14/ cul2.htm http://www.ucm.es/BUCM/exposiciones/borges/5a.htm</raw></sequence><sequence><author><surname>Esteban Echeverriá</surname></author> “<title>El matadero”, en El matadero</title>, <source>la Cautiva</source> Ed. Cátedra, Madrid <year>1990</year><raw>Esteban Echeverriá, “El matadero”, en El matadero, la Cautiva, Ed. Cátedra, Madrid, 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Ricardo Gullón</surname></author> <title>Diccionario de la literatura española e hispanoamericana</title>, Alianza, Madrid <year>1993</year><raw>Ricardo Gullón, Diccionario de la literatura española e hispanoamericana, Alianza, Madrid, 1993</raw></sequence>