<sequence><author><surname>Foltin</surname>, <given-names>Hans-Friedrich</given-names></author>: <title>Die Geschichte eines schillernden Genres</title>, in: <source>Geschichte des Fernsehens in der Bundesrepublik Deutschland</source> Band <volume>4</volume>, <other>München</other> <year>1994</year><raw>Foltin, Hans-Friedrich: Die Geschichte eines schillernden Genres, in: Geschichte des Fernsehens in der Bundesrepublik Deutschland Band 4, München 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Gehrs</surname>, <given-names>Oliver</given-names></author>: <title>Schweigen ist Gold</title>, in: <other>Spiegel 21/2000</other><raw>Gehrs, Oliver: Schweigen ist Gold, in: Spiegel 21/2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Holly</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Imagearbeit in Gesprächen. Zur linguistischen Beschreibung des Beziehungsaspekts</title>, <other>Tübingen</other> <year>1979</year><raw>Holly, Werner: Imagearbeit in Gesprächen. Zur linguistischen Beschreibung des Beziehungsaspekts, Tübingen 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Holly</surname>, <given-names>W./Kühn, P./Püschel, U.</given-names></author> <title>Politische Fernsehdiskussionen. Zur medienspezifischen Inszenierung von Propaganda als Diskussion</title>, <other>Tübingen</other> <year>1986</year><raw>Holly, W./Kühn, P./Püschel, U.: Politische Fernsehdiskussionen. Zur medienspezifischen Inszenierung von Propaganda als Diskussion, Tübingen 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Holly</surname>, <given-names>W./Kühn</given-names></author> <title>P./Püschel U.: Redeshows. Fersehdiskussionen in der Diskussion</title>, <other>Tübingen</other> <year>1989</year><raw>Holly, W./Kühn P./Püschel U.: Redeshows. Fersehdiskussionen in der Diskussion, Tübingen 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Linke</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Gespräche im Fernsehen. Eine diskursanalytische Untersuchung</title>, <other>Bern</other> <year>1985</year><raw>Linke, Angelika: Gespräche im Fernsehen. Eine diskursanalytische Untersuchung, Bern 1985</raw></sequence><sequence><editor>Linke, Angelika/Nussbaumer, Markus/Portman, Paul R.: Studienbuch Linguistik</editor> <other>Tübingen</other> <year>1996</year><raw>Linke, Angelika/Nussbaumer, Markus/Portman, Paul R.: Studienbuch Linguistik, Tübingen 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Luhmann</surname>, <given-names>Niklas</given-names></author>: <title>Die Unwahrscheinlichkeit der Kommunikation</title>, in: <editor>Kursbuch Medienkultur</editor> <title>Die maßgeblichen Theorien von Brecht bis Baudrillard</title>, Hg.: <source>Engell, Lorenz/Pias</source> <other>Claus/Vogl, Joseph, Stuttgart</other> <year>1999</year>, S. <fpage>55</fpage> - <lpage>66</lpage><raw>Luhmann, Niklas: Die Unwahrscheinlichkeit der Kommunikation, in: Kursbuch Medienkultur. Die maßgeblichen Theorien von Brecht bis Baudrillard, Hg.: Engell, Lorenz/Pias, Claus/Vogl, Joseph, Stuttgart 1999, S. 55-66</raw></sequence><sequence><author><surname>Lutterbeck</surname>, <given-names>Claus</given-names></author>: <title>Beichtstuhl über’m Gully</title>, in: <publisher>STERN</publisher> <fpage>20</fpage> - <lpage>98</lpage><raw>Lutterbeck, Claus: Beichtstuhl über’m Gully, in: STERN 20/98</raw></sequence><sequence><author><surname>Mühlen</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: <title>Talk als Show. Eine linguistische Untersuchung der Gesprächsführung in den Talkshows des deutschen Fernsehens</title>, <other>Frankfurt a. M./Bern/New</other> <publisher>York</publisher> <year>1985</year><raw>Mühlen, Ulrike: Talk als Show. Eine linguistische Untersuchung der Gesprächsführung in den Talkshows des deutschen Fernsehens, Frankfurt a. M./Bern/New York 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Plake</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Talkshows. Die Industrialisierung der Kommunikation</title>, <other>Darmstadt</other> <year>1999</year><raw>Plake, Klaus: Talkshows. Die Industrialisierung der Kommunikation, Darmstadt 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Prott</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Ökonomie und Organisation der Medien. Wirtschaftliche Grundlagen des Rundfunks und Probleme der inneren Rundfunkfreiheit</title>, in: <editor>Merten, K./Schmidt</editor> S.J./Weischenberg, S. <title>Die Wirklichkeit der Medien. Eine Einführung in die Kommunikationswissenschaft</title>, <other>Opladen</other> <year>1994</year><raw>Prott, Jürgen: Ökonomie und Organisation der Medien. Wirtschaftliche Grundlagen des Rundfunks und Probleme der inneren Rundfunkfreiheit, in: Merten, K./Schmidt, S.J./Weischenberg, S.: Die Wirklichkeit der Medien. Eine Einführung in die Kommunikationswissenschaft, Opladen 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Sarcinelli</surname>, <given-names>U./Tenscher, J.</given-names></author> <title>Polit-Flimmern und sonst nichts? Das Fernsehen als Medium symbolischer Politik und politischer Talkshowisierung</title>, in: <source>Fernsehforschung in Deutschland Teilband</source> <volume>1</volume>, <other>Baden-Baden</other> <year>1998</year><raw>Sarcinelli, U./Tenscher, J.: Polit-Flimmern und sonst nichts? Das Fernsehen als Medium symbolischer Politik und politischer Talkshowisierung, in: Fernsehforschung in Deutschland Teilband 1, Baden-Baden 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlobinski</surname>, <given-names>Peter/Kohl, Gaby/Ludewigt, Irmgard</given-names></author> <title>Jugendsprache. Fiktion und Wirklichkeit</title>, <other>Opladen</other> <year>1993</year><raw>Schlobinski, Peter/Kohl, Gaby/Ludewigt, Irmgard: Jugendsprache. Fiktion und Wirklichkeit, Opladen 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Semeria</surname>, <given-names>Stefano</given-names></author>: <title>Talk als Show - Show als Talk</title>, <other>Opladen</other> <year>1999</year><raw>Semeria, Stefano: Talk als Show - Show als Talk, Opladen 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinbrecher</surname>, <given-names>M./Weiske, M.</given-names></author> <title>Die Talkshow - 20 Jahre zwischen Klatsch und News</title>, <other>München</other> <year>1992</year><raw>Steinbrecher, M./Weiske, M.: Die Talkshow - 20 Jahre zwischen Klatsch und News, München 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Steuble</surname>, <given-names>Annette</given-names></author>: <title>Integrative Konversationsanalyse zum Zusammenhang von Sprache, nonverbaler Kommunikation und interaktiver Beziehung</title>, <other>Pfaffenweiler</other> <year>1986</year><raw>Steuble, Annette: Integrative Konversationsanalyse zum Zusammenhang von Sprache, nonverbaler Kommunikation und interaktiver Beziehung, Pfaffenweiler 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Tenscher</surname>, <given-names>Jens</given-names></author>: „<title>Sabine Christiansen“ und „Talk im Turm“. Eine Fallanalyse politischer Fernsehtalkshows</title>, in: <source>Publizistik 3/99</source><raw>Tenscher, Jens: „Sabine Christiansen“ und „Talk im Turm“. Eine Fallanalyse politischer Fernsehtalkshows, in: Publizistik 3/99</raw></sequence><sequence><publisher>INTERNET</publisher><raw>INTERNET</raw></sequence><sequence><url>www.hausarbeiten.de/rd/archiv/kw/kw-talkshow1.shtml</url><raw>www.hausarbeiten.de/rd/archiv/kw/kw-talkshow1.shtml</raw></sequence><sequence><url>www.hausarbeiten.de/rd/archiv/soziologie/soz-talkshows.shtml</url><raw>www.hausarbeiten.de/rd/archiv/soziologie/soz-talkshows.shtml</raw></sequence><sequence><url>www.sabinechristiansen.de</url><raw>www.sabinechristiansen.de</raw></sequence>