<sequence><author><surname>Kunert</surname>, <given-names>Günter, Mein</given-names></author> <author><surname>Golem</surname></author>, <publisher>Carl Hanser Verlag München Wien</publisher> <year>1996</year><raw>Kunert, Günter, Mein Golem, Carl Hanser Verlag München Wien, 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Kunert</surname>, <given-names>Günter, Nachtvorstellung, Carl</given-names></author> <title>Hanser Verlag München Wien, 1999 Bekes, Peter, Günter Kunert</title>, In: <source>Kritisches Lexikon zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur, Edition Text + Kritik</source> Band <volume>7</volume>, <editor>Arnold, Heinz Ludwig</editor> (Hrsg.), <year>1992</year>.<raw>Kunert, Günter, Nachtvorstellung, Carl Hanser Verlag München Wien, 1999 Bekes, Peter, Günter Kunert, In: Kritisches Lexikon zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur, Edition Text + Kritik, Band 7, Arnold, Heinz Ludwig (Hrsg.), 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gu Yu</surname></author> <title>Strukturen und Denkweisen in Günter Kunerts Dichtung</title>, <publisher>Peter Lang Verlag Frankfurt M.</publisher> <year>1998</year><raw>Gu Yu, Strukturen und Denkweisen in Günter Kunerts Dichtung, Peter Lang Verlag Frankfurt M., 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Hinze</surname>, <given-names>Dagmar, Günter</given-names></author> <author><surname>Kunert</surname></author>: <title>Sinnstiftung durch Literatur</title>, <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt M</other> <year>1996</year><raw>Hinze, Dagmar, Günter Kunert: Sinnstiftung durch Literatur, Peter Lang Verlag, Frankfurt M, 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Kasper</surname>, <given-names>Elke</given-names></author>, <title>Zwischen Utopie und Apokalypse. Das Lyrische Werk Günter Kunerts von 1950 bis 1987</title>, <other>Max</other> <publisher>Niemeyer Verlag</publisher> <other>Tübingen</other>, <year>1995</year><raw>Kasper, Elke, Zwischen Utopie und Apokalypse. Das Lyrische Werk Günter Kunerts von 1950 bis 1987, Max Niemeyer Verlag, Tübingen, 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Kwon</surname>, <given-names>Se-Hoon</given-names></author>, <title>Die moderne Schreibweise in den Werken von Franz Kafka und Günter Kunert</title>, <publisher>Peter Lang Verlag Frankfurt M</publisher> <year>1996</year><raw>Kwon, Se-Hoon, Die moderne Schreibweise in den Werken von Franz Kafka und Günter Kunert, Peter Lang Verlag Frankfurt M, 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehdeking</surname>, <given-names>Volker</given-names></author> (<title>Hrsg), Mentalitätswandel in der deutschen Literatur zur</title> <source>Einheit</source> (<year>1990- 2000)</year> Erich Schmidt Verlag <year>2000</year><raw>Wehdeking, Volker (Hrsg), Mentalitätswandel in der deutschen Literatur zur Einheit (1990- 2000), Erich Schmidt Verlag, 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Wittstock</surname>, <given-names>Uwe, Günter</given-names></author> <author><surname>Kunert</surname></author>, In: <editor>Deutsche Dichter. Leben</editor> <title>und Werk deutschsprachiger Autoren vom Mittelalter bis zur Gegenwart</title>, <other>Hrsg</other>: <publisher>Grimm und Max, Reclam Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>1993</year>, S <fpage>824</fpage> - <lpage>827</lpage>.<raw>Wittstock, Uwe, Günter Kunert, In: Deutsche Dichter. Leben und Werk deutschsprachiger Autoren vom Mittelalter bis zur Gegenwart, Hrsg: Grimm und Max, Reclam Verlag, Stuttgart, 1993, S 824-827.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wittstock</surname>, <given-names>Uwe, Günter</given-names></author> <author><surname>Kunert</surname></author>, In: <source>Deutscher Dichter</source> Band <volume>8</volume> <other>Gegenwart</other>, Hrsg.G.E. <source>Grimm und F.R Max, Reclam Verlag Stuttgart</source> <year>1994</year><raw>Wittstock, Uwe, Günter Kunert, In: Deutscher Dichter, Band 8 Gegenwart, Hrsg.G.E. Grimm und F.R Max, Reclam Verlag Stuttgart, 1994</raw></sequence><sequence><publisher>Rezensionen</publisher><raw>Rezensionen</raw></sequence><sequence><author><surname>Bisky</surname>, <given-names>Jens</given-names></author>, <title>Verhänge die Fenster. Salute Barbaren</title>, <source>Berliner Zeitung</source> <volume>14</volume>. <other>Januar 1999</other><raw>Bisky, Jens, Verhänge die Fenster. Salute Barbaren, Berliner Zeitung, 14. Januar 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Drawert</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>, <title>Was überdauert, ist Poesie</title>. <source>Günter Kunert wird 70, Neue Zürcher Zeitung</source> <volume>6</volume>. <other>März</other> <year>1999</year><raw>Drawert, Kurt, Was überdauert, ist Poesie. Günter Kunert wird 70, Neue Zürcher Zeitung, 6. März 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartung</surname>, <given-names>Harald, Weil</given-names></author> <title>wir den Ebenen gleichen</title>, <source>Süddeutsche Zeitung</source> <volume>20</volume>. <other>März 1999</other><raw>Hartung, Harald, Weil wir den Ebenen gleichen, Süddeutsche Zeitung, 20. März 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Jäger</surname>, <given-names>Lorenz, Der</given-names></author> <title>Bart weht bedeutend</title>, <source>Frankfurter Allgemeine Zeitung</source> <volume>2</volume>. <other>April 1996</other><raw>Jäger, Lorenz, Der Bart weht bedeutend, Frankfurter Allgemeine Zeitung, 2. April 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Kraft</surname>, <given-names>Thomas, Wäldchen, Wald</given-names></author> <title>Dschungel</title> In: <source>Neue Deutsche Literatur, Zeitschrift für deutschsprachige Literatur und Kritik</source> <volume>44.Jahrgang</volume>, 505.Heft, <other>Jan/Feb</other> <year>1996</year>, Aufbau Verlag <other>Berlin, Engler, Jürgen (Redaktion)</other> S. <fpage>182</fpage> - <lpage>190</lpage><raw>Kraft, Thomas, Wäldchen, Wald Dschungel, In: Neue Deutsche Literatur, Zeitschrift für deutschsprachige Literatur und Kritik, 44.Jahrgang, 505.Heft, Jan/Feb 1996, Aufbau Verlag Berlin, Engler, Jürgen (Redaktion), S. 182-190</raw></sequence><sequence><author><surname>Kühne</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>, <title>Die Träume sind wurmgroß. Günter Kunerts Golem, Süddeutsche Zeitung</title>, <other>16. Juli 1996</other><raw>Kühne, Andreas, Die Träume sind wurmgroß. Günter Kunerts Golem, Süddeutsche Zeitung, 16. Juli 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwenger</surname>, <given-names>Hannes</given-names></author>, <title>Poetische Nachtvorstellungen - nicht ohne Risiken und Nebenwirkungen</title>, <other>Die Welt, März</other> <year>1999</year><raw>Schwenger, Hannes, Poetische Nachtvorstellungen - nicht ohne Risiken und Nebenwirkungen, Die Welt, März 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Von</surname> <given-names>Bornmann</given-names></author> <author><surname>Alexander</surname></author>, <title>Die Stimme der Vergänglichkeit, Der Tagesspiegel</title>, <volume>6</volume>. <other>März</other> <year>1999</year><raw>Von Bornmann Alexander, Die Stimme der Vergänglichkeit, Der Tagesspiegel, 6. März 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Von Matt-Albrecht</surname> <given-names>Beatrice, Eines</given-names></author> <title>Rätsels Zeichenschrift. „Mein Golem“ - Gedichte von Günter Kunert</title>, <source>Neue Zürcher Zeitung</source> <volume>31</volume>. <other>Dezember 1996</other><raw>Von Matt-Albrecht, Beatrice, Eines Rätsels Zeichenschrift. „Mein Golem“ - Gedichte von Günter Kunert, Neue Zürcher Zeitung, 31. Dezember 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Von Torne</surname></author> <title>Dorothea, Flaschenpost aus der Öde. Günter Kunert in „Klassikerjargon</title>“, In: <source>Neue Deutsche Literatur, Zeitschrift für deutschsprachige Literatur und Kritik</source> <volume>47.Jahrgang</volume>, 526.Heft, <other>Juli/August 1999</other> <publisher>Aufbau Verlag Berlin, Engler</publisher> <other>Jürgen (Redaktion)</other> S. <fpage>182</fpage> - <lpage>190</lpage><raw>Von Torne, Dorothea, Flaschenpost aus der Öde. Günter Kunert in „Klassikerjargon“, In: Neue Deutsche Literatur, Zeitschrift für deutschsprachige Literatur und Kritik, 47.Jahrgang, 526.Heft, Juli/August 1999, Aufbau Verlag Berlin, Engler, Jürgen (Redaktion), S. 182-190</raw></sequence>