<sequence><editor>Hirschberg, Walter</editor> (Hrsg.): <source>Neues Wörterbuch der Völkerkunde</source> <other>Berlin1988</other>.<raw>Hirschberg, Walter (Hrsg.): Neues Wörterbuch der Völkerkunde. Berlin1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kraas</surname>, <given-names>Frauke</given-names></author>: <title>Idiome und Schriftsprache im Widerstreit. Sprache als Symbol überkommener Enge und Ausdruck ethnolinguistischen Selbstbewusstseins</title> <other>bei den</other><raw>Kraas, Frauke: Idiome und Schriftsprache im Widerstreit. Sprache als Symbol überkommener Enge und Ausdruck ethnolinguistischen Selbstbewusstseins bei den</raw></sequence><sequence><author><surname>Rätoromanen</surname> <given-names>Graubündens</given-names></author>. In <given-names>Krawitz</given-names>, <author><surname>W</surname>., <given-names>Pospisil</given-names></author>, <author><surname>L</surname>. u. <given-names>Steinbrich</given-names></author>, <author><surname>S</surname></author>.: <title>Sprache, Symbole und Symbolverwendungen in Ethnologie</title>, <source>Kulturanthropologie, Religion und Recht</source> <other>Berlin</other> <year>1993</year>. S. <fpage>479</fpage> - <lpage>488</lpage>.<raw>Rätoromanen Graubündens. In Krawitz, W., Pospisil, L. u. Steinbrich, S.: Sprache, Symbole und Symbolverwendungen in Ethnologie, Kulturanthropologie, Religion und Recht. Berlin 1993. S. 479-488.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krummer</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Sprache und kulturelle Identität</title>. In <editor>Dittrich u. Radtke</editor> (Hrsg.):Ethnizität. <other>Opladen</other> <year>1990.S</year>. <fpage>265</fpage> - <lpage>275</lpage>.<raw>Krummer, Werner: Sprache und kulturelle Identität. In Dittrich u. Radtke (Hrsg.):Ethnizität. Opladen 1990.S. 265-275.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pelz</surname>, <given-names>Heidrun</given-names></author>: <title>Linguistik. Eine Einführung</title>. <other>Hamburg</other> <year>1996</year>.<raw>Pelz, Heidrun: Linguistik. Eine Einführung. Hamburg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Redder</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author> <title>u. Rehbein, Jochen: Zum Begriff der Kultur</title>. In <editor>Redder</editor> u. Rehbein(Hrsg.) <source>OBST -Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie</source> Nr. 38.Bremen <author><surname>Oktober</surname> <year>1987</year>. S. <volume>7-21</volume>. <surname>Rehbein</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Einführung in die interkulturelle Kommunikation</title>. In <editor>Rehbein</editor>, Jochen(Hrsg.): <source>Interkulturelle Kommunikation. Tübingen</source> <year>1985</year>. S. <fpage>7</fpage> - <lpage>35</lpage>. <other>Tiwald, Horst: Budo-Ski</other> <title>Psychotraining im Anfängerskilauf</title>. <source>Budo und transkulturelle Bewegungsforschung</source> Bd.5. Ahrensburg <year>1984</year>.<raw>Redder, Angelika u. Rehbein, Jochen: Zum Begriff der Kultur. In Redder u. Rehbein(Hrsg.): OBST -Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie, Nr. 38.Bremen Oktober 1987. S. 7-21. Rehbein, Jochen: Einführung in die interkulturelle Kommunikation. In Rehbein, Jochen(Hrsg.): Interkulturelle Kommunikation. Tübingen 1985. S. 7-35. Tiwald, Horst: Budo-Ski: Psychotraining im Anfängerskilauf. Budo und transkulturelle Bewegungsforschung; Bd.5. Ahrensburg 1984.</raw></sequence>