<sequence><author><surname>Wagner</surname>, <given-names>Heinrich Leopold</given-names></author> <title>Die Kindermörderin. Ein Trauerspiel. Im Anhang: Auszüge aus der Bearbeitung von K.G. Lessing(1777) und der Umarbeitung von H.L Wagner(1779) sowie Dokumente zur Wirkungsgeschichte</title>. Hrsg. <source>Von Jörg-Ulrich Fechner. Reclam</source> <other>Stuttgart</other>, <year>1997</year>.<raw>Wagner, Heinrich Leopold: Die Kindermörderin. Ein Trauerspiel. Im Anhang: Auszüge aus der Bearbeitung von K.G. Lessing(1777) und der Umarbeitung von H.L Wagner(1779) sowie Dokumente zur Wirkungsgeschichte. Hrsg. Von Jörg-Ulrich Fechner. Reclam, Stuttgart, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elias</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Über den Prozeß der Zivilisation. Soziogenetische und psychogenetische Untersuchungen. Erster Band. Wandlungen des Verhaltens in den weltlichen Oberschichten des Abendlandes</title>. <other>Franfurt am Main</other> <year>1997</year>.<raw>Elias, Norbert: Über den Prozeß der Zivilisation. Soziogenetische und psychogenetische Untersuchungen. Erster Band. Wandlungen des Verhaltens in den weltlichen Oberschichten des Abendlandes. Franfurt am Main 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elias</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Über den Prozeß der Zivilisation. Soziogenetische und psychogenetische Untersuchungen. Zweiter Band. Wandlungen der Gesellschaft Entwurf zu einer Theorie der Zivilisation</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1997</year>.<raw>Elias, Norbert: Über den Prozeß der Zivilisation. Soziogenetische und psychogenetische Untersuchungen. Zweiter Band. Wandlungen der Gesellschaft Entwurf zu einer Theorie der Zivilisation. Frankfurt am Main 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Luserke</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Sturm und Drang: Autoren - Texte - Themen</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>.<raw>Luserke, Matthias: Sturm und Drang: Autoren - Texte - Themen. Stuttgart 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Möller</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Fürstenstaat oder Bürgernation</title>. <source>Deutschland</source> <volume>1763-</volume> <year>1815</year>. Siedler-Verlag Berlin <year>1989</year>.<raw>Möller, Horst: Fürstenstaat oder Bürgernation. Deutschland 1763- 1815. Siedler-Verlag Berlin, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Paletschek</surname>, <given-names>Sylvia</given-names></author>: <title>Adelige und bürgerliche Frauen (1770-1870</title>). In: <source>Adel und Bürgertum in Deutschland 1770-1848. Schriften des Historischen Kollegs Kolloquien 31. Herausgeberin Elisabeth Fehrenbach</source> <other>München</other> <year>1994</year>. S. <volume>159-</volume> <fpage>186</fpage>.<raw>Paletschek, Sylvia: Adelige und bürgerliche Frauen (1770-1870). In: Adel und Bürgertum in Deutschland 1770-1848. Schriften des Historischen Kollegs Kolloquien 31. Herausgeberin Elisabeth Fehrenbach, München 1994. S. 159- 186.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosenbaum</surname>, <given-names>Heidi</given-names></author>: <title>Formen der Familie. Untersuchungen zum Zusammenhang von Familienverhältnissen, Sozialstruktur und sozialem Wandel in der deutschen Gesellschaft des 19 Jhd</title>.. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year>.<raw>Rosenbaum, Heidi: Formen der Familie. Untersuchungen zum Zusammenhang von Familienverhältnissen, Sozialstruktur und sozialem Wandel in der deutschen Gesellschaft des 19 Jhd.. Frankfurt am Main 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinbach</surname>, <given-names>Dietrich</given-names></author>: <title>Heinrich Leopold Wagner >Die Kindermörderin< mit Materialien. Editionen für den Literaturunterricht</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1993</year>.<raw>Steinbach, Dietrich: Heinrich Leopold Wagner >Die Kindermörderin< mit Materialien. Editionen für den Literaturunterricht. Stuttgart 1993.</raw></sequence>