<sequence><author><surname>Altenberg</surname>, <given-names>P</given-names></author>.: <title>Die Romane Thomas Manns. Bad Homburg vor der Höhe</title>: <publisher>Hermann Gentner</publisher> <year>1961</year>, S. <fpage>157</fpage> - <other>206</other>.<raw>Altenberg, P.: Die Romane Thomas Manns. Bad Homburg vor der Höhe: Hermann Gentner 1961, S. 157 - 206.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cassirer</surname>, <given-names>E.: Thomas</given-names></author> <author><surname>Manns</surname></author> <title>Goethe - Bild. Eine Studie über „Lotte in Weimar</title>“ (<year>1945</year>). In: <other>Koopmann</other>: <publisher>Thomas Mann</publisher> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1975</year> (Wege <title>der Forschung CCCXXXV</title>), S. 1 - <fpage>34</fpage>.<raw>Cassirer, E.: Thomas Manns Goethe - Bild. Eine Studie über „Lotte in Weimar“ (1945). In: Koopmann: Thomas Mann. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1975 (Wege der Forschung CCCXXXV), S. 1 - 34.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heftrich</surname>, <given-names>E</given-names></author>.: <title>Lotte in Weimar</title>. In: <editor>Koopmann, H.: Thomas</editor> - Mann - Handbuch <volume>2</volume>. Aufl., <other>Stuttgart</other>  <source>Kröner</source>, <year>1995</year>. - XVIII, S <fpage>423</fpage> - <other>445</other>.<raw>Heftrich, E.: Lotte in Weimar. In: Koopmann, H.: Thomas - Mann - Handbuch, 2. Aufl., Stuttgart : Kröner, 1995. - XVIII, S. 423 - 445.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mann</surname>, <given-names>T</given-names></author>.: <title>Lotte in Weimar. 33. Aufl</title>., <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer</publisher> <year>1990</year>.<raw>Mann, T.: Lotte in Weimar. 33. Aufl., Frankfurt am Main: Fischer 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lehnert</surname>, <given-names>H</given-names></author>.: <title>Dauer und Wechsel der Autorität. Lotte in Weimar als Werk des Exils</title>. In: <source>Internationales Thomas</source> - Mann - Kolloquium (Lübeck <year>1986</year>). <other>Bern</other>: <publisher>Francke</publisher> <year>1987</year> (= Thomas - Mann - Studien <volume>7</volume>), S. <fpage>30</fpage> - 53<raw>Lehnert, H.: Dauer und Wechsel der Autorität. Lotte in Weimar als Werk des Exils. In: Internationales Thomas - Mann - Kolloquium (Lübeck, 1986). Bern: Francke 1987 (= Thomas - Mann - Studien 7), S. 30 - 53.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rudloff</surname>, <given-names>H</given-names></author>.: <title>Die Leiden des jungen August. Bildphantasien von Liebesverzicht und Entsagung in Thomas Manns Roman Lotte in Weimar</title>. In: <editor>Wellnitz</editor> (Hg.): <title>Thomas Mann. Lotte in Weimar. Künstler im Exil - L’artiste et son exil</title>. <publisher>Presses Universitaires de Strasbourg</publisher> <year>1998</year>, S. <fpage>107</fpage> - <other>127</other>.<raw>Rudloff, H.: Die Leiden des jungen August. Bildphantasien von Liebesverzicht und Entsagung in Thomas Manns Roman Lotte in Weimar. In: Wellnitz (Hg.): Thomas Mann. Lotte in Weimar. Künstler im Exil - L’artiste et son exil. Presses Universitaires de Strasbourg 1998, S. 107 - 127.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas Mann</surname></author> - Sein <source>Leben und Werk</source> <year>1983</year>, S. <fpage>144</fpage> - <other>162</other>.<raw>Thomas Mann - Sein Leben und Werk, 1983, S. 144 - 162.</raw></sequence>