<sequence><author><surname>HARTMANN</surname>, <given-names>ANDREAS</given-names></author>: <title>Die Anfänge der Volkskunde</title>. In: <editor>Brednich, Rolf W</editor> (Hg): <title>Grundriß der Volkskunde. Einführung in Forschungsfelder der Europäischen Ethnologie</title>. <other>Berlin</other> <year>19881994</year>, S.9-30.<raw>HARTMANN, ANDREAS: Die Anfänge der Volkskunde. In: Brednich, Rolf W. (Hg): Grundriß der Volkskunde. Einführung in Forschungsfelder der Europäischen Ethnologie. Berlin 19881994, S.9-30.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Volkskunde im Wandel</title>. In: <other>ders. u.a. (Hg)</other> <title>Grundzüge der Volkskun- de</title>. <other>Darmstadt19781989</other>, S. <fpage>1</fpage> - <lpage>15</lpage>.<raw>BAUSINGER, HERMANN: Volkskunde im Wandel. In: ders. u.a. (Hg): Grundzüge der Volkskun- de. Darmstadt19781989, S. 1-15.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Volksideologie und Volksforschung. Zur nationalistischen Volkskun- de</title>. In: <source>Zeitschrift des Vereins für Volkskunde</source> <year>61/1965</year>, S. <fpage>177</fpage> - <lpage>204</lpage>.<raw>BAUSINGER, HERMANN: Volksideologie und Volksforschung. Zur nationalistischen Volkskun- de. In: Zeitschrift des Vereins für Volkskunde, 61/1965, S. 177-204.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Formen der Volkspoesie</title>. <other>Berlin19681980</other>.<raw>BAUSINGER, HERMANN: Formen der Volkspoesie. Berlin19681980.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Konzepte der Gegenwartsvolkskunde</title>. In: <source>Österreichische Zeitschrift für Volkskunde 87/1984, S.89-106</source><raw>BAUSINGER, HERMANN: Konzepte der Gegenwartsvolkskunde. In: Österreichische Zeitschrift für Volkskunde 87/1984, S.89-106.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Volkskultur in der technischen Welt</title>. <other>Frankfurt19611986</other>.<raw>BAUSINGER, HERMANN: Volkskultur in der technischen Welt. Frankfurt19611986.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUSINGER</surname>, <given-names>HERMANN</given-names></author>: <title>Volkskunde. Von der Altertumsforschung zur Kulturanalyse</title>. Darm- <year>stadt19711979</year>.<raw>BAUSINGER, HERMANN: Volkskunde. Von der Altertumsforschung zur Kulturanalyse. Darm- stadt19711979.</raw></sequence><sequence><author><surname>HORKHEIMER</surname>, <given-names>MAX</given-names></author>/ <author><surname>ADORNO</surname>, <given-names>THEODOR W.</given-names></author> <author><surname>Kulturindustrie</surname></author>. <title>Aufklärung als Massenbetrug</title>. In: <other>dies</other> . <source>Dialektik der Aufklärung. Philosophische Fragmente</source> <year>Frankfurt/M.19441980</year>, S. <fpage>108</fpage> - <lpage>150</lpage>.<raw>HORKHEIMER, MAX/ ADORNO, THEODOR W.: Kulturindustrie. Aufklärung als Massenbetrug. In: dies. : Dialektik der Aufklärung. Philosophische Fragmente. Frankfurt/M.19441980, S. 108-150.</raw></sequence><sequence><author><surname>JEGGLE</surname>, <given-names>UTZ</given-names></author>: <title>Volkskunde im 20</title>. <author><surname>Jahrhundert</surname>. <given-names>In</given-names></author>.: <author><surname>Brednich</surname>, <given-names>Rolf W</given-names></author> (Hg): <title>Grundriß der Volkskunde. Einführung in Forschungsfelder der Europäischen Ethnologie</title>. <other>Berlin</other> <year>19881994</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>51</fpage> - <lpage>72</lpage>.<raw>JEGGLE, UTZ: Volkskunde im 20. Jahrhundert. In.: Brednich, Rolf W. (Hg): Grundriß der Volkskunde. Einführung in Forschungsfelder der Europäischen Ethnologie. Berlin 19881994, S.51-72.</raw></sequence><sequence><author><surname>JEGGLE</surname>, <given-names>UTZ</given-names></author> (u.a.): <title>Vom Aufbruch der Volkskunde. Ein Gespräch</title>. In: <source>ders. (Hg): Volkskultur in der Moderne. Probleme und Perspektiven empirischer Kulturforschung. Tübingen</source> <year>1986</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>9</fpage> - <lpage>20</lpage>.<raw>JEGGLE, UTZ (u.a.): Vom Aufbruch der Volkskunde. Ein Gespräch. In: ders. (Hg): Volkskultur in der Moderne. Probleme und Perspektiven empirischer Kulturforschung. Tübingen 1986, S.9-20.</raw></sequence><sequence><title>Studienplan für das Fach Empirische Kulturwissenschaft (Universität Tübingen</title>). <other>Tübingen</other> <year>1973</year>, S.2.<raw>Studienplan für das Fach Empirische Kulturwissenschaft (Universität Tübingen). Tübingen 1973, S.2.</raw></sequence>