<sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinrich von</surname> <given-names>Veldeke</given-names></author>: <title>Eneasroman. Mittelhochdeutsch/Neuhochdeutsch. Nach dem Text von Ludwig Ettmüller ins Neuhochdeutsche übersetzt, mit einem Stellenkommentar und einem Nachwort von Dieter Kartschoke</title>. <other>Stuttgart 1997 (Reclam 8303)</other><raw>Heinrich von Veldeke: Eneasroman. Mittelhochdeutsch/Neuhochdeutsch. Nach dem Text von Ludwig Ettmüller ins Neuhochdeutsche übersetzt, mit einem Stellenkommentar und einem Nachwort von Dieter Kartschoke. Stuttgart 1997 (Reclam 8303)</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Vergili</given-names></author> <title>Maronis: Aeneis, libri I-VI. Kritisch geprüfte vollständige Ausgabe von Dr. Helmut Schmeck</title>. <other>Paderborn 1957 (Ferdinand Schöningh)</other><raw>P. Vergili Maronis: Aeneis, libri I-VI. Kritisch geprüfte vollständige Ausgabe von Dr. Helmut Schmeck. Paderborn 1957 (Ferdinand Schöningh)</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Vergili</given-names></author> <title>Maronis: Aeneis, libri VII-XII. Kritisch geprüfte vollständige Ausgabe von Prof</title>. <source>Dr. Werner Suerbaum</source> <other>Paderborn 1986 (Ferdinand Schöningh)</other><raw>P. Vergili Maronis: Aeneis, libri VII-XII. Kritisch geprüfte vollständige Ausgabe von Prof. Dr. Werner Suerbaum. Paderborn 1986 (Ferdinand Schöningh)</raw></sequence><sequence><author><surname>Albrecht</surname>, <given-names>Michael</given-names></author> <title>von: Geschichte der römischen Literatur von Andronicus bis Boëthius. Mit Berücksichtigung ihrer Bedeutung für die Neuzeit</title>. Band <volume>1</volume>. <other>München 21994 (dtv wissenschaft 4618)</other><raw>Albrecht, Michael von: Geschichte der römischen Literatur von Andronicus bis Boëthius. Mit Berücksichtigung ihrer Bedeutung für die Neuzeit. Band 1. München 21994 (dtv wissenschaft 4618)</raw></sequence><sequence><author><surname>Brunner</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur im Mittelalter im Überblick</title>. <other>Stuttgart 1997 (Reclam Universal-Bibliothek 9485)</other><raw>Brunner, Horst: Geschichte der deutschen Literatur im Mittelalter im Überblick. Stuttgart 1997 (Reclam Universal-Bibliothek 9485)</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. Band <volume>1</volume>. <other>München 41987 (Deutscher</other> <publisher>Taschenbuch Verlag)</publisher><raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. Band 1. München 41987 (Deutscher Taschenbuch Verlag)</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke Joachim</surname></author> <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. <other>München 71994 (Deutscher</other> <publisher>Taschenbuch Verlag)</publisher><raw>Bumke Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. München 71994 (Deutscher Taschenbuch Verlag)</raw></sequence><sequence><author><surname>Egger</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Aeneas vir. Die Persönlichkeit des Aeneas in der Darstellung Vergils</title>. <other>Innsbruck o.J. (maschinegeschriebene Hausarbeit)</other><raw>Egger, Josef: Aeneas vir. Die Persönlichkeit des Aeneas in der Darstellung Vergils. Innsbruck o.J. (maschinegeschriebene Hausarbeit)</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehrismann</surname>, <given-names>Otfrid</given-names></author>: <title>Ehre und Mut, Aventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter</title>. <source>Unter Mitarbeit</source> von <editor>Albert Classen</editor> <other>Winder McConnell, Ernst</other> <publisher>Dick, Klaus Düwel</publisher><raw>Ehrismann, Otfrid: Ehre und Mut, Aventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter. Unter Mitarbeit von Albert Classen, Winder McConnell, Ernst Dick, Klaus Düwel,</raw></sequence><sequence><editor>Waltraud Fritsch-Rößler, Martina Gemeling, George Gillespie, Hubert Heinen</editor> <other>Wernfried</other><raw>Waltraud Fritsch-Rößler, Martina Gemeling, George Gillespie, Hubert Heinen, Wernfried</raw></sequence><sequence><editor>Hofmeister</editor> <title>und Antje Holzhauser</title>. <other>München 1995</other> (Verlag C. H. Beck)<raw>Hofmeister und Antje Holzhauser. München 1995 (Verlag C. H. Beck)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser Gert</surname></author> <title>Der Ritter in der deutschen Literatur des hohen Mittelalters</title>. In: <source>Das Ritterbild in Mittelalter und Renaissance. Forschungsinstitut für Mittelalter und Renaissance</source> (Hg.). <source>Düsseldorf 1985 (Droste: Studia humaniora</source> Bd. <volume>1</volume>)<raw>Kaiser Gert: Der Ritter in der deutschen Literatur des hohen Mittelalters. In: Das Ritterbild in Mittelalter und Renaissance. Forschungsinstitut für Mittelalter und Renaissance (Hg.). Düsseldorf 1985 (Droste: Studia humaniora Bd. 1)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kartschoke</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Nachwort</title> In: <other>Heinrich von Veldeke: Eneasroman</other><raw>Kartschoke, Dieter: Nachwort. In: Heinrich von Veldeke: Eneasroman.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mittelhochdeutsch/Neuhochdeutsch</surname></author>. <title>Nach dem Text von Ludwig Ettmüller ins Neuhochdeutsche übersetzt, mit einem Stellenkommentar und einem Nachwort von Dieter Kartschoke</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1997</year> (Reclam <volume>8303</volume>) S. <fpage>845</fpage> - <lpage>883</lpage><raw>Mittelhochdeutsch/Neuhochdeutsch. Nach dem Text von Ludwig Ettmüller ins Neuhochdeutsche übersetzt, mit einem Stellenkommentar und einem Nachwort von Dieter Kartschoke. Stuttgart 1997 (Reclam 8303) S. 845-883</raw></sequence><sequence><author><surname>Kasten</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Herrschaft und Liebe. Zur Rolle und Darstellung des „Helden“ im Roman d´Eneas und in Veldekes Eneasroman</title>. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>62</volume>, <year>1988</year> S. <fpage>227</fpage> - <lpage>245</lpage><raw>Kasten, Ingrid: Herrschaft und Liebe. Zur Rolle und Darstellung des „Helden“ im Roman d´Eneas und in Veldekes Eneasroman. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 62, 1988 S. 227-245</raw></sequence><sequence><author><surname>Plankl</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Vom Bauernjungen aus Mantua zum größten Dichter Roms (Nachwort</title>). In: <source>Vergil: Aeneis</source> <volume>12</volume> Gesänge. Unter <title>Verwendung der Übertragung Ludwig Neuffers, übersetzt und herausgegeben von Wilhelm Plankl unter Mitwirkung von Karl Vretska</title>. <other>Stuttgart 1987 (Reclam Universal-Bibliothek</other> <volume>221</volume>) S. <fpage>361</fpage> - <lpage>369</lpage><raw>Plankl, Wilhelm: Vom Bauernjungen aus Mantua zum größten Dichter Roms (Nachwort). In: Vergil: Aeneis. 12 Gesänge. Unter Verwendung der Übertragung Ludwig Neuffers, übersetzt und herausgegeben von Wilhelm Plankl unter Mitwirkung von Karl Vretska. Stuttgart 1987 (Reclam Universal-Bibliothek 221) S. 361-369</raw></sequence><sequence><author><surname>Schenk</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die Gestalt des Turnus in Vergils Aeneis</title>. <source>Königstein/Ts 1984 (Beiträge zur klassischen Philologie</source> <volume>164</volume>)<raw>Schenk, Peter: Die Gestalt des Turnus in Vergils Aeneis. Königstein/Ts 1984 (Beiträge zur klassischen Philologie 164)</raw></sequence>