<sequence><author><surname>Görres-Everding</surname>, <given-names>Christiane</given-names></author> und <author><surname>Weber</surname>, <given-names>Richard</given-names></author> (Dokumentation): <source>Die Kultur und die Medien, Referate einer Tagung</source> <other>Bonn</other>: <publisher>Bundeszentrale für politische Bildung</publisher> <year>1998</year><raw>Görres-Everding, Christiane und Weber, Richard (Dokumentation): Die Kultur und die Medien, Referate einer Tagung, Bonn: Bundeszentrale für politische Bildung, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Krüger</surname>, <given-names>U.M</given-names></author>.: <author><surname>Unterschiedliches</surname></author> <title>Informationsverständnis imöffentlich- rechtlichen und privaten Fernsehen</title>, in: <source>Media Perspektiven</source> <year>7/2000</year>, S. <fpage>278</fpage> - <lpage></lpage><raw>Krüger, U.M.: Unterschiedliches Informationsverständnis imöffentlich- rechtlichen und privaten Fernsehen, in: Media Perspektiven 7/2000, S. 278ff</raw></sequence><sequence><author><surname>Ludes Peter</surname></author> <title>Programmgeschichte des Fernsehens</title>, S. <fpage>255</fpage> bis 276, in <editor>Wilke, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Mediengeschichte der Bundesrepublik Deutschland</source> <other>Bonn</other>: <publisher>Bundeszentrale für politische Bildung,1999</publisher><raw>Ludes Peter: Programmgeschichte des Fernsehens, S. 255 bis 276, in Wilke, Jürgen (Hrsg.): Mediengeschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn: Bundeszentrale für politische Bildung,1999</raw></sequence><sequence><editor>Sarcianelli, Ulrich</editor> (Hrsg.): <title>Politikvermittlung und Demokratie in der Mediengesellschaft</title>, <other>Bonn</other>: <publisher>Bundeszentrale für politische Bildung</publisher> <year>1998</year><raw>Sarcianelli, Ulrich (Hrsg.): Politikvermittlung und Demokratie in der Mediengesellschaft, Bonn: Bundeszentrale für politische Bildung, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Springer</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Die Reform der ARD, Notwendige Reformen zur künftigen Erfüllung des klassischen Rundfunkauftrages bei gleichzeitiger Bündelung der Kräfte zur Erzielung von Synergieeffekten -</title> <other>Frankfurt</other> <publisher>am Main; Berlin; Bern; Bruxelles; New York; Oxford; Wien: Lang</publisher> <year>2000</year><raw>Springer, Jochen: Die Reform der ARD, Notwendige Reformen zur künftigen Erfüllung des klassischen Rundfunkauftrages bei gleichzeitiger Bündelung der Kräfte zur Erzielung von Synergieeffekten - Frankfurt am Main; Berlin; Bern; Bruxelles; New York; Oxford; Wien: Lang, 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinmetz</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <title>Initiativen und Durchsetzungen privat-kommerziellen Rundfunks</title>, S. <fpage>167</fpage> bis 191, in <editor>Wilke, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Mediengeschichte der Bundesrepublik Deutschland</source> <other>Bonn</other>: <publisher>Bundeszentrale für politische Bildung,1999</publisher><raw>Steinmetz, Rüdiger: Initiativen und Durchsetzungen privat-kommerziellen Rundfunks, S. 167 bis 191, in Wilke, Jürgen (Hrsg.): Mediengeschichte der Bundesrepublik Deutschland, Bonn: Bundeszentrale für politische Bildung,1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Weiß</surname>, <given-names>Hans-Jürgen</given-names></author>: <title>Kultur- und Bildungsprogramme im bundesdeutschen Fernsehen: Begriffsdiskussion und Programmanalyse; Erstellt im Auftrag der Bayerischen Landeszentrale für</title> <source>neue Medien, München; BLM Schriftenreihe</source> Bd. <volume>22</volume>, <other>München</other>: <publisher>Fischer</publisher>, <year>1992</year><raw>Weiß, Hans-Jürgen: Kultur- und Bildungsprogramme im bundesdeutschen Fernsehen: Begriffsdiskussion und Programmanalyse; Erstellt im Auftrag der Bayerischen Landeszentrale für neue Medien, München; BLM Schriftenreihe; Bd. 22, München: Fischer, 1992</raw></sequence><sequence><source>ZDF Schriftenreihe</source> <volume>54</volume>: <title>Aufgabe und Wert desöffentlich-rechtlichen Rundfunks für die Gesellschaft, am Beispiel des ZDF</title>, <other>Mainz</other>: <publisher>Zweites Deutsches Fernsehen</publisher> <year>1998</year><raw>ZDF Schriftenreihe 54: Aufgabe und Wert desöffentlich-rechtlichen Rundfunks für die Gesellschaft, am Beispiel des ZDF, Mainz: Zweites Deutsches Fernsehen, 1998</raw></sequence><sequence><source>ZDF: Jahrbücher</source> <year>1997, 1998, 1999</year> Mainz: Zweites <source>Deutsches Fernsehen</source> <year>1997, 1998, 1999</year><raw>ZDF: Jahrbücher 1997, 1998, 1999, Mainz: Zweites Deutsches Fernsehen 1997, 1998, 1999</raw></sequence>