<sequence><author><surname>Bretzigheimer</surname>, <given-names>Gerlinde</given-names></author>: <title>Exul ludens. Zur Rolle von relegans und relegatus in Ovids Tristien</title>. In: <source>Gymnasium. Zeitschrift für Kultur der Antike und humanistische Bildung</source> Bd. <volume>98</volume>. Heft <issue>1</issue>. <year>1991</year>. S. <fpage>39</fpage> - 76<raw>Bretzigheimer, Gerlinde: Exul ludens. Zur Rolle von relegans und relegatus in Ovids Tristien. In: Gymnasium. Zeitschrift für Kultur der Antike und humanistische Bildung. Bd. 98. Heft 1. 1991. S. 39 - 76.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chwalek</surname>, <given-names>B</given-names></author>.: <title>Die Verwandlung des Exils in der elegischen Welt. Studien zu den Tristia und Epistulae ex Ponto Ovids</title>. In: <source>Studien zur klassischen Philologie</source> Bd. <volume>96</volume>  <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Chwalek, B.: Die Verwandlung des Exils in der elegischen Welt. Studien zu den Tristia und Epistulae ex Ponto Ovids. In: Studien zur klassischen Philologie. Bd. 96 . Frankfurt am Main 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Claassen</surname>, <given-names>Jo-Marie</given-names></author>: <title>Ovid’s Poems from Exile. The Creation of a Myth and the Triumph of Poetry</title>. In: <source>Antike und Abendland</source> Bd. <volume>34</volume>. <year>1988</year>. S. <fpage>158</fpage> - <other>169</other>.<raw>Claassen, Jo-Marie: Ovid’s Poems from Exile. The Creation of a Myth and the Triumph of Poetry. In: Antike und Abendland. Bd. 34. 1988. S. 158 - 169.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehlers</surname>, <given-names>Widu-Wolfgang</given-names></author>: <title>Poet und Exil. Zum Verständnis der Exildichtung Ovids</title>. In: <source>Antike und Abendland</source> Bd. <volume>34</volume>. <year>1988</year>. S. <fpage>144</fpage> - <other>157</other>.<raw>Ehlers, Widu-Wolfgang: Poet und Exil. Zum Verständnis der Exildichtung Ovids. In: Antike und Abendland. Bd. 34. 1988. S. 144 - 157.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fitton Brown</surname> <given-names>A. D.</given-names></author> <title>The unreality of Ovid’s exile</title>. In: <source>Liverp. Class. Monthly</source> Vol. <volume>10</volume>. <year>1985</year>, S. 18 - <fpage>22</fpage>.<raw>Fitton Brown, A. D.: The unreality of Ovid’s exile. In: Liverp. Class. Monthly. Vol. 10. 1985, S. 18 - 22.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fränkel</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Ovid: A poet between two worlds by Hermann Fränkel</title>. In: <source>Sather</source><raw>Fränkel, Hermann: Ovid: A poet between two worlds by Hermann Fränkel. In: Sather</raw></sequence><sequence><author><surname>Classical Lectures</surname></author> Vol. <volume>18</volume>. <publisher>University of California Press</publisher> <other>Berkley, Los Angeles</other> <year>19451</year>. <title>Dt. Übersetzung: Ovid. Ein Dichter zwischen zwei Welten</title>. <source>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</source> <other>Darmstadt</other>, <year>1970</year>.<raw>Classical Lectures. Vol. 18. University of California Press, Berkley, Los Angeles, 19451. Dt. Übersetzung: Ovid. Ein Dichter zwischen zwei Welten. Wissenschaftliche Buchgesellschaft Darmstadt, 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Froesch</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Ovid als Dichter des Exils</title>. <publisher>Bouvier Verlag Herbert Grundmann</publisher> <other>Bonn</other>, <year>19761</year>.<raw>Froesch, Hartmut: Ovid als Dichter des Exils. Bouvier Verlag Herbert Grundmann, Bonn, 19761.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harzer</surname>, <given-names>Friedmann</given-names></author>: <title>Iste ego sum. Ovids poetische Briefschrift zwischen Dichtung und</title><raw>Harzer, Friedmann: Iste ego sum. Ovids poetische Briefschrift zwischen Dichtung und</raw></sequence><sequence><author><surname>Wahrheit</surname></author>. In: <source>Poetica. Zeitschrift für Sprach- und Literaturwissenschaft</source> Bd. <volume>29</volume>. <other>Wilhelm</other> <publisher>Fink Verlag</publisher> <other>München</other>, <year>1997</year>. S. <fpage>48</fpage> - <other>74</other>.<raw>Wahrheit. In: Poetica. Zeitschrift für Sprach- und Literaturwissenschaft. Bd. 29. Wilhelm Fink Verlag, München, 1997. S. 48 - 74.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hofmann</surname>, <given-names>H</given-names></author>.: <title>The unreality of Ovid’s Tomitian exile once again</title>. In: <source>Liverp. Class. Monthly. Vol.</source> <volume>12</volume>. <year>1987</year>. S. <fpage>23</fpage>.<raw>Hofmann, H.: The unreality of Ovid’s Tomitian exile once again. In: Liverp. Class. Monthly. Vol.: 12. 1987. S. 23.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holzberg</surname>, <given-names>Niklas</given-names></author>: <title>Ovid. Dichter und Werk</title>. C. H. Beck Verlag, München <year>1997</year>.<raw>Holzberg, Niklas: Ovid. Dichter und Werk. C. H. Beck Verlag, München, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kettemann</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Ovids Verbannungsort - ein locus horribilis</title>. In: <source>Ovid. Werk und</source><raw>Kettemann, Rudolf: Ovids Verbannungsort - ein locus horribilis. In: Ovid. Werk und</raw></sequence><sequence><author><surname>Wirkung</surname>. <given-names>Festgabe</given-names></author> <title>für Michael von Albrecht zum 65. Geburtstag</title>. <source>Teil I und II</source> Hrsg.<raw>Wirkung. Festgabe für Michael von Albrecht zum 65. Geburtstag. Teil I und II Hrsg.</raw></sequence><sequence><editor>Schubert, Werner</editor> <other>Frankfurt am</other> <editor>Main/Berlin/Bern/New York/ Paris/ Wien</editor> <year>1999</year>. In: <source>Studien zur klassischen Philologie</source> Bd. <volume>100</volume>. S. <fpage>715</fpage> - <other>735</other>.<raw>Schubert, Werner. Frankfurt am Main/Berlin/Bern/New York/ Paris/ Wien, 1999. In: Studien zur klassischen Philologie. Bd. 100. S. 715 - 735.</raw></sequence><sequence><author><surname>King</surname>, <given-names>Richard J.</given-names></author> <title>Ritual and Autobiographie: The Cult of Reading in Ovid’s Tristia 4.10</title>. In: <source>Helios. A Journal Devoted to Critical and Methodological Studies of Classical Culture</source><raw>King, Richard J.: Ritual and Autobiographie: The Cult of Reading in Ovid’s Tristia 4.10. In: Helios. A Journal Devoted to Critical and Methodological Studies of Classical Culture,</raw></sequence><sequence><author><surname>Literature</surname></author>, and Society. Bd <volume>25</volume>, Nr. <issue>2</issue>. Texas Tech University Press. Lubock, Texas <year>1998</year>. S. <fpage>99</fpage> - <other>119</other>.<raw>Literature, and Society. Bd. 25, Nr. 2. Texas Tech University Press. Lubock, Texas, 1998. S. 99 - 119.</raw></sequence><sequence><author><surname>Little</surname>, <given-names>D</given-names></author>.: <author><surname>Ovid’s Last Poems</surname></author> <title>Cry of Pain from Exile or Literary Frolic in Rome</title>? In: <source>Prudentia. A journal devoted to</source> <title>the thought, literature and history of the</title> <source>Ancient World</source> Bd. <volume>22</volume>. Heft <issue>1</issue>. <year>1990</year>. S. <fpage>23</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Little, D.: Ovid’s Last Poems: Cry of Pain from Exile or Literary Frolic in Rome? In: Prudentia. A journal devoted to the thought, literature and history of the Ancient World. Bd. 22. Heft 1. 1990. S. 23ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nagle</surname>, <given-names>Betty Rose</given-names></author> <title>The poetics of exile. Program and polemic in the Tristia and Epistulae ex Ponto of Ovid</title>. In: <source>Latomus. Revue</source> d ’ <title>É tudes Latines</title>. <other>Bruxelles</other>, <year>1980</year>.<raw>Nagle, Betty Rose: The poetics of exile. Program and polemic in the Tristia and Epistulae ex Ponto of Ovid. In: Latomus. Revue d ’ É tudes Latines. Bruxelles, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nicolai</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Phantasie und Wirklichkeit bei Ovid</title>. In: <source>Antike und Abendland</source> Bd. <volume>19</volume>. <year>1973</year>. S. <fpage>107</fpage> - <other>116</other>.<raw>Nicolai, Walter: Phantasie und Wirklichkeit bei Ovid. In: Antike und Abendland. Bd. 19. 1973. S. 107 - 116.</raw></sequence><sequence><editor>Orbis Latinus. Hrsg.: Hubert Reitterer</editor> und <author><surname>Kurt Smolak</surname></author> Bd.7.: <editor>Ovid. Auswahl. Textband. Hrsg.: Johannes Divjak</editor> <title>und Christine Ratkowitsch</title>. <publisher>Verlag Hölder - Pichler - Tempsky; Wien</publisher> <year>1993. 1988</year> <volume>1</volume>. S. <fpage>6</fpage> - <lpage></lpage>. und S <other>92</other>.<raw>Orbis Latinus. Hrsg.: Hubert Reitterer und Kurt Smolak. Bd.7.: Ovid. Auswahl. Textband. Hrsg.: Johannes Divjak und Christine Ratkowitsch. Verlag Hölder - Pichler - Tempsky; Wien; 1993. 1988 1. S. 6ff. und S. 92.</raw></sequence><sequence><author><surname>Richmond</surname>, <given-names>John E.</given-names></author> <title>The Latter Days of a Love Poet: Ovid in Exile</title>. In: <source>Classics Ireland</source> Bd. <volume>20</volume>. <editor>University College Dublin</editor> <other>Ireland</other>, <year>1995</year>. S. <fpage>97</fpage> - <other>120</other>.<raw>Richmond, John E.: The Latter Days of a Love Poet: Ovid in Exile. In: Classics Ireland. Bd. 20. University College Dublin, Ireland, 1995. S. 97 - 120.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosenmeyer</surname>, <given-names>Patricia A.</given-names></author> <author><surname>Ovid’s</surname></author> <title>Heroides and Tristia: voices from exile</title>. In: <source>Ramus. Critical Studies in Greek and Latin Literature</source> Bd. <volume>26</volume>. <other>Clayton, Victoria</other> <year>1997</year>. S. <fpage>29</fpage> - <issue>56</issue>.<raw>Rosenmeyer, Patricia A.: Ovid’s Heroides and Tristia: voices from exile. In: Ramus. Critical Studies in Greek and Latin Literature. Bd. 26. Clayton, Victoria, 1997. S. 29 - 56.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitzer</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Ovid, Leben und Werk. Eine Einführung anhand der Elegie Tristia 4.10</title>. In: <source>Beiträge zur Gymnasialpädagogik. Referendarvertretung im Bayrischen Philologenverband. München</source> <year>1994</year>.<raw>Schmitzer, Ulrich: Ovid, Leben und Werk. Eine Einführung anhand der Elegie Tristia 4.10. In: Beiträge zur Gymnasialpädagogik. Referendarvertretung im Bayrischen Philologenverband. München, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stirrup</surname>, <given-names>Barbara E.</given-names></author> <author><surname>Ovid</surname></author>: <title>Poet of imagined Reality</title>. <source>In: Latomus</source> Bd. <volume>40</volume>. <year>1981</year>. S. <fpage>88</fpage> - <other>104</other>.<raw>Stirrup, Barbara E.: Ovid: Poet of imagined Reality. In: Latomus. Bd. 40. 1981. S. 88 - 104.</raw></sequence><sequence><publisher>Kommentare</publisher>.<raw>Kommentare.</raw></sequence><sequence><author><surname>Luck</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Ovidius Naso, Tristia</title>. Bd. <editor>II. Carl Winter Universitätsverlag</editor> <other>Heidelberg</other>, <year>1977</year>. S. <fpage>265</fpage> - <other>276</other>.<raw>Luck, Georg: Ovidius Naso, Tristia. Bd. II. Carl Winter Universitätsverlag, Heidelberg, 1977. S. 265 - 276.</raw></sequence><sequence><author><surname>de Jonge</surname> <given-names>Th. J.</given-names></author> <author><surname>Publii</surname></author> <title>Ovidii Nasonis Tristium Liber IV Commentario Exegetico Instructus</title>. De Waal. Groningen <year>1951</year>. S. <fpage>190</fpage> - <other>221</other>.<raw>de Jonge, Th. J.: Publii Ovidii Nasonis Tristium Liber IV Commentario Exegetico Instructus. De Waal. Groningen, 1951. S. 190 - 221.</raw></sequence><sequence><source>Kommentar zum Orbis Latinus</source> Bd. <volume>7</volume>. (<other>s.o</other>.). S. <fpage>115</fpage> - <other>121</other>.<raw>Kommentar zum Orbis Latinus. Bd. 7. (s.o.). S. 115 - 121.</raw></sequence>