<sequence><source>NACHSCHLAGEWERK, Deutsche Geschichte</source><raw>NACHSCHLAGEWERK, Deutsche Geschichte</raw></sequence><sequence><author><surname>AMSHOFF</surname>, <given-names>M.A</given-names></author>.: <author><surname>Norderney</surname></author>: <title>Briefe von einem Badeaufenthalt 1851</title>, <other>Staufenberg</other> <year>1981</year><raw>AMSHOFF, M.A.: Norderney: Briefe von einem Badeaufenthalt 1851, Staufenberg 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>BAKKER</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author> <title>Soeke: Norderney. Vom Fischerdorf zum Nordseeheilbad</title>, <other>Bremen</other> <year>1956</year><raw>BAKKER, Hermann Soeke: Norderney. Vom Fischerdorf zum Nordseeheilbad, Bremen 1956</raw></sequence><sequence><author><surname>BLUM</surname>, <given-names>Hans-Georg</given-names></author>: <title>Von den Anfängen, Meerwasser als Medizin, Landschaftsbild imWandel</title> in: <source>Saison am Strand. Badeleben an Nord- und Ostsee</source> <other>Herford</other>, <year>1986</year><raw>BLUM, Hans-Georg: Von den Anfängen, Meerwasser als Medizin, Landschaftsbild imWandel in: Saison am Strand. Badeleben an Nord- und Ostsee, Herford, 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>BUURMANN</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Als Norderney Seebad wurde</title>, <other>Norden</other> <year>1985</year><raw>BUURMANN, Heinrich: Als Norderney Seebad wurde, Norden 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>CORBIN</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>Meereslust: Das Abendland und die Entdeckung der Küste, darin: Die Erfindung des Strandes</title>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1994</year><raw>CORBIN, Alain: Meereslust: Das Abendland und die Entdeckung der Küste, darin: Die Erfindung des Strandes, Frankfurt/M. 1994</raw></sequence><sequence><editor>HESSE</editor>, <other>Hermann</other>: <publisher>Kurgast</publisher>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1997</year><raw>HESSE, Hermann: Kurgast, Frankfurt/M. 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>HUERKAMP</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author>: <title>Der Aufstieg der Ärzte im 19. Jahrhundert</title>, <other>Göttingen</other> <year>1985</year><raw>HUERKAMP, Claudia: Der Aufstieg der Ärzte im 19. Jahrhundert, Göttingen 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>KUHNERT</surname>, <given-names>Reinhold P.</given-names></author> <title>Urbanität auf dem Lande: Badereisen nach Pyrmont im 18. Jahrhundert</title>, <other>Göttingen</other> <year>1984</year><raw>KUHNERT, Reinhold P.: Urbanität auf dem Lande: Badereisen nach Pyrmont im 18. Jahrhundert, Göttingen 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>LÖSCHBURG</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Von Reiselust und Reiseleid</title>, <other>Leipzig</other> <year>1982</year><raw>LÖSCHBURG, Winfried: Von Reiselust und Reiseleid, Leipzig 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>MARTIN</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Deutsches Badewesen in vergangenen Tagen</title>, <other>Nachdruck d. Ausg. Jena</other> <year>1906</year>, <other>München</other> <year>1989</year><raw>MARTIN, Alfred: Deutsches Badewesen in vergangenen Tagen, Nachdruck d. Ausg. Jena 1906, München 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>MEHRDORF</surname>, <given-names>W</given-names></author> <title>und STEHLER Louise: Chronik von Bad Pyrmont</title>, <other>Bad Pyrmont</other> <year>1985</year><raw>MEHRDORF, W. und STEHLER Louise: Chronik von Bad Pyrmont, Bad Pyrmont 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>PRIGNITZ</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Vom Badekarren zum Strandkorb</title>, <other>Leipzig</other> <year>1977</year> <title>Wasserkur und Badelust: eine Badereise in die Vergangenheit</title>, <other>Leipzig</other> <year>1986</year><raw>PRIGNITZ, Horst: Vom Badekarren zum Strandkorb, Leipzig 1977 Wasserkur und Badelust: eine Badereise in die Vergangenheit, Leipzig 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>RICHTER</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Das Meer. Epochen der Entdeckung einer Landschaft</title> in: <source>Voyage. Zeitschrift für Tourismusforschung</source><raw>RICHTER, Dieter: Das Meer. Epochen der Entdeckung einer Landschaft in: Voyage. Zeitschrift für Tourismusforschung</raw></sequence>