<sequence><author><surname>Arnberger</surname>, <given-names>Erik</given-names></author> <title>und Hertha: Die tropischen Inseln des indischen und pazifischen Ozeans. Deuticke</title>, <other>Wien</other> <year>1988</year>.<raw>Arnberger, Erik und Hertha: Die tropischen Inseln des indischen und pazifischen Ozeans. Deuticke, Wien 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Börner</surname>, <given-names>Klaus H.</given-names></author> <author><surname>Auf</surname></author> <title>der Suche nach dem irdischen Paradies. Zur Ikonographie der geographischen Utopie</title>. Wörner, <other>Frankfurt</other> <year>1984</year>.<raw>Börner, Klaus H.: Auf der Suche nach dem irdischen Paradies. Zur Ikonographie der geographischen Utopie. Wörner, Frankfurt 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Daemmrich</surname>, <given-names>Horst</given-names></author> <title>und Ingrid: Themen und Motive in der Literatur</title>. <other>Francke, Tübingen</other> <year>1987</year>.<raw>Daemmrich, Horst und Ingrid: Themen und Motive in der Literatur. Francke, Tübingen 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eggebrecht</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: <title>Sinnlichkeit und Abenteuer</title>. <source>Die Entstehung des</source><raw>Eggebrecht, Harald: Sinnlichkeit und Abenteuer. Die Entstehung des</raw></sequence><sequence><title>Abenteuerromans im 19. Jahrhundert. Guttandin und Hoppe</title>, <other>Berlin/Marburg</other> <year>1985</year>.<raw>Abenteuerromans im 19. Jahrhundert. Guttandin und Hoppe, Berlin/Marburg 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klotz</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Abenteuer-Romane. Sue/Dumas/Ferry/Retcliffe/May/Verne</title>. Hanser, München/Wien <year>1979</year>.<raw>Klotz, Volker: Abenteuer-Romane. Sue/Dumas/Ferry/Retcliffe/May/Verne. Hanser, München/Wien 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schott-Tanich</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Der ethnographische Abenteuer- und Reiseroman des</title> 19.<raw>Schott-Tanich, Sabine: Der ethnographische Abenteuer- und Reiseroman des 19.</raw></sequence><sequence><title>Jahrhunderts im Urteil der zeitgenössischen Rezensenten. Inaugural-Dissertation zur Erlangung des akademischen Grades eines Doktors der Philosophie im Fachbreich Germanistik der Universität Gesamthochschule Kassel</title>. <other>Kassel</other> <year>1993</year>.<raw>Jahrhunderts im Urteil der zeitgenössischen Rezensenten. Inaugural-Dissertation zur Erlangung des akademischen Grades eines Doktors der Philosophie im Fachbreich Germanistik der Universität Gesamthochschule Kassel. Kassel 1993.</raw></sequence><sequence><editor>Schweikle, Günther und Irmgard</editor> (Hg.): <source>Metzler Literatur-Lexikon. Stichwörter zur Weltliteratur</source> <other>Stuttgart</other> <year>1984</year>.<raw>Schweikle, Günther und Irmgard (Hg.): Metzler Literatur-Lexikon. Stichwörter zur Weltliteratur. Stuttgart 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stevenson</surname>, <given-names>Robert Louis</given-names></author> <title>Treasure Island. Penguin</title>, <other>London</other> <year>1994</year>.<raw>Stevenson, Robert Louis: Treasure Island. Penguin, London 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pleticha</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Abenteuerlexikon. Alles über Motive, Inhalte und Autoren alter und neuer Abenteuerbücher</title>. <other>Arena, Würzburg</other> <year>1978</year>.<raw>Pleticha, Heinrich: Abenteuerlexikon. Alles über Motive, Inhalte und Autoren alter und neuer Abenteuerbücher. Arena, Würzburg 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>von</surname> <given-names>Wilpert</given-names></author>, <author><surname>Gero</surname></author>: <title>Sachwörterbuch der Literatur. Kröner</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>.<raw>von Wilpert, Gero: Sachwörterbuch der Literatur. Kröner, Stuttgart 1989.</raw></sequence><sequence><editor>von Wilpert, Gero</editor> (Hg.): <source>Lexikon der Weltliteratur</source> Bd. <volume>II</volume>: <title>Hauptwerke der Weltliteratur in Charakteristika und Kurzinterpretationen. Kröner</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1968</year>.<raw>von Wilpert, Gero (Hg.): Lexikon der Weltliteratur, Bd. II: Hauptwerke der Weltliteratur in Charakteristika und Kurzinterpretationen. Kröner, Stuttgart 1968.</raw></sequence>