<sequence><author><surname>Dürr</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Ut sculpura, poesis: Rilke and Rodin. The Surface as Structural Principle in „Malte Laurids Brigge“. A Matter of „Translation</title>“. In: <source>Poetry Poetics Translation. Fest- schrift in honor</source> of Richard Exner. Hg. von <editor>Ursula Mahlendorf</editor> und <editor>Laurence Rickels</editor> <other>Würzburg</other> <year>1994</year>, S. <fpage>89</fpage> - <lpage>97</lpage>.<raw>Dürr, Volker: Ut sculpura, poesis: Rilke and Rodin. The Surface as Structural Principle in „Malte Laurids Brigge“. A Matter of „Translation“. In: Poetry Poetics Translation. Fest- schrift in honor of Richard Exner. Hg. von Ursula Mahlendorf und Laurence Rickels. Würzburg 1994, S. 89-97.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Die Struktur der modernen Lyrik. Von der Mitte des neunzehnten bis zur Mitte des zwanzigsten Jahrhunderts. Erweiterte Neuausgabe</title>. <other>Hamburg</other> <year>1967</year>.<raw>Friedrich, Hugo: Die Struktur der modernen Lyrik. Von der Mitte des neunzehnten bis zur Mitte des zwanzigsten Jahrhunderts. Erweiterte Neuausgabe. Hamburg 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fülleborn</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Form und Sinn der „Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge</title>“. In: <source>Un- terscheidung und Bewahrung. Festschrift für Hermann Kunisch zum 60. Geburtstag</source> <other>Berlin</other> <year>1961</year>, S. <fpage>147</fpage> - <lpage>169</lpage>.<raw>Fülleborn, Ulrich: Form und Sinn der „Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge“. In: Un- terscheidung und Bewahrung. Festschrift für Hermann Kunisch zum 60. Geburtstag. Berlin 1961, S. 147-169.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jäger</surname>, <given-names>Marlene</given-names></author>: <title>Rilkes „Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge“ in ihrer dichterischen Einheit. Diss</title>. <other>Tübingen</other> <year>1960</year>.<raw>Jäger, Marlene: Rilkes „Aufzeichnungen des Malte Laurids Brigge“ in ihrer dichterischen Einheit. Diss. Tübingen 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kruse</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author> <author><surname>Arnold</surname></author>: <title>Auf dem extremen Pol der Subjektivität. Zu Rilkes „Aufzeich- nungen des Malte Laurids Brigge</title>“. <other>Wiesbaden</other> <year>1994</year>.<raw>Kruse, Bernhard Arnold: Auf dem extremen Pol der Subjektivität. Zu Rilkes „Aufzeich- nungen des Malte Laurids Brigge“. Wiesbaden 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneditz</surname>, <given-names>W</given-names></author>.: <title>Rilke und die bildende Kunst. Versuch einer Deutung</title>. <other>Graz ²1947</other><raw>Schneditz, W.: Rilke und die bildende Kunst. Versuch einer Deutung. Graz ²1947.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stephens</surname>, <given-names>Anthony R.</given-names></author> <title>Malte Laurids Brigge. Strukturanalyse des erzählerischen Be- wußtseins</title>. <other>Bern</other> / <other>Frankfurt a. M</other> <year>1974</year>.<raw>Stephens, Anthony R.: Malte Laurids Brigge. Strukturanalyse des erzählerischen Be- wußtseins. Bern / Frankfurt a. M. 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sugar</surname>, <given-names>L. de</given-names></author> <author><surname>Baudelaire</surname></author> et R. M <title>Rilke. Etude d’influences et d’affinités spirituelles</title>. Pa- ris <year>1954</year>.<raw>Sugar, L. de: Baudelaire et R. M. Rilke. Etude d’influences et d’affinités spirituelles. Pa- ris 1954.</raw></sequence>