<sequence><author><surname>Asche</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Die Liebe, der Tod und das Ich im Spiegel der Kunst. Die Funktion des Weiblichen in Schriften der Frühromantik und im erzählerischen Werk</title> E. T. A. Hoffmanns. Königstein i. Ts <year>1985</year>.<raw>Asche, Susanne: Die Liebe, der Tod und das Ich im Spiegel der Kunst. Die Funktion des Weiblichen in Schriften der Frühromantik und im erzählerischen Werk E. T. A. Hoffmanns. Königstein i. Ts. 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Barkhoff</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Magnetische Fiktionen. Literarisierung des Mesmerismus in der Ro- mantik</title>. <other>Stuttgart</other> / <other>Weimar</other> <year>1995</year>.<raw>Barkhoff, Jürgen: Magnetische Fiktionen. Literarisierung des Mesmerismus in der Ro- mantik. Stuttgart / Weimar 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benz</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>: <title>Märchen-Dichtung der Romantiker. Mit einer Vorgeschichte</title>. <other>Gotha</other> <year>1908</year>.<raw>Benz, Richard: Märchen-Dichtung der Romantiker. Mit einer Vorgeschichte. Gotha 1908.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhme</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Romantische Adoleszenzkrisen. Zur Psychodynamik der Venuskult- Novellen von Tieck, Eichendorff</title> und <given-names>E. T. A</given-names> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. In: <source>Literatur und Psychoanaly- se. Vorträge des Kolloquiums am 6. und 7</source> <other>Oktober</other> <year>1980</year>. Hg. von <editor>Klaus Bohnen, Sven Aage Jørgensen</editor> <title>und Friedrich Schmöe</title>. <other>München</other> <year>1981</year>, S. <fpage>133</fpage> - <lpage>176</lpage>.<raw>Böhme, Hartmut: Romantische Adoleszenzkrisen. Zur Psychodynamik der Venuskult- Novellen von Tieck, Eichendorff und E. T. A. Hoffmann. In: Literatur und Psychoanaly- se. Vorträge des Kolloquiums am 6. und 7. Oktober 1980. Hg. von Klaus Bohnen, Sven Aage Jørgensen und Friedrich Schmöe. München 1981, S. 133-176.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brüggemann</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Cervantes und die Figur des Don Quijote in Kunstanschauung und Dichtung der deutschen Romantik</title>. <other>Münster</other> <year>1958</year>.<raw>Brüggemann, Werner: Cervantes und die Figur des Don Quijote in Kunstanschauung und Dichtung der deutschen Romantik. Münster 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Buchmann</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Helden und Mächte des romantischen Kunstmärchens. Beiträge zu einer Motiv- und Stilparallele</title>. <other>Leipzig</other> <year>1910</year>.<raw>Buchmann, Rudolf: Helden und Mächte des romantischen Kunstmärchens. Beiträge zu einer Motiv- und Stilparallele. Leipzig 1910.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cerny</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Jacques Cazotte und</title> <author><surname>E</surname>. <given-names>T</given-names></author> <title>A. Hoffmann</title>. In: <source>Euphorion</source> <volume>15</volume> (<year>1908</year>), S. <fpage>140</fpage> - <lpage>144</lpage>.<raw>Cerny, Johann: Jacques Cazotte und E. T. A. Hoffmann. In: Euphorion 15 (1908), S. 140-144.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cramer</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Das Groteske</title> bei E. T. A. Hoffmann <other>München 1966</other><raw>Cramer, Thomas: Das Groteske bei E. T. A. Hoffmann. München 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dahmen</surname>, <given-names>Hans: E</given-names></author> <author><surname>Th</surname>. <given-names>A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname> und <given-names>G. H</given-names></author> <author><surname>Schubert</surname></author>. In: <source>Literaturwissenschaftliches Jahrbuch der Görres-Gesellschaft</source> <volume>1</volume> (<year>1926</year>), S. <fpage>62</fpage> - <lpage>111</lpage>.<raw>Dahmen, Hans: E. Th. A. Hoffmann und G. H. Schubert. In: Literaturwissenschaftliches Jahrbuch der Görres-Gesellschaft 1 (1926), S. 62-111.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>.: <given-names>E. T</given-names></author> <title>A. Hoffmanns Weltanschauung</title>. <other>Marburg</other> <year>1929</year>.<raw>Ders.: E. T. A. Hoffmanns Weltanschauung. Marburg 1929.</raw></sequence><sequence><title>Die deutsche literarische Romantik und die Wissenschaften</title>. Hg. von <editor>Nicholas Saul</editor> <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>Die deutsche literarische Romantik und die Wissenschaften. Hg. von Nicholas Saul. München 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Doppler</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Der Abgrund des Ichs. Ein Beitrag zur Geschichte des poetischen Ichs im 19. Jahrhundert</title>. <other>Wien / Köln</other> / <other>Graz</other> <year>1985</year>.<raw>Doppler, Alfred: Der Abgrund des Ichs. Ein Beitrag zur Geschichte des poetischen Ichs im 19. Jahrhundert. Wien / Köln / Graz 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Drux</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Dichter und Titan. Der poetologische Bezug auf den Prometheus-Mythos in der Lyrik von Goethe bis Heine</title>. In: <source>Heine-Jahrbuch</source> <volume>25</volume> (<year>1986</year>), S. <fpage>11</fpage> - <lpage>26</lpage>.<raw>Drux, Rudolf: Dichter und Titan. Der poetologische Bezug auf den Prometheus-Mythos in der Lyrik von Goethe bis Heine. In: Heine-Jahrbuch 25 (1986), S. 11-26.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>.: <given-names>E. T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmanns</surname></author> <title>Version der „Fabel von dem Prometheus</title>“. In: <publisher>Hoffmann-</publisher><raw>Ders.: E. T. A. Hoffmanns Version der „Fabel von dem Prometheus“. In: Hoffmann-</raw></sequence><sequence><source>Jahrbuch</source> <volume>1</volume> (<year>1992/93</year>), S. <fpage>80</fpage> - <lpage>90</lpage>.<raw>Jahrbuch 1 (1992/93), S. 80-90.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emrich</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Begriff und Symbolik der „Urgeschichte“ in der romantischen Dichtung</title>. In: <source>Protest und Verheißung. Studien zur klassischen und modernen Dichtung</source> <other>Frank- furt a. M</other> / <other>Bonn</other> <year>1960</year>, S. <fpage>25</fpage> - <lpage>47</lpage>.<raw>Emrich, Wilhelm: Begriff und Symbolik der „Urgeschichte“ in der romantischen Dichtung. In: Protest und Verheißung. Studien zur klassischen und modernen Dichtung. Frank- furt a. M. / Bonn 1960, S. 25-47.</raw></sequence><sequence><author><surname>Floeck</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>: <title>Die Elementargeister bei Fouqué und anderen Dichtern der romanti- schen und nachromantischen Zeit</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1909</year>.<raw>Floeck, Oswald: Die Elementargeister bei Fouqué und anderen Dichtern der romanti- schen und nachromantischen Zeit. Heidelberg 1909.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gersão</surname>, <given-names>Teolinda</given-names></author>: <title>Hoffmann e ,Gabalis</title>’. In: <source>Runa</source> <volume>4</volume> (<year>1985</year>), S. <fpage>3</fpage> - <lpage>20</lpage>.<raw>Gersão, Teolinda: Hoffmann e ,Gabalis’. In: Runa 4 (1985), S. 3-20.</raw></sequence><sequence><author><surname>Geyer</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>: <title>Die Funktion der Elementargeister im Werk</title> E. T. A. Hoffmanns. Ann Arbor, Mich <year>1986</year>.<raw>Geyer, Eberhard: Die Funktion der Elementargeister im Werk E. T. A. Hoffmanns. Ann Arbor, Mich. 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goldammer</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Paracelsus in der deutschen Romantik. Eine Untersuchung zur Ge- schichte der Paracelsus-Rezeption und zu geistesgeschichtlichen Hintergründen der Romantik. Mit einem Anhang über die Entstehung und Entwicklung der Elementar- geister-Vorstellungen seit dem Mittelalter</title>. <other>Wien</other> <year>1980</year>.<raw>Goldammer, Kurt: Paracelsus in der deutschen Romantik. Eine Untersuchung zur Ge- schichte der Paracelsus-Rezeption und zu geistesgeschichtlichen Hintergründen der Romantik. Mit einem Anhang über die Entstehung und Entwicklung der Elementar- geister-Vorstellungen seit dem Mittelalter. Wien 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harnischfeger</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Die Hieroglyphen der inneren Welt: Romantikkritik bei</title> E. T. A. Hoffmann <other>Wiesbaden</other> <year>1988</year>.<raw>Harnischfeger, Johannes: Die Hieroglyphen der inneren Welt: Romantikkritik bei E. T. A. Hoffmann. Wiesbaden 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haupt</surname>, <given-names>Julius</given-names></author>: <title>Elementargeister bei Fouqué, Immermann und Hoffmann</title>. <other>Leipzig</other> <year>1923</year>. <title>Heine, Roland: Transzendentalpoesie</title>. <source>Studien zu Friedrich Schlegel, Novalis</source> und E. T. A. Hoffmann <volume>2</volume>. Auflage. <other>Bonn</other> <year>1985</year>.<raw>Haupt, Julius: Elementargeister bei Fouqué, Immermann und Hoffmann. Leipzig 1923. Heine, Roland: Transzendentalpoesie. Studien zu Friedrich Schlegel, Novalis und E. T. A. Hoffmann. 2. Auflage. Bonn 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Höhn</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Heine-Handbuch. Zeit - Person - Werk</title>. <other>Stuttgart ²1997</other><raw>Höhn, Gerhard: Heine-Handbuch. Zeit - Person - Werk. Stuttgart ²1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holzhausen</surname>, <given-names>Hans-Dieter: Jacob</given-names></author> <author><surname>Böhme</surname> und <given-names>E. T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. <title>Einige Bemerkungen zur Frage der Religiosität Hoffmanns aus Anlaß des</title> E. T. A. Hoffmann-Buches <title>von Eckart Kleßmann</title>. In: <source>MHG</source> <volume>34</volume> (<year>1988</year>), S. <fpage>1</fpage> - <lpage>10</lpage>.<raw>Holzhausen, Hans-Dieter: Jacob Böhme und E. T. A. Hoffmann. Einige Bemerkungen zur Frage der Religiosität Hoffmanns aus Anlaß des E. T. A. Hoffmann-Buches von Eckart Kleßmann. In: MHG 34 (1988), S. 1-10.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kanzog, Klaus</surname> <given-names>E. T</given-names></author> <title>A. Hoffmann und Karl Grosses Genius</title>. In: <source>Mitteilungen der Hoff- mann-Gesellschaft</source> <volume>7</volume> (<year>1960</year>), S. <fpage>16</fpage> - <lpage>23</lpage>.<raw>Kanzog, Klaus: E. T. A. Hoffmann und Karl Grosses Genius. In: Mitteilungen der Hoff- mann-Gesellschaft 7 (1960), S. 16-23.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kohlenbach</surname>, <given-names>Margarete</given-names></author>: <title>Ansichten von der Nachtseite der Romantik. Zur Bedeutung des animalischen Magnetismus</title> bei E. T. A. Hoffmann. In <source>Die deutsche literarische Romantik und die Wissenschaften</source> <year>1991</year>, S. <fpage>209</fpage> - <lpage>233</lpage>.<raw>Kohlenbach, Margarete: Ansichten von der Nachtseite der Romantik. Zur Bedeutung des animalischen Magnetismus bei E. T. A. Hoffmann. In: Die deutsche literarische Romantik und die Wissenschaften. 1991, S. 209-233.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köhler</surname>, <given-names>Gisela</given-names></author>: <title>Narzißmus, Übersinnliche Phänomene und Kindheitstrauma im Werk</title> E. T <source>A. Hoffmanns. Diss</source> <other>Frankfurt a. M</other> <year>1971</year>.<raw>Köhler, Gisela: Narzißmus, Übersinnliche Phänomene und Kindheitstrauma im Werk E. T. A. Hoffmanns. Diss. Frankfurt a. M. 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kremer</surname>, <given-names>Detlef: Romantische</given-names></author> <author><surname>Metamorphosen</surname></author>. E. <editor>T. A. Hoffmanns Erzählungen. Stutt- gart</editor> / <other>Weimar</other> <year>1993</year>.<raw>Kremer, Detlef: Romantische Metamorphosen. E. T. A. Hoffmanns Erzählungen. Stutt- gart / Weimar 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Laußmann</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Das Gespräch der Zeichen. Studien zur Intertextualität im Werk</title> E. T. A. Hoffmanns <other>München</other> <year>1992</year>.<raw>Laußmann, Sabine: Das Gespräch der Zeichen. Studien zur Intertextualität im Werk E. T. A. Hoffmanns. München 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessing</surname>, <given-names>Michael</given-names></author> <author><surname>Benedikt</surname></author>: <title>Parazelsus, sein Leben und Denken. 3 Teile</title>. <other>Berlin</other> <year>1839</year>.<raw>Lessing, Michael Benedikt: Parazelsus, sein Leben und Denken. 3 Teile. Berlin 1839.</raw></sequence><sequence><author><surname>Loecker</surname>, <given-names>Armand</given-names></author> <title>de: Zwischen Atlantis und Frankfurt. Märchendichtung und Goldenes Zeitalter</title> bei E. T. A. Hoffmann <other>Frankfurt a. M</other> / <other>Bern</other>: <year>1983</year>.<raw>Loecker, Armand de: Zwischen Atlantis und Frankfurt. Märchendichtung und Goldenes Zeitalter bei E. T. A. Hoffmann. Frankfurt a. M. / Bern: 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lüer</surname>, <given-names>Edwin</given-names></author>: <title>Aurum und Aurora. Ludwig Tiecks „Runenberg“ und Jakob Böhme. Heidel-</title> berg <year>1997</year>.<raw>Lüer, Edwin: Aurum und Aurora. Ludwig Tiecks „Runenberg“ und Jakob Böhme. Heidel- berg 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>McGlathery</surname>, <given-names>James M.</given-names></author> <author><surname>Mysticism</surname> and <surname>Sexuality</surname>, <given-names>E. T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. Part <volume>2</volume>: <title>Interpratation of the Tales</title>. <other>New York</other> / <editor>Bern</editor> / <other>Frankfurt a. M</other> <year>1985</year>.<raw>McGlathery, James M.: Mysticism and Sexuality, E. T. A. Hoffmann. Part 2: Interpratation of the Tales. New York / Bern / Frankfurt a. M. 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Möller</surname>, <given-names>Dierk: Heinrich</given-names></author> <author><surname>Heine</surname></author>: <title>Episodik und Werkeinheit</title>. <other>Wiesbaden</other> / <other>Frankfurt a. M</other> <year>1973</year>.<raw>Möller, Dierk: Heinrich Heine: Episodik und Werkeinheit. Wiesbaden / Frankfurt a. M. 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <title>von: Gesammelte Aufsätze über</title> <editor>E. T. A. Hoffmann</editor> Hg. von <editor>Friedrich Schnapp</editor> <other>Hildesheim</other> <year>1974</year>.<raw>Müller, Hans von: Gesammelte Aufsätze über E. T. A. Hoffmann. Hg. von Friedrich Schnapp. Hildesheim 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nipperdey</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Wahnsinnsfiguren bei</title> <author><surname>E</surname>. <given-names>T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. Diss.: Univ. Köln <year>1957</year>. <other>Pfeiffer, Wilhelm</other> <publisher>Über Fouqués Undine</publisher> <other>Heidelberg 1902/3</other><raw>Nipperdey, Otto: Wahnsinnsfiguren bei E. T. A. Hoffmann. Diss.: Univ. Köln 1957. Pfeiffer, Wilhelm: Über Fouqués Undine. Heidelberg 1902/3.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitz-Emans</surname>, <given-names>Monika</given-names></author>: <title>Der durchbrochene Rahmen. Überlegungen zu einem Struk- turmodell des Phantastischen</title> bei E. T. A. Hoffmann. In <source>MHG</source> <volume>32</volume> (<year>1986</year>), S. <fpage>74</fpage> - <lpage>88</lpage>.<raw>Schmitz-Emans, Monika: Der durchbrochene Rahmen. Überlegungen zu einem Struk- turmodell des Phantastischen bei E. T. A. Hoffmann. In: MHG 32 (1986), S. 74-88.</raw></sequence><sequence><editor>Dies</editor>.: <title>Naturspekulation als „Vorwand“ poetischer Gestaltung. Über das Verhältnis</title> E. T. A. Hoffmanns <title>zu den Lehren G. H. Schuberts</title>. In: <source>MHG</source> <volume>34</volume> (<year>1988</year>), S. <fpage>67</fpage> - <lpage>83</lpage>.<raw>Dies.: Naturspekulation als „Vorwand“ poetischer Gestaltung. Über das Verhältnis E. T. A. Hoffmanns zu den Lehren G. H. Schuberts. In: MHG 34 (1988), S. 67-83.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schumacher</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Narziß an der Quelle. Das romantische Kunstmärchen. Geschichte und Interpretationen</title>. <other>Wiesbaden</other> <year>1977</year>.<raw>Schumacher, Hans: Narziß an der Quelle. Das romantische Kunstmärchen. Geschichte und Interpretationen. Wiesbaden 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sengle</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Biedermeierzeit. Deutsche Literatur im Spannungsfeld zwischen Res- tauration und Revolution 1815-1848</title>. <other>3 Bände. Stuttgart</other> <year>1971/1972/1980</year>.<raw>Sengle, Friedrich: Biedermeierzeit. Deutsche Literatur im Spannungsfeld zwischen Res- tauration und Revolution 1815-1848. 3 Bände. Stuttgart 1971/1972/1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Strich</surname>, <given-names>Fritz</given-names></author>: <title>Die Mythologie in der deutschen Literatur von Klopstock bis</title> Wagner. Bd <volume>1</volume>. <other>Halle</other> <year>1910</year>.<raw>Strich, Fritz: Die Mythologie in der deutschen Literatur von Klopstock bis Wagner. Bd. 1. Halle 1910.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sucher</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Les sources du merveilleux chez</title> E. T. A. Hoffmann. Paris <year>1912</year>.<raw>Sucher, Paul: Les sources du merveilleux chez E. T. A. Hoffmann. Paris 1912.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tap, Patricia</surname> <given-names>E. T</given-names></author> <title>A. Hoffmann und die Faszination romantischer Medizin. Diss. Univ</title>. <other>Düsseldorf</other> <year>1996</year>.<raw>Tap, Patricia: E. T. A. Hoffmann und die Faszination romantischer Medizin. Diss. Univ. Düsseldorf 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thalmann</surname>, <given-names>Marianne</given-names></author>: <title>Die Romantik des Trivialen. Von Grosses „Genius“ bis Tiecks „William Lovell</title>“. <other>München 1970</other><raw>Thalmann, Marianne: Die Romantik des Trivialen. Von Grosses „Genius“ bis Tiecks „William Lovell“. München 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tilliette</surname>, <given-names>Xavier</given-names></author>: <title>Schubert und Schelling. Schuberts Symbolik des Traumes</title>. In: <source>Gotthilf Heinrich Schubert. Gedenkschrift zum 200. Geburtstag des</source> <title>romantischen Naturfor- schers</title>. Hg. von <editor>Alice Rössler</editor> <other>Erlangen</other> <year>1980</year>, S. <fpage>51</fpage> - <lpage>71</lpage>.<raw>Tilliette, Xavier: Schubert und Schelling. Schuberts Symbolik des Traumes. In: Gotthilf Heinrich Schubert. Gedenkschrift zum 200. Geburtstag des romantischen Naturfor- schers. Hg. von Alice Rössler. Erlangen 1980, S. 51-71.</raw></sequence><sequence><author><surname>Toggenburger</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Die späten</title> <author><surname>Almanach-Erzählungen</surname></author> E. <editor>T. A. Hoffmanns. Bern</editor> / <other>Frankfurt a. M</other> / <other>New York</other> <year>1983</year>.<raw>Toggenburger, Hans: Die späten Almanach-Erzählungen E. T. A. Hoffmanns. Bern / Frankfurt a. M. / New York 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vilmar</surname>, <given-names>A. F</given-names></author> <title>C.: Geschichte der deutschen National-Literatur</title>. <other>Marburg</other> <year>71857</year>.<raw>Vilmar, A. F. C.: Geschichte der deutschen National-Literatur. Marburg 71857.</raw></sequence><sequence><author><surname>von Matt</surname> <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die Augen der</title> <author><surname>Automaten</surname></author>. E. T. A. Hoffmanns <title>Imaginationslehre als Prinzip seiner Erzählkunst</title>. <other>Tübingen</other> <year>1971</year>.<raw>von Matt, Peter: Die Augen der Automaten. E. T. A. Hoffmanns Imaginationslehre als Prinzip seiner Erzählkunst. Tübingen 1971.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Liebesverrat. Die Treulosen in der Literatur</title>. <other>München</other> / <other>Wien</other> <year>1989</year>.<raw>Ders.: Liebesverrat. Die Treulosen in der Literatur. München / Wien 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walzel</surname>, <given-names>Oskar</given-names></author>: <title>Das Prometheussymbol von Shaftesbury zu Goethe</title>. <other>Leipzig</other> / <other>Berlin</other> <year>1910</year>.<raw>Walzel, Oskar: Das Prometheussymbol von Shaftesbury zu Goethe. Leipzig / Berlin 1910.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Deutsche Romantik. 2. und 3. umgearbeitete Auflage</title>. <other>Leipzig</other> <year>1912</year>.<raw>Ders.: Deutsche Romantik. 2. und 3. umgearbeitete Auflage. Leipzig 1912.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wellenberger</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Der Unernst des Unendlichen. Die Poetologie der Romantik und ihre Umsetzung duch</title> E. T. A. Hoffmann. Marburg <year>1986</year>.<raw>Wellenberger, Georg: Der Unernst des Unendlichen. Die Poetologie der Romantik und ihre Umsetzung duch E. T. A. Hoffmann. Marburg 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Werner, Hans-Georg</surname> <given-names>E. T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. <title>Darstellung und Deutung der Wirklichkeit im dichterischen Werk</title>. <other>Weimar</other> <year>1962</year>.<raw>Werner, Hans-Georg: E. T. A. Hoffmann. Darstellung und Deutung der Wirklichkeit im dichterischen Werk. Weimar 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>Winkler</surname>, <given-names>Markus</given-names></author>: <title>Cazotte lu par</title> <author><surname>E</surname>. <given-names>T. A</given-names></author> <author><surname>Hoffmann</surname></author>. Du „<title>Diable amoureux</title> →“ „<title>Der Ele- mentargeist</title>“. In: <source>Arcadia</source> <volume>23</volume> (<year>1988</year>), S. <fpage>113</fpage> - <lpage>132</lpage>.<raw>Winkler, Markus: Cazotte lu par E. T. A. Hoffmann. Du „Diable amoureux“ → „Der Ele- mentargeist“. In: Arcadia 23 (1988), S. 113-132.</raw></sequence>