<sequence><author><surname>Jeremias</surname> <given-names>Gotthelf</given-names></author>: <title>Ausgewählte Werke in zwölf Bänden. Hrg</title>. v. <author><surname>Walter</surname> <given-names>Muschg</given-names></author>. Bd <volume>11</volume>: <title>Ausgewählte Erzählungen III: Michels Brautschau</title>. <source>Niggi Ju. Das Erdbeerimareili</source> <other>Zürich</other>: <publisher>Diogenes</publisher> <year>1978</year> ( <other>Diogenes Taschenbuch 20571)</other><raw>Jeremias Gotthelf: Ausgewählte Werke in zwölf Bänden. Hrg. v. Walter Muschg. Bd 11: Ausgewählte Erzählungen III: Michels Brautschau. Niggi Ju. Das Erdbeerimareili. Zürich: Diogenes 1978 ( Diogenes Taschenbuch 20571)</raw></sequence><sequence><author><surname>Batt</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Jeremias Gotthelfs Erzählungen</title>. In: <source>Sinn und Form. Beiträge zur Literatur</source> <volume>16</volume> (<year>1964</year>). S. <fpage>603</fpage> - <lpage>619</lpage>.<raw>Batt, Kurt: Jeremias Gotthelfs Erzählungen. In: Sinn und Form. Beiträge zur Literatur. 16 (1964). S. 603-619.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bayer</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Biblisches Ethos und bäuerliche Lebensform. Die sprachlichen, sozialen und religiösen Grundlagen von Gotthelfs Epik</title>. In: <source>Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts</source> (<year>1980</year>) S. <fpage>347</fpage> - <lpage>402</lpage>.<raw>Bayer, Hans: Biblisches Ethos und bäuerliche Lebensform. Die sprachlichen, sozialen und religiösen Grundlagen von Gotthelfs Epik. In: Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts. (1980) S. 347-402.</raw></sequence><sequence><author><surname>Buess</surname>, <given-names>Eduard</given-names></author>: <title>Das Bild der Frau bei Jeremias Gotthelf</title>. <other>Basel</other>: <publisher>F. Reinhardt</publisher> <year>1997</year>.<raw>Buess, Eduard: Das Bild der Frau bei Jeremias Gotthelf. Basel: F. Reinhardt 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fehr</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Jeremias Gotthelf. (Albert Bitzius</title>). <issue>2</issue>. erw. Aufl <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzlersche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1985</year> (=. <source>Sammlung Metzler M 60)</source><raw>Fehr, Karl: Jeremias Gotthelf. (Albert Bitzius). 2. erw. Aufl. Stuttgart: Metzlersche Verlagsbuchhandlung 1985. (= Sammlung Metzler M 60)</raw></sequence><sequence><author><surname>Probst</surname>, <given-names>Helga</given-names></author>: <title>Das Erdbeerimareili</title>. In: <editor>Kindlers Neues Literaturlexikon</editor> <other>Chefredaktion</other>: <publisher>Rudolf</publisher> <author><surname>Radler</surname></author>. Bd <volume>6</volume>: <title>Ga-Gr</title> <other>München</other>: <publisher>Kindler Vlg</publisher> <year>1989</year>. S. <fpage>713</fpage> - <lpage>714</lpage>.<raw>Probst, Helga: Das Erdbeerimareili. In: Kindlers Neues Literaturlexikon. Chefredaktion: Rudolf Radler. Bd 6: Ga-Gr. München: Kindler Vlg 1989. S. 713-714.</raw></sequence><sequence><author><surname>Martinez</surname>, <given-names>Matias</given-names></author>; <author><surname>Scheffel</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Einführung in die Erzähltheorie. 2. durchges</title>. Aufl. <other>München</other>: <publisher>Beck</publisher> <year>2000</year>.<raw>Martinez, Matias; Scheffel, Michael: Einführung in die Erzähltheorie. 2. durchges. Aufl. München: Beck 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hans-Gerhard</surname> <given-names>Oeftering</given-names></author>: <title>Naturgefühl und Naturgestaltung bei den alemannischen Dichtern von Beat L. Muralt bis Jeremias Gotthelf</title>. In: <source>Germanische Studien</source> <volume>226</volume>. (<year>1940</year>) S. <fpage>43</fpage> - <lpage>85</lpage>.<raw>Hans-Gerhard Oeftering: Naturgefühl und Naturgestaltung bei den alemannischen Dichtern von Beat L. Muralt bis Jeremias Gotthelf. In: Germanische Studien. 226. (1940) S. 43-85.</raw></sequence><sequence><author><surname>Salfinger</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Gotthelf und die Romantik</title>. <other>Basel</other>: <publisher>Benno</publisher> <author><surname>Schwabe</surname> <given-names>Vlg</given-names></author> <year>1945</year>. (=Basler <title>Studien zur deutschen Sprache und Literatur</title>. <other>Hrg. von</other> <editor>Friedrich Hanke</editor> u. Walter Muschg. Bd <volume>3</volume>)<raw>Salfinger, Theodor: Gotthelf und die Romantik. Basel: Benno Schwabe Vlg 1945. (=Basler Studien zur deutschen Sprache und Literatur. Hrg. von Friedrich Hanke u. Walter Muschg. Bd 3)</raw></sequence>