<sequence><author><surname>Davidson</surname>, <given-names>Donald</given-names></author>: <title>Handlungen, Gründe, Ursachen</title>. In: <editor>Davidson, Donald</editor> <title>Handlung und Ereignis</title>. <other>Frankfurt a.M</other> <year>1985</year>.<raw>Davidson, Donald: Handlungen, Gründe, Ursachen. In: Davidson, Donald: Handlung und Ereignis. Frankfurt a.M. 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fichte</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottlieb</surname></author>: <title>Das System der Sittelehre nach den Prinzipien der Wissenschaftslehre (1798</title>). <other>Hamburg 1995. [Abgekürzt: SSL]</other><raw>Fichte, Johann Gottlieb: Das System der Sittelehre nach den Prinzipien der Wissenschaftslehre (1798). Hamburg 1995. [Abgekürzt: SSL]</raw></sequence><sequence><author><surname>Gosepath</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Praktische Rationalität. Eine Problemübersicht</title>. In: <editor>Gosepath, Stefan</editor> (Hrsg.): <source>Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität</source> <other>Frankfurt a.M</other> <year>1999</year>.<raw>Gosepath, Stefan: Praktische Rationalität. Eine Problemübersicht. In: Gosepath, Stefan (Hrsg.): Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität. Frankfurt a.M. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hume</surname>, <given-names>David</given-names></author>: <title>Ein Traktat über die menschliche Natur</title>. Bd. <volume>II</volume>. <other>Hamburg</other> <year>1978</year>.<raw>Hume, David: Ein Traktat über die menschliche Natur. Bd. II. Hamburg 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Korsgaard</surname>, <given-names>Christine M.</given-names></author> <title>The authority of reflection</title>. In: <editor>Korsgaard, Chrisitne M.</editor> <title>The sources of normativity</title>. <other>Camebridge</other> <year>1996</year>.<raw>Korsgaard, Christine M.: The authority of reflection. In: Korsgaard, Chrisitne M.: The sources of normativity. Camebridge 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Korsgaard</surname>, <given-names>Christine M.</given-names></author> <title>Skeptizismus bezüglich praktischer Vernunft</title>. In: <editor>Gosepath, Stefan</editor> (Hrsg.): <source>Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität</source> <other>Frankfurt a.M</other> <year>1999</year>.<raw>Korsgaard, Christine M.: Skeptizismus bezüglich praktischer Vernunft. In: Gosepath, Stefan (Hrsg.): Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität. Frankfurt a.M. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nagel</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Wünsche, Motive der Klugheit und die Gegenwart</title>. In: <editor>Gosepath, Stefan</editor> (Hrsg.): <source>Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität</source> <other>Frankfurt a.M</other> <year>1999</year>.<raw>Nagel, Thomas: Wünsche, Motive der Klugheit und die Gegenwart. In: Gosepath, Stefan (Hrsg.): Motive, Gründe, Zwecke. Theorien praktischer Rationalität. Frankfurt a.M. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pascale</surname>, <given-names>Carla De</given-names></author> <title>Die Trieblehre bei Fichte</title>. In: <source>Fichte Studien. Realität und Gewißheit</source> Bd. <source>VI. Amsterdam</source> <year>1994</year>.<raw>Pascale, Carla De: Die Trieblehre bei Fichte. In: Fichte Studien. Realität und Gewißheit. Bd. VI. Amsterdam 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rohs</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Der materiale Gehalt des Sittengesetzes nach Fichtes Sittenlehre</title>. In: <source>Fichte- Studien. Sozialphilosophie. Bd. III</source> <other>Amsterdam</other> <year>1991</year>.<raw>Rohs, Peter: Der materiale Gehalt des Sittengesetzes nach Fichtes Sittenlehre. In: Fichte- Studien. Sozialphilosophie. Bd. III. Amsterdam 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rohs</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Johann Gottlieb Fichte</title>. <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>Rohs, Peter: Johann Gottlieb Fichte. München 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Smith</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Human Theory of Motivation</title>. In: <source>Mind 96</source> <year>1987</year>.<raw>Smith, Michael: Human Theory of Motivation. In: Mind 96. 1987.</raw></sequence>