<sequence><title>sthetik und Kommunikation</title>, H. <volume>33</volume> (<year>1978</year>), S. <fpage>21</fpage> - <lpage>32</lpage>: Ein Interview mit E.P. Thompson<raw>sthetik und Kommunikation, H. 33 (1978), S. 21-32: Ein Interview mit E.P. Thompson.</raw></sequence><sequence><source>Autonomie Neue Folge</source> Nr. <volume>14</volume>. Hrsg. <source>Kollektiv der Buchläden Schwarze Risse Berlin/Rote Straße Göttingen/Kleine Freiheit Gießen</source> <volume>2</volume>. <year>Aufl.1987</year>.<raw>Autonomie Neue Folge, Nr. 14. Hrsg. Kollektiv der Buchläden Schwarze Risse Berlin/Rote Straße Göttingen/Kleine Freiheit Gießen, 2. Aufl.1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chun</surname>, <given-names>Lin</given-names></author>: <title>Wortgewitter. Die britische Linke nach 1945</title>, <other>Hamburg</other> <year>1996</year>.<raw>Chun, Lin: Wortgewitter. Die britische Linke nach 1945, Hamburg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Evans</surname>, <given-names>Richard J.</given-names></author> <title>Die History Workshop Bewegung in England</title>, in: <source>Geschichte entdecken. Erfahrungen und Projekte der neuen Geschichtsbewegung</source> hrsg. v <editor>Hannes Heer, Volker Ullrich</editor> <other>Hamburg</other> <year>1985</year>, S. <fpage>37</fpage> - <lpage>45</lpage>.<raw>Evans, Richard J.: Die History Workshop Bewegung in England, in: Geschichte entdecken. Erfahrungen und Projekte der neuen Geschichtsbewegung, hrsg. v. Hannes Heer, Volker Ullrich, Hamburg 1985, S. 37-45.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gailus</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>; <author><surname>Lindenberger</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Zwanzig Jahre „moralische Ökonomie“. Ein sozialhistorisches Konzept ist volljährig geworden</title>, in: <source>GG</source>, H. <volume>20</volume> (<year>1994</year>), S. <fpage>469</fpage> - <lpage>477</lpage>.<raw>Gailus, Manfred; Lindenberger, Thomas: Zwanzig Jahre „moralische Ökonomie“. Ein sozialhistorisches Konzept ist volljährig geworden, in: GG, H. 20 (1994), S. 469-477.</raw></sequence><sequence><author><surname>Groh</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Zur Einführung</title>, in: <editor>Edward P. Thompson, Plebeische Kultur</editor> <title>und moralische Ökonomie. Aufsätze zur englischen Sozialgeschichte des 18. und</title> <other>19.Jahrhunderts, a. d</other> <source>Engl</source>. <other>Frankfurt a.M</other> <year>1980</year>, S. <fpage>5</fpage> - <lpage>28</lpage>.<raw>Groh, Dieter: Zur Einführung, in: Edward P. Thompson, Plebeische Kultur und moralische Ökonomie. Aufsätze zur englischen Sozialgeschichte des 18. und 19.Jahrhunderts, a. d. Engl. Frankfurt a.M. 1980, S. 5-28.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heer</surname>, <given-names>Hannes</given-names></author>; <author><surname>Ullrich</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Die „neue Geschichtsbewegung“ in der Bundesrepublik. Antriebskräfte, Selbstverständnis, Perspektiven</title>, in: <source>Geschichte entdecken. Erfahrungen und Projekte der neuen Geschichtsbewegung</source> hrsg. v <editor>Hannes Heer, Volker Ullrich</editor> <other>Hamburg</other> <year>1985</year>, S. <fpage>9</fpage> - <lpage>37</lpage>.<raw>Heer, Hannes; Ullrich, Volker: Die „neue Geschichtsbewegung“ in der Bundesrepublik. Antriebskräfte, Selbstverständnis, Perspektiven, in: Geschichte entdecken. Erfahrungen und Projekte der neuen Geschichtsbewegung, hrsg. v. Hannes Heer, Volker Ullrich, Hamburg 1985, S. 9-37.</raw></sequence><sequence><author><surname>Iggers</surname>, <given-names>Georg G.</given-names></author> <title>Geschichtswissenschaft im 20. Jahrhundert. Ein kritischer Überblick im internationalen Zusammenhang</title>, <issue>2</issue>. Aufl. <other>Göttingen</other> <year>1996</year>.<raw>Iggers, Georg G.: Geschichtswissenschaft im 20. Jahrhundert. Ein kritischer Überblick im internationalen Zusammenhang, 2. Aufl. Göttingen 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jones</surname>, <given-names>Gareth Stedman</given-names></author> <title>Klassen, Politik, Sprache: Für eine theorieorientierte Sozialgeschichte</title>, a. d <source>Engl</source>. Münster, <year>1988</year>.<raw>Jones, Gareth Stedman: Klassen, Politik, Sprache: Für eine theorieorientierte Sozialgeschichte, a. d. Engl. Münster, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Johnson</surname>, <given-names>Richard: Edward</given-names></author> <author><surname>Thompson</surname>, <given-names>Eugene Genovese</given-names></author> <title>und die sozialistisch- humanistische Geschichtsschreibung, a. d. Engl</title>. in: <source>Das Argument</source> H. <volume>119</volume> (<year>1980</year>), S. <fpage>39</fpage> - <lpage>49</lpage>.<raw>Johnson, Richard: Edward Thompson, Eugene Genovese und die sozialistisch- humanistische Geschichtsschreibung, a. d. Engl. in: Das Argument, H. 119 (1980), S. 39-49.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lindenberger</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Das „Empirische Idiom“: Geschichtsschreibung, Theorie und Politik in The Making of the English Working Class</title>, in: <source>PROKLA</source>, H. <volume>70</volume> (<year>1988</year>), S. <fpage>167</fpage> - <lpage>188</lpage>.<raw>Lindenberger, Thomas: Das „Empirische Idiom“: Geschichtsschreibung, Theorie und Politik in The Making of the English Working Class, in: PROKLA, H. 70 (1988), S. 167-188.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lottes</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>: <title>Kopfgeburten der Sozialgeschichte - Ausgrabungen von unschätzbarem Wert. Über die Suggestivkraft von Edward P. Thompsons Klassiker The Making of the English Working Class aus Anlaßder deutschen Übersetzung</title>, in: <source>NPL, Jahrg</source> <volume>XXXII/3</volume> (<year>1987</year>), S. <fpage>477</fpage> - <lpage>489</lpage>.<raw>Lottes, Günther: Kopfgeburten der Sozialgeschichte - Ausgrabungen von unschätzbarem Wert. Über die Suggestivkraft von Edward P. Thompsons Klassiker The Making of the English Working Class aus Anlaßder deutschen Übersetzung, in: NPL, Jahrg. XXXII/3 (1987), S. 477-489.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Popular Culture in England (16.-19 Jahrhundert</title>), in: <source>Francia</source>, Bd. <volume>11</volume> (<year>1983</year>), S. <fpage>640</fpage> - <lpage>667</lpage>.<raw>Ders.: Popular Culture in England (16.-19 Jahrhundert), in: Francia, Bd. 11 (1983), S. 640-667.</raw></sequence><sequence><author><surname>Medick</surname>, <given-names>Hans: E.P</given-names></author> <title>Thompson und sein ‚empirisches Idiom’. Bemerkungen zu Werk und Wirkung eines außergewöhnlichen Historikers</title>, in: <source>Historische Familienforschung. Ergebnisse und Kontroversen. Michael Mitterauer zum 60. Geburtstag</source> <other>Frankfurt a.M., New York</other> <year>1997</year>, S. <fpage>69</fpage> - <lpage>82</lpage>.<raw>Medick, Hans: E.P. Thompson und sein ‚empirisches Idiom’. Bemerkungen zu Werk und Wirkung eines außergewöhnlichen Historikers, in: Historische Familienforschung. Ergebnisse und Kontroversen. Michael Mitterauer zum 60. Geburtstag, Frankfurt a.M., New York 1997, S. 69-82.</raw></sequence><sequence><author><surname>Roth</surname>, <given-names>Karl-Heinz: Edward P</given-names></author> <author><surname>Thompson</surname></author> (<title>1924-1993): Historiker, Politiker und Theoretiker der neuen Linken. Nachruf</title> in: <year>1999</year>, H. <volume>2</volume> (<year>1994</year>), S. <fpage>163</fpage> - <lpage>171</lpage>.<raw>Roth, Karl-Heinz: Edward P. Thompson (1924-1993): Historiker, Politiker und Theoretiker der neuen Linken. Nachruf in: 1999, H. 2 (1994), S. 163-171.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spohn</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Geschichte des Marxismus - zur Kontroverse zwischen E.P. Thompson und P. Anderson</title>, in: <source>PROKLA, H</source> <volume>43</volume> (<year>1981</year>), S. <fpage>61</fpage> - <lpage>84</lpage>.<raw>Spohn, Alfred: Geschichte des Marxismus - zur Kontroverse zwischen E.P. Thompson und P. Anderson, in: PROKLA, H. 43 (1981), S. 61-84.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Klassentheorie und Sozialgeschichte. Ein kritischer Vergleich der klassengeschichtlichen Interpretation der Arbeiterbewegung durch Edward P. Thompson und Jürgen Kocka</title>, in: <source>PROKLA, H</source> <volume>61</volume> (<year>1985</year>), S. <fpage>126</fpage> - <lpage>138</lpage>.<raw>Ders.: Klassentheorie und Sozialgeschichte. Ein kritischer Vergleich der klassengeschichtlichen Interpretation der Arbeiterbewegung durch Edward P. Thompson und Jürgen Kocka, in: PROKLA, H. 61 (1985), S. 126-138.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thompson</surname>, <given-names>Edward</given-names></author> <author><surname>Palmer</surname></author>: <title>Die Entstehung der englischen Arbeiterklasse</title>, <other>a. d</other> <source>Engl</source>., <other>Frankfurt a.M</other> <year>1987</year>.<raw>Thompson, Edward Palmer: Die Entstehung der englischen Arbeiterklasse, a. d. Engl., Frankfurt a.M. 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thompson</surname>, <given-names>Edward</given-names></author> <author><surname>Palmer</surname></author>: <title>Das Elend der Theorie. Zur Produktion geschichtlicher Erfahrung</title>, <other>a. d</other> <source>Engl</source>., <other>Frankfurt a.M</other> <year>1980</year>.<raw>Thompson, Edward Palmer: Das Elend der Theorie. Zur Produktion geschichtlicher Erfahrung, a. d. Engl., Frankfurt a.M. 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vester</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Die Entstehung des Proletariats als Lernprozess. Die Entstehung antikapitalistischer Theorie und Praxis in England 1792-1848</title>, 2.Aufl. <other>Frankfurt a.M</other> <year>1972</year><raw>Vester, Michael: Die Entstehung des Proletariats als Lernprozess. Die Entstehung antikapitalistischer Theorie und Praxis in England 1792-1848, 2.Aufl. Frankfurt a.M. 1972</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>.: <given-names>Edward</given-names></author> <title>Thompson als Theoretiker der „New Left“ und als historischer Forscher. Notizen zu einer Bio-Bibliographie</title>, in: <source>Ästhetik und Kommunikation</source> H. <volume>33</volume> (<year>1978</year>), S. <fpage>33</fpage> - <lpage>44</lpage>.<raw>Ders.: Edward Thompson als Theoretiker der „New Left“ und als historischer Forscher. Notizen zu einer Bio-Bibliographie, in: Ästhetik und Kommunikation, H. 33 (1978), S. 33-44.</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Edward Thompson</editor> <title>und die Krise des Marxismus</title>, in: <editor>E.P. Thompson</editor> <title>Das Elend der Theorie. Zur Produktion geschichtlicher Erfahrung</title>, <other>a. d</other> <source>Engl</source>., <other>Frankfurt a.M</other> <year>1980</year>, S. <fpage>13</fpage> - <lpage>38</lpage>.<raw>Ders.: Edward Thompson und die Krise des Marxismus, in: E.P. Thompson, Das Elend der Theorie. Zur Produktion geschichtlicher Erfahrung, a. d. Engl., Frankfurt a.M. 1980, S. 13-38.</raw></sequence><sequence><author><surname>Welskopp</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Westbindung auf dem „Sonderweg“. Die deutsche Sozialgeschichte vom Appendix der Wirtschaftsgeschichte zur Historischen Sozialwissenschaft</title>, in: <source>Geschichtsdiskurs</source> Band <volume>5</volume>: <title>Globale Konflikte, Erinnerungsarbeit und Neuorientierungen seit 1945</title>, hrsg. v <editor>Wolfgang Küttler, Jörn Rüsen, Ernst Schulin</editor> <other>Frankfurt a.M</other> <year>1999</year>, S. <fpage>191</fpage> - <lpage>237</lpage>.<raw>Welskopp, Thomas: Westbindung auf dem „Sonderweg“. Die deutsche Sozialgeschichte vom Appendix der Wirtschaftsgeschichte zur Historischen Sozialwissenschaft, in: Geschichtsdiskurs Band 5: Globale Konflikte, Erinnerungsarbeit und Neuorientierungen seit 1945, hrsg. v. Wolfgang Küttler, Jörn Rüsen, Ernst Schulin, Frankfurt a.M. 1999, S. 191-237.</raw></sequence>