<sequence><author><surname>Bloch</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Das Prinzip Hoffnung. In fünf Teilen</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1970</year> (Gesamtausgabe Bd <volume>5</volume>)<raw>Bloch, Ernst: Das Prinzip Hoffnung. In fünf Teilen. Frankfurt/Main: Suhrkamp 1970 (Gesamtausgabe Bd. 5)</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Tübinger Einleitung in die Philosophie</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1970</year> (Ge- samtausgabe Bd <volume>13</volume>)<raw>Ders.: Tübinger Einleitung in die Philosophie. Frankfurt/Main: Suhrkamp 1970 (Ge- samtausgabe Bd. 13)</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Zur Originalgeschichte des Dritten Reiches</title>. In: <editor>Neusüss, Arnhelm</editor> (Hg.): <source>Uto- pie. Begriff und Phänomen des Utopischen</source> <volume>2</volume>. <other>A. Neuwied</other> <publisher>Hermann Luchterhand Verlag</publisher> <year>1972</year>. S. <fpage>193</fpage> - <lpage>218</lpage> (<source>Soziologische Texte</source> Bd. <volume>44</volume>)<raw>Ders.: Zur Originalgeschichte des Dritten Reiches. In: Neusüss, Arnhelm (Hg.): Uto- pie. Begriff und Phänomen des Utopischen. 2. A. Neuwied: Hermann Luchterhand Verlag 1972. S. 193-218 (Soziologische Texte, Bd. 44)</raw></sequence><sequence><author><surname>Breitinger</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Jakob</surname></author>: <title>Critische Dichtkunst. Worinnen die Poetische Malerey in Absicht auf die Erfindung Im Grunde untersuchet und mit Beyspielen aus den be- rühmtesten Alten und Neuern erläutert wird</title>. Hg. v <editor>W. Bender</editor> <other>Faksimiledruck. Stuttgart</other> <year>1966</year> (Bd. <volume>1</volume>)<raw>Breitinger, Johann Jakob: Critische Dichtkunst. Worinnen die Poetische Malerey in Absicht auf die Erfindung Im Grunde untersuchet und mit Beyspielen aus den be- rühmtesten Alten und Neuern erläutert wird. Hg. v. W. Bender. Faksimiledruck. Stuttgart 1966 (Bd. 1)</raw></sequence><sequence><author><surname>Mach</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Die Analyse der Empfindungen und das Verhältnis des Physischen zum Psychischen. Nachdruck der 9. Auflage</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchge- sellschaft</publisher> <year>1985</year><raw>Mach, Ernst: Die Analyse der Empfindungen und das Verhältnis des Physischen zum Psychischen. Nachdruck der 9. Auflage. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchge- sellschaft 1985</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Die Mechanik in ihrer Entwicklung. Unveränderter Nachdruck der 7. verbesserten Auflage</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>Minerva</publisher> <year>1982</year><raw>Ders.: Die Mechanik in ihrer Entwicklung. Unveränderter Nachdruck der 7. verbesserten Auflage. Leipzig: Minerva 1982</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Erkenntnis und Irrtum. Skizzen zur Psychologie der Forschung</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1968</year><raw>Ders.: Erkenntnis und Irrtum. Skizzen zur Psychologie der Forschung. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Meister Eckhart</surname></author> <title>Predigten, Traktate</title>. Hg. v <editor>Franz Pfeiffer</editor> <other>Aalen</other>: <publisher>Scientia Verlag</publisher> <year>1962</year> (<source>Deutsche Mystiker des vierzehnten Jahrhunderts</source> Bd. <volume>2</volume>)<raw>Meister Eckhart: Predigten, Traktate. Hg. v. Franz Pfeiffer. Aalen: Scientia Verlag 1962 (Deutsche Mystiker des vierzehnten Jahrhunderts, Bd. 2)</raw></sequence><sequence><author><surname>Musil</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Beitrag zur Beurteilung der Lehren Machs und Studien zur Technik und Psychotechnik</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1980</year> [= <title>Diss.] Ders.: Briefe 1901-1942</title>. Hg. v <editor>Adolf Frisé</editor> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1981</year> [= Briefe]<raw>Musil, Robert: Beitrag zur Beurteilung der Lehren Machs und Studien zur Technik und Psychotechnik. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1980 [= Diss.] Ders.: Briefe 1901-1942. Hg. v. Adolf Frisé. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1981 [= Briefe]</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Briefe 1901-1942. Kommentar</title>, <other>Register</other>. Hg. v <editor>Adolf Frisé</editor> <other>Reinbek bei Ham- burg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1981</year><raw>Ders.: Briefe 1901-1942. Kommentar, Register. Hg. v. Adolf Frisé. Reinbek bei Ham- burg: Rowohlt 1981</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Der Mann ohne Eigenschaften</editor> Hg. v <editor>Adolf Frisé. Neu</editor> <title>durchgesehene u. ver- besserte Auflage 1978. Sonderausgabe</title>. <other>2 Bde. Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1981</year> [Text- u <source>Seitenidentisch mit den Bänden 1-5 der Gesammelten Werke]</source> [= MoE]<raw>Ders.: Der Mann ohne Eigenschaften. Hg. v. Adolf Frisé. Neu durchgesehene u. ver- besserte Auflage 1978. Sonderausgabe. 2 Bde. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1981 [Text- u. Seitenidentisch mit den Bänden 1-5 der Gesammelten Werke] [= MoE]</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Gesammelte Werke in neun Bänden</title>. Hg. v <editor>Adolf Frisé</editor> <other>Reinbek bei Ham- burg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1978</year> [= GW VI-IX]<raw>Ders.: Gesammelte Werke in neun Bänden. Hg. v. Adolf Frisé. Reinbek bei Ham- burg: Rowohlt 1978 [= GW VI-IX]</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Literarischer Nachlaß. Hg. v. Friedbert Aspetsberger, Karl Eibl, Adolf Frisé</editor> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1992</year> [CD-Rom [=] LN]<raw>Ders.: Literarischer Nachlaß. Hg. v. Friedbert Aspetsberger, Karl Eibl, Adolf Frisé. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1992 [CD-Rom] [= LN]</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Tagebücher. Hg. v. Adolf Frisé. Neu</editor> <title>durchgesehene u. ergänzte Auflage</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1983</year> [= TB I]<raw>Ders.: Tagebücher. Hg. v. Adolf Frisé. Neu durchgesehene u. ergänzte Auflage. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1983 [= TB I]</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Tagebücher. Anmerkungen, Anhang, Register. Hg. v. Adolf Frisé. Neu</editor> <title>durch- gesehene u. ergänzte Auflage. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1983</title> [= <author><surname>TB</surname> <given-names>II</given-names></author>] <author><surname>Nietzsche</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Die Geburt der Tragödie</title>. <volume>3.Auflage</volume>. Hg. v <editor>Giorgio Colli</editor> <title>und Mazzino Montinari</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1993</year> (Friedrich <title>Nietzsche: Sämtliche Werke</title>. <source>Kritische Studienausgabe in 15 Bänden</source> Bd. <volume>1</volume>) <title>Ders.: Morgenröte. Idyllen aus Messina. Die fröhliche Wissenschaft</title>. <volume>3</volume>. Auflage. Hg. v <editor>Giorgio Colli</editor> <title>und Mazzino Montinari</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1993</year> (Sämtliche Werke, Bd <volume>3</volume>)<raw>Ders.: Tagebücher. Anmerkungen, Anhang, Register. Hg. v. Adolf Frisé. Neu durch- gesehene u. ergänzte Auflage. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1983 [= TB II] Nietzsche, Friedrich: Die Geburt der Tragödie. 3.Auflage. Hg. v. Giorgio Colli und Mazzino Montinari. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1993 (Friedrich Nietzsche: Sämtliche Werke. Kritische Studienausgabe in 15 Bänden, Bd. 1) Ders.: Morgenröte. Idyllen aus Messina. Die fröhliche Wissenschaft. 3. Auflage. Hg. v. Giorgio Colli und Mazzino Montinari. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1993 (Sämtliche Werke, Bd. 3)</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname></author>.: <title>Jenseits von Gut und Böse. Zur Genealogie der Moral</title>. <issue>3</issue>. Auflage. Hg. v <editor>Giorgio Colli</editor> <title>und Mazzino Montinari</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1993</year> (Sämtliche Werke, Bd <volume>5</volume>)<raw>Ders.: Jenseits von Gut und Böse. Zur Genealogie der Moral. 3. Auflage. Hg. v. Giorgio Colli und Mazzino Montinari. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1993 (Sämtliche Werke, Bd. 5)</raw></sequence><sequence><author><surname>Albertsen</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Ratio und „Mystik“ im Werk Robert Musils</title>. <other>München</other>: <publisher>Nymphen- burger Verlagshandlung</publisher> <year>1968</year><raw>Albertsen, Elisabeth: Ratio und „Mystik“ im Werk Robert Musils. München: Nymphen- burger Verlagshandlung 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Allemann</surname>, <given-names>Beda</given-names></author>: <title>Ironie als literarisches Prinzip</title>. In: <editor>Ironie und Dichtung</editor> Hg. v <editor>Albert Schaefer</editor> <other>München</other>: <publisher>Verlag C.H. Beck</publisher> <year>1970</year> (Beck’sche <source>Schwarze Reihe</source> Bd. <volume>66</volume>) S. <fpage>11</fpage> - <lpage>38</lpage><raw>Allemann, Beda: Ironie als literarisches Prinzip. In: Ironie und Dichtung. Hg. v. Albert Schaefer. München: Verlag C.H. Beck 1970 (Beck’sche Schwarze Reihe, Bd. 66) S. 11-38</raw></sequence><sequence><author><surname>Alt</surname>, <given-names>Peter-André</given-names></author>: <title>Ironie und Krise. Ironisches Erzählen als Form ästhetischer Wahr- nehmung in Thomas Manns „Der Zauberberg“ und Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Peter Lang GmbH</publisher> <other>1985 (Europäische Hochschul- schriften)</other><raw>Alt, Peter-André: Ironie und Krise. Ironisches Erzählen als Form ästhetischer Wahr- nehmung in Thomas Manns „Der Zauberberg“ und Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. Frankfurt/Main: Peter Lang GmbH 1985 (Europäische Hochschul- schriften)</raw></sequence><sequence><author><surname>Altmann</surname>, <given-names>Volkmar</given-names></author>: <title>Totalität und Perspektive. Zum Wirklichkeitsbegriff Robert Musils im „Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Verlag Peter Lang GmbH</publisher> <year>1992</year> (Literarhistorische Untersuchungen <volume>19</volume>)<raw>Altmann, Volkmar: Totalität und Perspektive. Zum Wirklichkeitsbegriff Robert Musils im „Mann ohne Eigenschaften“. Frankfurt/Main: Verlag Peter Lang GmbH 1992 (Literarhistorische Untersuchungen 19)</raw></sequence><sequence><author><surname>Arntzen</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Musil-Kommentar zu dem Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>München</other>: <publisher>Winkler Verlag</publisher> <year>1982</year><raw>Arntzen, Helmut: Musil-Kommentar zu dem Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. München: Winkler Verlag 1982</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Satirischer Stil. Zur Satire Robert Musils im „Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>3. überarbeitete Auflage. Bonn</other> <publisher>Bouvier Verlag</publisher> <year>1983</year><raw>Ders.: Satirischer Stil. Zur Satire Robert Musils im „Mann ohne Eigenschaften“. 3. überarbeitete Auflage. Bonn: Bouvier Verlag 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Aspetsberger</surname>, <given-names>Friedbert</given-names></author>: <title>Zu Robert Musils historischer Stellung am Beispiel des Ro- mans „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Sprachkunst</source> <volume>4</volume> (<year>1973</year>). S. <title>231-247</title> <author><surname>Bachmann</surname></author>, Dieter: <title>Essay und Essayismus</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>W. Kohlhammer Verlag</publisher> <year>1969</year> <title>Bauer, Sibylle: Ethik und Bewußtheit</title>. In: <source>Bauer, Sibylle: Studien zu Robert</source> <other>Musil. Köln</other> <publisher>Böhlau Verlag</publisher> <year>1966</year>. (<source>Literatur und Leben</source> <volume>8</volume>) S. <fpage>3</fpage> - <lpage>119</lpage><raw>Aspetsberger, Friedbert: Zu Robert Musils historischer Stellung am Beispiel des Ro- mans „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Sprachkunst 4 (1973). S. 231-247 Bachmann, Dieter: Essay und Essayismus. Stuttgart: W. Kohlhammer Verlag 1969 Bauer, Sibylle: Ethik und Bewußtheit. In: Bauer, Sibylle: Studien zu Robert Musil. Köln: Böhlau Verlag 1966. (Literatur und Leben 8) S. 3-119</raw></sequence><sequence><author><surname>Bausinger</surname>. <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Studien zu einer historisch-kritischen Ausgabe von Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1964</title> <author><surname>Beard</surname>, <given-names>Philip H.</given-names></author> <title>Clarisse und Moosbrugger vs. Ulrich/Agathe. Der „andere Zustand“ aus neuer Sicht</title>. In: <source>Modern Austrian Literature</source> <volume>9</volume>, Nr. <volume>3/4</volume> (<year>1976</year>). S. <fpage>114</fpage> - <lpage>130</lpage><raw>Bausinger. Wilhelm: Studien zu einer historisch-kritischen Ausgabe von Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1964 Beard, Philip H.: Clarisse und Moosbrugger vs. Ulrich/Agathe. Der „andere Zustand“ aus neuer Sicht. In: Modern Austrian Literature 9, Nr. 3/4 (1976). S. 114-130</raw></sequence><sequence><author><surname>Blasberg</surname>, <given-names>Cornelia</given-names></author>: <title>Krise und Utopie der Intellektuellen. Kulturkritische Aspekte in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Akademischer Verlag</publisher> <year>1984</year> (<source>Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik)</source><raw>Blasberg, Cornelia: Krise und Utopie der Intellektuellen. Kulturkritische Aspekte in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Stuttgart: Akademischer Verlag 1984 (Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik)</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhme</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Anomie und Entfremdung. Literatursoziologische Untersuchungen zu den Essays Robert Musils und seinem Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Kronberg Taunus</other> <publisher>Scriptor Verlag</publisher> <year>1974</year> (<title>Skripten, Literaturwissenschaft 9) Ders.: Theoretische Probleme der Interpretation von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Brauneck, Manfred: Der deutsche Roman im 20. Jahrhundert. Analysen und Materialien zur Theorie und Soziologie des Romans</source> Bd. <volume>1</volume>. <other>Bamberg</other>: <publisher>Buchners Verlag</publisher> <year>1976</year>. S. <fpage>181</fpage> - <lpage>208</lpage><raw>Böhme, Hartmut: Anomie und Entfremdung. Literatursoziologische Untersuchungen zu den Essays Robert Musils und seinem Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Kronberg Taunus: Scriptor Verlag 1974 (Skripten, Literaturwissenschaft 9) Ders.: Theoretische Probleme der Interpretation von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Brauneck, Manfred: Der deutsche Roman im 20. Jahrhundert. Analysen und Materialien zur Theorie und Soziologie des Romans, Bd. 1. Bamberg: Buchners Verlag 1976. S. 181-208</raw></sequence><sequence><author><surname>Braun</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Moosbrugger dances</title>. In: <source>The Germanic Review</source> <volume>35</volume> (<year>1960</year>). S. <volume>214-</volume> <fpage>230</fpage><raw>Braun, Wilhelm: Moosbrugger dances. In: The Germanic Review 35 (1960). S. 214- 230</raw></sequence><sequence><author><surname>Brosthaus</surname>, <given-names>Heribert</given-names></author>: <title>Struktur und Entwicklung des „anderen Zustands“ in Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>39</volume> (<year>1965</year>). S. <title>388-440</title> Ders.: Robert <title>Musils „wahre Antithese</title>“. In: <source>Wirkendes Wort</source> (<year>1964</year>). S. <fpage>120</fpage> - <lpage>140</lpage><raw>Brosthaus, Heribert: Struktur und Entwicklung des „anderen Zustands“ in Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 39 (1965). S. 388-440 Ders.: Robert Musils „wahre Antithese“. In: Wirkendes Wort (1964). S. 120-140</raw></sequence><sequence><author><surname>Burckhardt</surname>, <given-names>Judith</given-names></author>: „<title>Der Mann ohne Eigenschaften“ von Robert Musil oder das Wag- nis der Selbstverwirklichung</title>. <other>Bern</other>: <publisher>Francke Verlag</publisher> <year>1973</year> (Basler <title>Studien zur deut-</title> <source>schen Sprache und Literatur)</source><raw>Burckhardt, Judith: „Der Mann ohne Eigenschaften“ von Robert Musil oder das Wag- nis der Selbstverwirklichung. Bern: Francke Verlag 1973 (Basler Studien zur deut- schen Sprache und Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Cellbrot</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Die Bewegung des Sinnes. Zur Phänomenologie Robert Musils im Hinblick auf Edmund Husserl</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1988</year> (Musil-Studien 17)<raw>Cellbrot, Hartmut: Die Bewegung des Sinnes. Zur Phänomenologie Robert Musils im Hinblick auf Edmund Husserl. München: Wilhelm Fink Verlag 1988 (Musil-Studien 17)</raw></sequence><sequence><author><surname>Dettmering</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die Doppelgänger-Phantasie in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Literatur und Kritik</source> <volume>15</volume> (<year>1980</year>). S. <fpage>451</fpage> - <lpage>458</lpage><raw>Dettmering, Peter: Die Doppelgänger-Phantasie in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Literatur und Kritik 15 (1980). S. 451-458</raw></sequence><sequence><author><surname>Dresler-Brumme</surname>, <given-names>Charlotte</given-names></author>: <title>Nietzsches Philosophie in Musils Roman „Der Mann oh- ne Eigenschaften“. Eine vergleichende Betrachtung als Beitrag zum Verständnis. Frankfurt/Main: Athenäum 1987 (Literatur in der Geschichte</title>. <source>Geschichte in der Li-</source> teratur, Bd <volume>13</volume>)<raw>Dresler-Brumme, Charlotte: Nietzsches Philosophie in Musils Roman „Der Mann oh- ne Eigenschaften“. Eine vergleichende Betrachtung als Beitrag zum Verständnis. Frankfurt/Main: Athenäum 1987 (Literatur in der Geschichte. Geschichte in der Li- teratur, Bd. 13)</raw></sequence><sequence><author><surname>Drevermann</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Wirklichkeit und Mystik</title>. In: <editor>Bauer, Sibylle</editor> <title>Studien zu Robert Musil</title>. <other>Köln</other>: <publisher>Böhlau Verlag</publisher> <year>1966</year>. (Literatur und <author><surname>Leben</surname> <issue>8</issue>) S. 123-242 <surname>Ego</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Abschied von der Moral. Eine Rekonstruktion der Ethik Robert Musils</title>. <other>Freiburg Schweiz</other> <publisher>Universitätsverlag</publisher> <year>1992</year> (<source>Studien zur theologischen Ethik</source> <volume>40</volume>) <author><surname>Eisele</surname>, <given-names>Ulf</given-names></author>: <title>Ulrichs Mutter ist doch ein Tintenfaß. Zur Literaturproblematik in Musils „Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <editor>Robert Musil</editor> Hg. v <editor>Renate v. Heydebrand</editor> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1982</year> (<source>Wege der Forschung</source> Bd. <volume>588</volume>) S. <fpage>160</fpage> - <lpage>203</lpage><raw>Drevermann, Ingrid: Wirklichkeit und Mystik. In: Bauer, Sibylle: Studien zu Robert Musil. Köln: Böhlau Verlag 1966. (Literatur und Leben 8) S. 123-242 Ego, Werner: Abschied von der Moral. Eine Rekonstruktion der Ethik Robert Musils. Freiburg Schweiz: Universitätsverlag 1992 (Studien zur theologischen Ethik 40) Eisele, Ulf: Ulrichs Mutter ist doch ein Tintenfaß. Zur Literaturproblematik in Musils „Mann ohne Eigenschaften“. In: Robert Musil. Hg. v. Renate v. Heydebrand. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1982 (Wege der Forschung, Bd. 588) S. 160-203</raw></sequence><sequence><author><surname>Farda</surname>, <given-names>Dieter P.</given-names></author> <author><surname>Mundus Pluralis</surname> <given-names>Robert</given-names></author> <author><surname>Musils Roman</surname> „<title>Der Mann ohne Eigen- schaften“ im Wechselspiel von Reflexion und Phantasie</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Carl Winter Universitätsverlag</publisher> <year>1988</year> (Beiträge <title>zur neueren Literaturgeschichte</title>, Bd. <volume>84</volume>) <surname>Feld</surname>, <given-names>Willi</given-names></author>: <title>Funktionale Satire durch Zitieren in Robert Musils Roman „Der Mann oh- ne Eigenschaften</title>“. <source>Mit Exkursen zu Büchner und Frisch</source> <other>Münster</other>: <publisher>Inaugural- Dissertation</publisher> <year>1978</year><raw>Farda, Dieter P.: Mundus Pluralis. Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften“ im Wechselspiel von Reflexion und Phantasie. Heidelberg: Carl Winter Universitätsverlag 1988 (Beiträge zur neueren Literaturgeschichte, Bd. 84) Feld, Willi: Funktionale Satire durch Zitieren in Robert Musils Roman „Der Mann oh- ne Eigenschaften“. Mit Exkursen zu Büchner und Frisch. Münster: Inaugural- Dissertation 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Frank</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Auf der Suche nach einem Grund. Über den Umschlag von Erkennt- niskritik in Mythologie bei Musil</title>. In: <source>Mythos und Moderne. Begriff und Bild einer Rekonstruktion</source> Hg. v <editor>Karl Heinz Bohrer</editor> <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1983</year>. S. <volume>318-</volume> <fpage>362</fpage><raw>Frank, Manfred: Auf der Suche nach einem Grund. Über den Umschlag von Erkennt- niskritik in Mythologie bei Musil. In: Mythos und Moderne. Begriff und Bild einer Rekonstruktion. Hg. v. Karl Heinz Bohrer. Frankfurt/Main: Suhrkamp 1983. S. 318- 362</raw></sequence><sequence><author><surname>Freese</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Mystischer Moment und reflektierte Dauer. Zur epischen Funktion der Liebe im modernen deutschen Roman</title>. <other>Göppingen</other>: <publisher>Verlag Alfred Kümmerle</publisher> <year>1969</year>. (Göppinger <source>Arbeiten zur Germanistik</source> <volume>14</volume>)<raw>Freese, Wolfgang: Mystischer Moment und reflektierte Dauer. Zur epischen Funktion der Liebe im modernen deutschen Roman. Göppingen: Verlag Alfred Kümmerle 1969. (Göppinger Arbeiten zur Germanistik 14)</raw></sequence><sequence><author><surname>Frisé</surname>, <given-names>Adolf</given-names></author>: <title>Von einer „Geschichte dreier Personen“ zum „Mann ohne Eigenschaf- ten</title>“. In: <source>Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft</source> <volume>26</volume> (<year>1982</year>). S. <fpage>428</fpage> - <lpage>444</lpage> <author><surname>Fuder</surname></author>, Dieter: <title>Analogiedenken und Anthropologische Differenz. Zu Form und Funkti- on der poetischen Logik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1979</year> (Musil-Studien 10)<raw>Frisé, Adolf: Von einer „Geschichte dreier Personen“ zum „Mann ohne Eigenschaf- ten“. In: Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft 26 (1982). S. 428-444 Fuder, Dieter: Analogiedenken und Anthropologische Differenz. Zu Form und Funkti- on der poetischen Logik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. München: Wilhelm Fink Verlag 1979 (Musil-Studien 10)</raw></sequence><sequence><author><surname>Fuld</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Die Quellen zur konzeption des „anderen Zustands“ in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Lite- raturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>50</volume> (<year>1976</year>). S. <fpage>664</fpage> - <lpage>682</lpage><raw>Fuld, Werner: Die Quellen zur konzeption des „anderen Zustands“ in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Lite- raturwissenschaft und Geistesgeschichte 50 (1976). S. 664-682</raw></sequence><sequence><author><surname>Gahn</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Musil und Nietzsche. Zum Problem von Kunst und Erkenntnis</title>. <other>Mainz</other>: <publisher>Inaugural-Dissertation</publisher> <year>1980</year><raw>Gahn, Renate: Musil und Nietzsche. Zum Problem von Kunst und Erkenntnis. Mainz: Inaugural-Dissertation 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Goltschnigg</surname>, <given-names>Dietmar</given-names></author>: <title>Die Bedeutung der Formel „Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Vom „Törless“ zum „Mann ohne Eigenschaften“. Grazer Musil-Symposium</source> <year>1972</year>. Hg. v <editor>Uwe Baur</editor> <title>und Dietmar Goltschnigg</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1973</year> (Musil-Studien <issue>4</issue>). S. <fpage>325</fpage> - <lpage>348</lpage><raw>Goltschnigg, Dietmar: Die Bedeutung der Formel „Mann ohne Eigenschaften“. In: Vom „Törless“ zum „Mann ohne Eigenschaften“. Grazer Musil-Symposium 1972. Hg. v. Uwe Baur und Dietmar Goltschnigg. München: Wilhelm Fink Verlag 1973 (Musil-Studien 4). S. 325-348</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders.: Robert</surname> <given-names>Musil</given-names></author>: „<title>Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Deutsche Romane des 20. Jahrhunderts. Neue Interpretationen</source> Hg. v <editor>Paul Michael Lützeler</editor> <source>Königstein/Ts.: Athenäum</source> <year>1983</year>. S. <fpage>218</fpage> - <lpage>236</lpage><raw>Ders.: Robert Musil: „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Deutsche Romane des 20. Jahrhunderts. Neue Interpretationen. Hg. v. Paul Michael Lützeler. Königstein/Ts.: Athenäum 1983. S. 218-236</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Mystische Tradition im Roman Robert Musils. Martin Bubers „Ekstatische Kon- fessionen“ im „Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Lothar Stiehm Verlag</publisher> <year>1974</year> (<other>Poesie und Wissenschaft 24)</other><raw>Ders.: Mystische Tradition im Roman Robert Musils. Martin Bubers „Ekstatische Kon- fessionen“ im „Mann ohne Eigenschaften“. Heidelberg: Lothar Stiehm Verlag 1974 (Poesie und Wissenschaft 24)</raw></sequence><sequence><author><surname>Graf</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Erfahrungskonstruktion. Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften</title>“. <other>Berlin</other>: <publisher>Verlag Volker Spiess</publisher> <year>1981</year><raw>Graf, Werner: Erfahrungskonstruktion. Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften“. Berlin: Verlag Volker Spiess 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Hädecke</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Die Reise an den Rand des Möglichen. Wahnsinn und Verbre- chen in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Literatur und Kritik</source> <volume>15</volume> (<year>1980</year>). S. <fpage>301</fpage> - <lpage>309</lpage><raw>Hädecke, Wolfgang: Die Reise an den Rand des Möglichen. Wahnsinn und Verbre- chen in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Literatur und Kritik 15 (1980). S. 301-309</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartzell</surname>, <given-names>Richard E.</given-names></author> <title>The three approaches to the „other“ state in Musil’s Mann ohne Eigenschaften</title>. In: <source>Colloquia Germanica</source> <volume>10</volume>. S. <fpage>204</fpage> - <lpage>19</lpage><raw>Hartzell, Richard E.: The three approaches to the „other“ state in Musil’s Mann ohne Eigenschaften. In: Colloquia Germanica 10. S. 204-19</raw></sequence><sequence><author><surname>Hassler-Rütti</surname>, <given-names>Ruth</given-names></author>: <title>Wirklichkeit und Wahn in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Bern</other>: <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1990</year> (<title>Europäische Hochschulschriften) Heydebrand, Renate v.: Die Reflexionen Ulrichs in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Ihr Zusammenhang mit dem zeitgenössischen Denken</title>. <other>Münster</other>: <publisher>Verlag Aschendorff</publisher> <volume>2</volume>. <source>A. 1969 (Münstersche Beiträge zur deutschen Li-</source> <other>teraturwissenschaft 1)</other><raw>Hassler-Rütti, Ruth: Wirklichkeit und Wahn in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Bern: Peter Lang 1990 (Europäische Hochschulschriften) Heydebrand, Renate v.: Die Reflexionen Ulrichs in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Ihr Zusammenhang mit dem zeitgenössischen Denken. Münster: Verlag Aschendorff. 2. A. 1969 (Münstersche Beiträge zur deutschen Li- teraturwissenschaft 1)</raw></sequence><sequence><author><surname>Dies</surname></author>.: <title>Zum Thema Sprache und Mystik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Ei- genschaften</title>“. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>82</volume> (<year>1963</year>). S. <title>249-271</title> <author><surname>Herzmann</surname></author>, <other>Herbert</other>: „<title>Hohlräume mit Revolutionszement ausfüllen“. Wohin führt der „andere Zustand</title>“? In: <source>Irish Studies in Modern Austrian Literature</source> (<year>1982</year>). S. <fpage>31</fpage> - <lpage>50</lpage> <other>Hochstätter, Dietrich</other> <source>Sprache des Möglichen. Stilistischer Perspektivismus in Robert Musils „Mann ohne Eigenschaften“</source> <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Athenäum Verlag</publisher> <year>1972</year> (Ge- genwart <source>der Dichtung</source> <volume>6</volume>)<raw>Dies.: Zum Thema Sprache und Mystik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Ei- genschaften“. In: Zeitschrift für deutsche Philologie 82 (1963). S. 249-271 Herzmann, Herbert: „Hohlräume mit Revolutionszement ausfüllen“. Wohin führt der „andere Zustand“? In: Irish Studies in Modern Austrian Literature (1982). S. 31-50 Hochstätter, Dietrich: Sprache des Möglichen. Stilistischer Perspektivismus in Robert Musils „Mann ohne Eigenschaften“. Frankfurt/Main: Athenäum Verlag 1972 (Ge- genwart der Dichtung 6)</raw></sequence><sequence><author><surname>Hönig</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>: <title>Die Dialektik von Ironie und Utopie und ihre Entwicklung in Robert Musils Reflexionen. Ein Beitrag zur Deutung des Romans „Der Mann ohne Eigen- schaften</title>“. <other>Berlin</other>: <publisher>Inaugural-Dissertation</publisher> <year>1970</year><raw>Hönig, Christoph: Die Dialektik von Ironie und Utopie und ihre Entwicklung in Robert Musils Reflexionen. Ein Beitrag zur Deutung des Romans „Der Mann ohne Eigen- schaften“. Berlin: Inaugural-Dissertation 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Howald</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Ästhetizismus und ästhetische Ideologiekritik. Untersuchungen zum Romanwerk Robert Musils</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1984</year> (Musil-Studien 9) <author><surname>Hüppauf</surname>, <given-names>Bernd-Rüdiger</given-names></author>: <title>Von sozialer Utopie zur Mystik</title>. <other>Zu Robert Musils „Der</other><raw>Howald, Stefan: Ästhetizismus und ästhetische Ideologiekritik. Untersuchungen zum Romanwerk Robert Musils. München: Wilhelm Fink Verlag 1984 (Musil-Studien 9) Hüppauf, Bernd-Rüdiger: Von sozialer Utopie zur Mystik. Zu Robert Musils „Der</raw></sequence><sequence><author><surname>Mann</surname> <given-names>ohne</given-names></author> <author><surname>Eigenschaften</surname>“. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1971</year> (Musil-Studien 1) <surname>Jäßl</surname>, <given-names>Gerolf</given-names></author>: <title>Mathematik und Mystik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften“. Eine Untersuchung über das Weltbild Ulrichs</title>. <other>München</other>: <publisher>Inaugural- Dissertation</publisher> <year>1963</year><raw>Mann ohne Eigenschaften“. München: Wilhelm Fink Verlag 1971 (Musil-Studien 1) Jäßl, Gerolf: Mathematik und Mystik in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften“. Eine Untersuchung über das Weltbild Ulrichs. München: Inaugural- Dissertation 1963</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Ernst/Wilkins, Eithne: Robert</given-names></author> <author><surname>Musil</surname></author>. <title>Eine Einführung in das Werk</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1962</year><raw>Kaiser, Ernst/Wilkins, Eithne: Robert Musil. Eine Einführung in das Werk. Stuttgart 1962</raw></sequence><sequence><author><surname>Karthaus</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Der andere Zustand. Zeitstrukturen im Werke Robert Musils</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher> <year>1965</year> (<source>Philologische Studien und Quellen</source> <volume>25</volume>)<raw>Karthaus, Ulrich: Der andere Zustand. Zeitstrukturen im Werke Robert Musils. Berlin: Erich Schmidt Verlag 1965 (Philologische Studien und Quellen 25)</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Musil-Forschung und Musil-Deutung. Ein Literaturbericht</title>. In: <source>Deutsche Vier- teljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>39</volume> (<year>1965</year>). S. <volume>441-</volume> <fpage>483</fpage><raw>Ders.: Musil-Forschung und Musil-Deutung. Ein Literaturbericht. In: Deutsche Vier- teljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 39 (1965). S. 441- 483</raw></sequence><sequence><author><surname>Kühn</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Analogie und Variation. Zur Analyse von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier und Co. Verlag</publisher> <year>1965</year> (Bonner <title>Arbeiten zur deutschen Literatur</title>)<raw>Kühn, Dieter: Analogie und Variation. Zur Analyse von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Bonn: Bouvier und Co. Verlag 1965 (Bonner Arbeiten zur deutschen Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kühne</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: <title>Das Gleichnis. Studien zur inneren Form von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Tübingen</other>: <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1968</year> (<source>Studien zur deutschen Literatur</source> Bd. <volume>13</volume>)<raw>Kühne, Jörg: Das Gleichnis. Studien zur inneren Form von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Tübingen: Max Niemeyer Verlag 1968 (Studien zur deutschen Literatur, Bd. 13)</raw></sequence><sequence><author><surname>Laermann</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Eigenschaftslosigkeit. Reflexionen zu Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzlersche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1970</year> <title>Luserke, Matthias: Robert Musil</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Verlag J.B. Metzler</publisher> <other>1995 (Realien zur Li- teratur)</other><raw>Laermann, Klaus: Eigenschaftslosigkeit. Reflexionen zu Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Stuttgart: Metzlersche Verlagsbuchhandlung 1970 Luserke, Matthias: Robert Musil. Stuttgart: Verlag J.B. Metzler 1995 (Realien zur Li- teratur)</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Wirklichkeit und Möglichkeit. Modaltheoretische Untersuchung zum Werk Ro- bert Musils. Frankfurt/Main: Peter Lang 1987 (Europäische Hochschulschriften) Marschner, Renate M.: Utopie der Möglichkeit: Ästhetische Theorie dargestellt am „Mann ohne Eigenschaften</title>“ von <editor>Robert Musil</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Akademischer Verlag Hans-Dieter Heinz</publisher> <year>1981</year> (Stuttgarter <title>Arbeiten zur Germanistik 97) Meisel</title>, <other>Gerhard</other>: <source>Liebe im Zeitalter der Wissenschaften vom Menschen. Das Prosa- werk Robert Musils</source> <other>Opladen</other>: <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <year>1991</year> (Kulturwissenschaftli- che <source>Studien zur deutschen Literatur)</source><raw>Ders.: Wirklichkeit und Möglichkeit. Modaltheoretische Untersuchung zum Werk Ro- bert Musils. Frankfurt/Main: Peter Lang 1987 (Europäische Hochschulschriften) Marschner, Renate M.: Utopie der Möglichkeit: Ästhetische Theorie dargestellt am „Mann ohne Eigenschaften“ von Robert Musil. Stuttgart: Akademischer Verlag Hans-Dieter Heinz 1981 (Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik 97) Meisel, Gerhard: Liebe im Zeitalter der Wissenschaften vom Menschen. Das Prosa- werk Robert Musils. Opladen: Westdeutscher Verlag 1991 (Kulturwissenschaftli- che Studien zur deutschen Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Menges</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Abstrakte Welt und Eigenschaftslosigkeit. Eine Interpretation von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“ unter dem Leitbegriff der Abstraktion</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1982</year> (<title>Europäische Hochschulschriften) Moser, Walter: Diskursexperimente im Romantext. Zu Musils „Der Mann ohne Eigen- schaften</title>“. In: <editor>Robert Musil. Untersuchungen</editor> Hg. v <editor>Uwe Baur/Elisabeth Castex</editor> <source>Königstein/Ts.: Athenäum</source> <year>1980</year>. S. <fpage>170</fpage> - <lpage>197</lpage><raw>Menges, Martin: Abstrakte Welt und Eigenschaftslosigkeit. Eine Interpretation von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“ unter dem Leitbegriff der Abstraktion. Frankfurt/Main: Peter Lang 1982 (Europäische Hochschulschriften) Moser, Walter: Diskursexperimente im Romantext. Zu Musils „Der Mann ohne Eigen- schaften“. In: Robert Musil. Untersuchungen. Hg. v. Uwe Baur/Elisabeth Castex. Königstein/Ts.: Athenäum 1980. S. 170-197</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Götz</given-names></author>: <title>Ideologiekritik und Metasprache in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1972</year> (<title>Musil-Studien 2) Ders.: Isis und Osiris. Die Mythen in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften</title>“. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>102</volume> (<year>1983</year>). S. <title>583-604</title> Ders.: Zur <title>Entwicklungsgeschichte von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Ei- genschaften</title>“. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>98</volume> (<year>1979</year>). S. <fpage>524</fpage> - <lpage>543</lpage> <author><surname>Müller-Dietz</surname></author>, Heinz: (<title>Ich-)Identität und Verbrechen: Zur literarischen Rekonstruktion psychiatrischen und juristischen Wissens von der Zurechnungsfähigkeit in Texten Döblins und Musils</title>. In: <source>Die Modernisierung des Ich. Studien zur Subjektkonstituti- on in der Vor- und Frühmoderne</source> Hg. v <editor>Manfred Pfister</editor> <other>Passau</other>: <publisher>Wissenschafts- verlag Richard Rothe</publisher> <year>1989</year>. S. <url>240-253</url> (Passauer <source>Interdisziplinäre Kolloquien</source> <volume>1</volume>) <other>Nadermann, Peter</other> <title>Schreiben als anderes Leben. Eine Untersuchung zu Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1990</year> (Bochumer <source>Schriften zur deutschen Literatur</source> Bd. <volume>17</volume>)<raw>Müller, Götz: Ideologiekritik und Metasprache in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. München: Wilhelm Fink Verlag 1972 (Musil-Studien 2) Ders.: Isis und Osiris. Die Mythen in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigen- schaften“. In: Zeitschrift für deutsche Philologie 102 (1983). S. 583-604 Ders.: Zur Entwicklungsgeschichte von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Ei- genschaften“. In: Zeitschrift für deutsche Philologie 98 (1979). S. 524-543 Müller-Dietz, Heinz: (Ich-)Identität und Verbrechen: Zur literarischen Rekonstruktion psychiatrischen und juristischen Wissens von der Zurechnungsfähigkeit in Texten Döblins und Musils. In: Die Modernisierung des Ich. Studien zur Subjektkonstituti- on in der Vor- und Frühmoderne. Hg. v. Manfred Pfister. Passau: Wissenschafts- verlag Richard Rothe 1989. S. 240-253 (Passauer Interdisziplinäre Kolloquien 1) Nadermann, Peter: Schreiben als anderes Leben. Eine Untersuchung zu Robert Mu- sils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Frankfurt/Main: Peter Lang 1990 (Bochumer Schriften zur deutschen Literatur, Bd. 17)</raw></sequence><sequence><editor>Neusüss, Arnhelm</editor> (Hg.): <title>Utopie. Begriff und Phänomen des Utopischen.2. A. Neu- wied</title>: <publisher>Hermann Luchterhand Verlag</publisher> <year>1972</year> (<source>Soziologische Texte</source> Bd. <volume>44</volume>) <author><surname>Payne</surname>, <given-names>Philip</given-names></author>: <title>Robert Musil’s „The Man without Qualities“. A Critical Study</title>. <other>Cam- bridge</other> <publisher>University Press</publisher> <year>1988</year> (Cambridge Studies in German)<raw>Neusüss, Arnhelm (Hg.): Utopie. Begriff und Phänomen des Utopischen.2. A. Neu- wied: Hermann Luchterhand Verlag 1972 (Soziologische Texte, Bd. 44) Payne, Philip: Robert Musil’s „The Man without Qualities“. A Critical Study. Cam- bridge: University Press 1988 (Cambridge Studies in German)</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>.: <given-names>Robert</given-names></author> <title>Musil’s Reality. A study of some aspects of „Wirklichkeit“ in „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Forum für Modern Language Studies</source> <volume>12</volume> (<year>1976</year>). S. <volume>314-</volume> <fpage>328</fpage><raw>Ders.: Robert Musil’s Reality. A study of some aspects of „Wirklichkeit“ in „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Forum für Modern Language Studies 12 (1976). S. 314- 328</raw></sequence><sequence><author><surname>Peyret</surname>: <given-names>Jean-Francois</given-names></author>: <title>Von jenen, die auszogen, den „Mann ohne Eigenschaften“ zu verstehen. Zu Musils fragwürdiger Aktualität</title>. In: <editor>Robert Musil. Untersuchungen</editor> Hg. v <editor>Uwe Baur/Elisabeth</editor> <other>Castex</other>. S. <fpage>31</fpage> - <lpage>45</lpage><raw>Peyret: Jean-Francois: Von jenen, die auszogen, den „Mann ohne Eigenschaften“ zu verstehen. Zu Musils fragwürdiger Aktualität. In: Robert Musil. Untersuchungen. Hg. v. Uwe Baur/Elisabeth Castex. S. 31-45</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfeiffer</surname>, <given-names>Peter C.</given-names></author> <title>Aphorismus und Romanstruktur. Zu Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier Verlag</publisher> <year>1990</year> (Bonner <title>Arbeiten zur deutschen Lite-</title> <other>ratur</other>)<raw>Pfeiffer, Peter C.: Aphorismus und Romanstruktur. Zu Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. Bonn: Bouvier Verlag 1990 (Bonner Arbeiten zur deutschen Lite- ratur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Puppe</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Muße und Müßiggang in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>St. Ingberg</other> <publisher>Werner J. Röhrig Verlag</publisher> <year>1991</year> (Beiträge <title>zur Robert- Musil-Forschung und zur neueren</title> <source>österreichischen Literatur</source> Bd. <volume>1</volume>) <other>Rasch, Wolfdietrich</other> <publisher>Über Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“</publisher> <other>Göttingen</other>: <publisher>Vandenhoeck & Ruprecht</publisher> <year>1967</year><raw>Puppe, Heinrich: Muße und Müßiggang in Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. St. Ingberg: Werner J. Röhrig Verlag 1991 (Beiträge zur Robert- Musil-Forschung und zur neueren österreichischen Literatur, Bd. 1) Rasch, Wolfdietrich: Über Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Göttingen: Vandenhoeck & Ruprecht 1967</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Zur Entstehung von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>39</volume> (<year>1963</year>). S. <fpage>350</fpage> - <lpage>387</lpage><raw>Ders.: Zur Entstehung von Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 39 (1963). S. 350-387</raw></sequence><sequence><author><surname>Reinhardt</surname>, <given-names>Stephan</given-names></author>: <title>Studien zur Antinomie von Intellekt und Gefühl in Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier-Verlag</publisher> <year>1969</year> (<source>Abhandlungen zur Kunst-, Musik- und Literaturwissenschaft</source> Bd. <volume>80</volume>)<raw>Reinhardt, Stephan: Studien zur Antinomie von Intellekt und Gefühl in Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Bonn: Bouvier-Verlag 1969 (Abhandlungen zur Kunst-, Musik- und Literaturwissenschaft, Bd. 80)</raw></sequence><sequence><author><surname>Reis</surname>, <given-names>Gilbert</given-names></author>: <title>Eine Brücke ins Imaginäre. Gleichnis und Reflexion in Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>Euphorion</source> <volume>78</volume> (<year>1984</year>). S. <fpage>143</fpage> - <lpage>159</lpage> Ders.: Musils <title>Frage nach der Wirklichkeit</title>. <source>Königstein/Ts.: Verlag Anton Hain 1983 (Diskurs: Forschungen zur deutschen Literatur)</source><raw>Reis, Gilbert: Eine Brücke ins Imaginäre. Gleichnis und Reflexion in Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: Euphorion 78 (1984). S. 143-159 Ders.: Musils Frage nach der Wirklichkeit. Königstein/Ts.: Verlag Anton Hain 1983 (Diskurs: Forschungen zur deutschen Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Rentsch</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Wie ist ein Mann ohne Eigenschaften überhaupt möglich? Philo- sophische Bemerkungen zu Musil</title>. In: <editor>Paradigmen der Moderne</editor> Hg. v <editor>Helmut Bachmaier</editor> <other>Amsterdam</other>: <publisher>John Benjamins Publishing Company</publisher> <year>1990</year>. (Viennese Heritage/Wiener Erbe <issue>3</issue>) S. <fpage>49</fpage> - <lpage>76</lpage><raw>Rentsch, Thomas: Wie ist ein Mann ohne Eigenschaften überhaupt möglich? Philo- sophische Bemerkungen zu Musil. In: Paradigmen der Moderne. Hg. v. Helmut Bachmaier. Amsterdam: John Benjamins Publishing Company 1990. (Viennese Heritage/Wiener Erbe 3) S. 49-76</raw></sequence><sequence><author><surname>Rinderknecht</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Denkphantasie und Reflexionsleidenschaft. Musils Formsyn- these im Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Rita G. Fischer Verlag</publisher> <year>1979</year> ( <source>Literatur und Kommunikation</source> <volume>4</volume>)<raw>Rinderknecht, Siegfried: Denkphantasie und Reflexionsleidenschaft. Musils Formsyn- these im Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Frankfurt/Main: Rita G. Fischer Verlag 1979 ( Literatur und Kommunikation 4)</raw></sequence><sequence><author><surname>Rzehak</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Musil und Nietzsche: Beziehungen der Erkenntnisperspektiven</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Verlag Peter Lang GmbH</publisher> <year>1993</year> (Europäische Hochschulschriften <source>Deutsche Sprache und Literatur)</source><raw>Rzehak, Wolfgang: Musil und Nietzsche: Beziehungen der Erkenntnisperspektiven. Frankfurt/Main: Verlag Peter Lang GmbH 1993 (Europäische Hochschulschriften: Deutsche Sprache und Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Saage</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>: <title>Utopieforschung. Eine Bilanz</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Primus Verlag</publisher> <year>1997</year><raw>Saage, Richard: Utopieforschung. Eine Bilanz. Darmstadt: Primus Verlag 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Schärer</surname>, <given-names>Hans-Rudolf</given-names></author>: <title>Narzißmus und Utopismus. Eine literaturpsychologische Un- tersuchung zu Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1990</year> (Musil-Studien 20)<raw>Schärer, Hans-Rudolf: Narzißmus und Utopismus. Eine literaturpsychologische Un- tersuchung zu Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. München: Wilhelm Fink Verlag 1990 (Musil-Studien 20)</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Ohne Eigenschaften. Eine Erläuterung zu Musils Grundbegriff</title>. <other>Tü- bingen</other> <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1975</year><raw>Schmidt, Jochen: Ohne Eigenschaften. Eine Erläuterung zu Musils Grundbegriff. Tü- bingen: Max Niemeyer Verlag 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Schöne</surname>, <given-names>Albrecht</given-names></author>: <title>Zum Gebrauch des Konjunktivs bei Robert Musil</title>. In: <source>Euphorion</source> <volume>55</volume> (<year>1961</year>). S. <fpage>196</fpage> - <lpage>220</lpage><raw>Schöne, Albrecht: Zum Gebrauch des Konjunktivs bei Robert Musil. In: Euphorion 55 (1961). S. 196-220</raw></sequence><sequence><author><surname>Schrader</surname>, <given-names>Monika</given-names></author>: <title>Mimesis und Poiesis. Poetologische Studien zum Bildungsroman</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Walter de Gruyter</publisher> <year>1975</year> (<title>Quellen und Forschungen zur Sprach- und Kultur- geschichte der germanischen Völker</title>)<raw>Schrader, Monika: Mimesis und Poiesis. Poetologische Studien zum Bildungsroman. Berlin: Walter de Gruyter 1975 (Quellen und Forschungen zur Sprach- und Kultur- geschichte der germanischen Völker)</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwartz</surname>, <given-names>Agata</given-names></author>: <title>Utopie, Utopismus und Dystopie in „Der Mann ohne Eigenschaf- ten“. Robert Musils utopisches Konzept aus geschlechtsspezifischer Sicht</title>. <other>Frank- furt/Main</other> <publisher>Peter Lang GmbH</publisher> <year>1997</year> (German <title>Studies</title> in Canada)<raw>Schwartz, Agata: Utopie, Utopismus und Dystopie in „Der Mann ohne Eigenschaf- ten“. Robert Musils utopisches Konzept aus geschlechtsspezifischer Sicht. Frank- furt/Main: Peter Lang GmbH 1997 (German Studies in Canada)</raw></sequence><sequence><author><surname>Seeger</surname>, <given-names>Lothar Georg</given-names></author> <title>Die Demaskierung der Lebenslüge. Eine Untersuchung zur Krise der Gesellschaft in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Bern</other>: <publisher>Francke Verlag</publisher> <year>1969</year><raw>Seeger, Lothar Georg: Die Demaskierung der Lebenslüge. Eine Untersuchung zur Krise der Gesellschaft in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. Bern: Francke Verlag 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Seidler</surname>, <given-names>Ingo</given-names></author>: <title>Das Nietzschebild Robert Musils</title>. In: <source>Nietzsche</source> und <title>die deutsche Lite- ratur. II. Forschungsergebnisse</title>. Hg. v <editor>Bruno Hillebrand</editor> <other>München</other>: <publisher>Deutscher Ta- schenbuch-Verlag</publisher> <year>1978</year>. S. <fpage>160</fpage> - <lpage>184</lpage><raw>Seidler, Ingo: Das Nietzschebild Robert Musils. In: Nietzsche und die deutsche Lite- ratur. II. Forschungsergebnisse. Hg. v. Bruno Hillebrand. München: Deutscher Ta- schenbuch-Verlag 1978. S. 160-184</raw></sequence><sequence><author><surname>Sera, Manfred</surname> <title>Utopie und Parodie bei Musil, Broch</title> und <given-names>Thomas</given-names></author> <author><surname>Mann</surname></author>. <other>Bonn</other>: <publisher>Bou- vier Verlag</publisher> <year>1969</year> (Bonner <title>Arbeiten zur deutschen Literatur</title>)<raw>Sera, Manfred: Utopie und Parodie bei Musil, Broch und Thomas Mann. Bonn: Bou- vier Verlag 1969 (Bonner Arbeiten zur deutschen Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Stockinger</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Aspekte und Probleme der neueren Utopiediskussion in der deutschen Literaturwissenschaft</title>. In: <editor>Utopieforschung. Hg. v. Wilhelm Voßkamp</editor> S. <fpage>120</fpage> - <lpage>142</lpage> (Bd. <issue>1</issue>)<raw>Stockinger, Ludwig: Aspekte und Probleme der neueren Utopiediskussion in der deutschen Literaturwissenschaft. In: Utopieforschung. Hg. v. Wilhelm Voßkamp. S. 120-142 (Bd. 1)</raw></sequence><sequence><author><surname>Strutz</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Politik und Literatur in Musils „Mann ohne Eigenschaften“. Am Beispiel des Dichters Feuermaul</title>. <other>Königstein/Ts</other>.: <publisher>Verlag Anton Hain Meisenheim</publisher> <year>1981</year> (Li- <title>teratur in der Geschichte</title>. <source>Geschichte in der Literatur</source> Bd. <volume>6</volume>)<raw>Strutz, Josef: Politik und Literatur in Musils „Mann ohne Eigenschaften“. Am Beispiel des Dichters Feuermaul. Königstein/Ts.: Verlag Anton Hain Meisenheim 1981 (Li- teratur in der Geschichte. Geschichte in der Literatur, Bd. 6)</raw></sequence><sequence><author><surname>Tewilt</surname>, <given-names>Gerd-Theo</given-names></author>: <title>Zustand der Dichtung. Interpretationen zur Sprachlichkeit des „anderen Zustands“ in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Münster</other>: <publisher>Aschendorffsche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1990</year> (<title>Literatur als Sprache</title>, Bd. <volume>7</volume>) <author><surname>Titche</surname>, <given-names>Leon L.</given-names></author> <title>The Concept of the Hermaphrodite. Agathe and Ulrich in Musils No- vel „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. In: <source>German Life and Letters</source> <volume>23</volume> (<year>1969/70</year>). S. <fpage>160</fpage> - <lpage>168</lpage><raw>Tewilt, Gerd-Theo: Zustand der Dichtung. Interpretationen zur Sprachlichkeit des „anderen Zustands“ in Robert Musils „Der Mann ohne Eigenschaften“. Münster: Aschendorffsche Verlagsbuchhandlung 1990 (Literatur als Sprache, Bd. 7) Titche, Leon L.: The Concept of the Hermaphrodite. Agathe and Ulrich in Musils No- vel „Der Mann ohne Eigenschaften“. In: German Life and Letters 23 (1969/70). S. 160-168</raw></sequence><sequence><author><surname>Ueding</surname>, <given-names>Gert</given-names></author>: <title>Ernst Blochs Philosophie der Utopie</title>. In: <editor>Utopieforschung. Hg. v. Wil- helm Voßkamp</editor> S. <fpage>293</fpage> - <lpage>303</lpage> (Bd. <issue>1</issue>)<raw>Ueding, Gert: Ernst Blochs Philosophie der Utopie. In: Utopieforschung. Hg. v. Wil- helm Voßkamp. S. 293-303 (Bd. 1)</raw></sequence><sequence><author><surname>Venturelli</surname>, <given-names>Aldo</given-names></author>: <title>Die Kunst als fröhliche Wissenschaft. Zum Verhältnis Musils zu Nietzsche</title>. In: <source>Nietzsche-Studien</source> <volume>9</volume> (<year>1980</year>). S. <fpage>302</fpage> - <lpage>337</lpage><raw>Venturelli, Aldo: Die Kunst als fröhliche Wissenschaft. Zum Verhältnis Musils zu Nietzsche. In: Nietzsche-Studien 9 (1980). S. 302-337</raw></sequence><sequence><author><surname>Völse</surname>, <given-names>Hans-Joachim</given-names></author>: <title>Im Labyrinth des Wissens. Zu Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften</title>“. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Deutscher Universitäts-Verlag GmbH</publisher> <year>1990</year><raw>Völse, Hans-Joachim: Im Labyrinth des Wissens. Zu Robert Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“. Wiesbaden: Deutscher Universitäts-Verlag GmbH 1990</raw></sequence><sequence><editor>Voßkamp, Wilhelm</editor> (Hg.): <title>Utopieforschung. Interdisziplinäre Studien zur neuzeitlichen Utopie</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1985</year> (3 Bände)<raw>Voßkamp, Wilhelm (Hg.): Utopieforschung. Interdisziplinäre Studien zur neuzeitlichen Utopie. Stuttgart: Suhrkamp 1985 (3 Bände)</raw></sequence><sequence><author><surname>Wieczorek-Mair</surname>, <given-names>Hedwig</given-names></author>: <title>Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“ in der zeitgenössischen Kritik. Vergleich der Aufnahme von Band I und Band II</title>. In: <editor>Robert Musil. Untersuchungen. Hg. v. Uwe Baur/Elisabeth Castex</editor> S. <fpage>10</fpage> - <lpage>30</lpage> <author><surname>Wiegmann</surname></author>, Hermann: <title>Musils Utopiebegriff und seine literaturtheoretischen Konse- quenzen</title>. In: <source>Literatur ist Utopie</source> Hg. v <editor>Gert Ueding</editor> <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1978</year><raw>Wieczorek-Mair, Hedwig: Musils Roman „Der Mann ohne Eigenschaften“ in der zeitgenössischen Kritik. Vergleich der Aufnahme von Band I und Band II. In: Robert Musil. Untersuchungen. Hg. v. Uwe Baur/Elisabeth Castex. S. 10-30 Wiegmann, Hermann: Musils Utopiebegriff und seine literaturtheoretischen Konse- quenzen. In: Literatur ist Utopie. Hg. v. Gert Ueding. Frankfurt/Main: Suhrkamp 1978</raw></sequence>