<sequence><author><surname>Gerlach</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: „<title>Goethe erzählt sein Leben“, Fischer Verlag Frankfurt/M</title>, <other>Hamburg</other>, <year>1956</year> <title>Emil Staiger: „Goethe“ Band</title> <author><surname>I</surname></author> , Atlantis Verlag, Zürich, Freiburg, vierte Aufl. <year>1964</year> „Goethes Werke“ Band <volume>XI</volume>, Wegner Verlag, Hamburg, siebente Aufl. <year>1967</year><raw>Gerlach, Hermann: „Goethe erzählt sein Leben“, Fischer Verlag Frankfurt/M, Hamburg, 1956 Emil Staiger: „Goethe“ Band I , Atlantis Verlag, Zürich, Freiburg, vierte Aufl., 1964 „Goethes Werke“ Band XI, Wegner Verlag, Hamburg, siebente Aufl., 1967</raw></sequence><sequence><author><surname>Italo</surname> <given-names>Michele</given-names></author> <title>Battafarano: „Die im Chaos blühenden Zitronen“ Identität und Alterität in Goethes Italienischer Reise</title>, <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <year>1999</year><raw>Italo Michele Battafarano: „Die im Chaos blühenden Zitronen“ Identität und Alterität in Goethes Italienischer Reise, Peter Lang Verlag, 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Dieter</surname> <given-names>Heimböckel</given-names></author>: „<title>Von Karlsbad nach Rom: Goethes „Reise-Tagebuch“ für Frau v. Stein und die „Italienische Reise“ bis zum ersten römischen Aufenthalt</title>“, <publisher>Aistheseis Verlag</publisher> <other>Bielefeld</other>, <year>1999</year><raw>Dieter Heimböckel: „Von Karlsbad nach Rom: Goethes „Reise-Tagebuch“ für Frau v. Stein und die „Italienische Reise“ bis zum ersten römischen Aufenthalt“, Aistheseis Verlag, Bielefeld, 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl</surname> <given-names>Ipser</given-names></author> <title>„: Mit Goethe in Italien</title>“, Türmer Verlag, Berg-Starnberger See, 1986 Knaurs Lexikon A-Z <publisher>Droemer Knaur Verlag</publisher> <year>1990</year><raw>Karl Ipser: „ Mit Goethe in Italien“, Türmer Verlag, Berg-Starnberger See, 1986 Knaurs Lexikon A-Z, Droemer Knaur Verlag, 1990</raw></sequence>