<sequence><author><surname>HAUSKELLER</surname> <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Was das Schöne sei. Klassische Texte von Platon bis Adorno</title>. <other>München</other>: <publisher>DTV</publisher> <year>1995</year><raw>HAUSKELLER Michael: Was das Schöne sei. Klassische Texte von Platon bis Adorno. München: DTV 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>HAUSKELLER</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Was ist Kunst? Positionen der Ästhetik von Platon bis Danto</title>. <other>München</other>: <publisher>Beck</publisher> <year>1998</year><raw>HAUSKELLER, Michael: Was ist Kunst? Positionen der Ästhetik von Platon bis Danto. München: Beck 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>PLATON</surname></author>: <title>Sämtliche Werke. 4 Bde. Übersetzt von Friedrich Schleiermacher. Herausgegeben von Burghard König. Neu herausgegeben von Ursula</title> <other>Wolf. Reinbek bei Hamburg</other> <year>1994</year><raw>PLATON: Sämtliche Werke. 4 Bde. Übersetzt von Friedrich Schleiermacher. Herausgegeben von Burghard König. Neu herausgegeben von Ursula Wolf. Reinbek bei Hamburg 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUMGARTEN</surname>, <given-names>Hans-Ulrich</given-names></author>: <title>Handlungstheorie bei Platon. Platon auf dem Weg zum Willen</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1998</year><raw>BAUMGARTEN, Hans-Ulrich: Handlungstheorie bei Platon. Platon auf dem Weg zum Willen. Stuttgart: Metzler 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>CASSIRER</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Eidos und Eidolon. Das Problem des Schönen und der Kunst in Platons Dialogen</title>. In: <source>Vorträge der Bibliothek Warburg</source> <volume>1</volume> (<year>1922/23</year>). S. <volume>1-</volume> <fpage>27</fpage><raw>CASSIRER, Ernst: Eidos und Eidolon. Das Problem des Schönen und der Kunst in Platons Dialogen. In: Vorträge der Bibliothek Warburg 1 (1922/23). S. 1- 27</raw></sequence><sequence><author><surname>DAWYDOW</surname>, <given-names>Juri N.</given-names></author> <title>Die Kunst als soziologisches Phänomen. Zur Charakteris- tik der ästhetisch-politischen Ansichten bei Platon und Aristoteles</title>. <other>Dresden</other>: <publisher>Verlag der Kunst</publisher> <year>1974</year><raw>DAWYDOW, Juri N.: Die Kunst als soziologisches Phänomen. Zur Charakteris- tik der ästhetisch-politischen Ansichten bei Platon und Aristoteles. Dresden: Verlag der Kunst 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>GIESENBERG</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: <title>Wahl und Entscheidung in Existentialismus sowie bei Platon, Aristoteles</title>, <publisher>Pascal, Descartes und Bergson</publisher> <other>Frankfurt/Main und Ber- lin</other> <publisher>Lang</publisher> <year>1996</year><raw>GIESENBERG, Frank: Wahl und Entscheidung in Existentialismus sowie bei Platon, Aristoteles, Pascal, Descartes und Bergson. Frankfurt/Main und Ber- lin: Lang 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>GIGON</surname>, <given-names>Olog</given-names></author> <title>und STRAUME-ZIMMERMANN, Laila: Von Abbild bis Zeurix. Ein Begriffs- und Namenslexikon zu Platon</title>. <other>Zürich</other>: <publisher>Artemis-Verlag</publisher> <year>1987</year><raw>GIGON, Olog und STRAUME-ZIMMERMANN, Laila: Von Abbild bis Zeurix. Ein Begriffs- und Namenslexikon zu Platon. Zürich: Artemis-Verlag 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>HUBER-ABRAHAMOWICZ</surname>, <given-names>Elfriede</given-names></author>: <title>Das Problem der Kunst bei Platon. Ebma- tingen: Adonia-Verlag 1954</title>. (<other>Neuauflage 1997)</other><raw>HUBER-ABRAHAMOWICZ, Elfriede: Das Problem der Kunst bei Platon. Ebma- tingen: Adonia-Verlag 1954. (Neuauflage 1997)</raw></sequence><sequence><author><surname>KATO</surname>, <given-names>Morimichi</given-names></author>: <title>Techne und Philosophie bei Platon. Frankfurt/Main</title>, <other>Bern, New York</other> <publisher>Lang 1986</publisher><raw>KATO, Morimichi: Techne und Philosophie bei Platon. Frankfurt/Main, Bern, New York: Lang 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>KOBUSCH</surname>, <given-names>Theo</given-names></author> und <editor>MOIJSISCH, Burkhard</editor> (Hrsg.): <title>Platon: seine Dialoge in der Sicht neuer Forschung</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1996</year><raw>KOBUSCH, Theo und MOIJSISCH, Burkhard (Hrsg.): Platon: seine Dialoge in der Sicht neuer Forschung. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>KOKKINOS</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Das mathematisch Inkommensurable und Irrationale bei Platon</title>. <other>Frankfurt /Main und Berlin</other> <year>1997</year><raw>KOKKINOS, Johannes: Das mathematisch Inkommensurable und Irrationale bei Platon. Frankfurt /Main und Berlin 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>PLEBE</surname>, <given-names>Armando</given-names></author>: <title>Die Begriffe des Schönen und der Kunst bei Platon und in den Quellen von Platon</title>. In: <source>Wiener Zeitschrift für Philosophie, Psychologie, Pädagogik</source> <volume>6</volume> (<year>1957</year>)<raw>PLEBE, Armando: Die Begriffe des Schönen und der Kunst bei Platon und in den Quellen von Platon. In: Wiener Zeitschrift für Philosophie, Psychologie, Pädagogik 6 (1957)</raw></sequence><sequence><author><surname>RÖD</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Plato und das Problem der Erkenntnis aus reiner Vernunft</title>. In: <editor>Ders.: Der</editor> <title>Weg der Philosophie. Von den Anfängen bis ins 20. Jahrhundert. Erster Band: Altertum, Mittelalter, Renaissance</title>. <other>München</other> <year>1994</year>. S. <fpage>97</fpage> - <other>146</other><raw>RÖD, Wolfgang: Plato und das Problem der Erkenntnis aus reiner Vernunft. In: Ders.: Der Weg der Philosophie. Von den Anfängen bis ins 20. Jahrhundert. Erster Band: Altertum, Mittelalter, Renaissance. München 1994. S. 97 - 146</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHEFER</surname>, <given-names>Christina</given-names></author>: <title>Platon und Apollon. Vom Logos zurück zum Mythos</title>. <other>Sankt Augustin</other> <publisher>Academia-Verlag</publisher> <year>1996</year><raw>SCHEFER, Christina: Platon und Apollon. Vom Logos zurück zum Mythos. Sankt Augustin: Academia-Verlag 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHIRREN</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Aisthesis vor Platon. Eine semantisch-systematische Un- tersuchung zum Problem der Wahrnehmung</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Teubner</publisher> <year>1998</year><raw>SCHIRREN, Thomas: Aisthesis vor Platon. Eine semantisch-systematische Un- tersuchung zum Problem der Wahrnehmung. Stuttgart: Teubner 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHLEIERMACHER</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Über die Philosophie Platons. Hrsg. und eingelei- tet von Peter Steiner mit Beiträgen von Andreas Arndt und Jörg Jantzen</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Meiner</publisher> <year>1996</year><raw>SCHLEIERMACHER, Friedrich: Über die Philosophie Platons. Hrsg. und eingelei- tet von Peter Steiner mit Beiträgen von Andreas Arndt und Jörg Jantzen. Hamburg: Meiner 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHWEITZER</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Platon und die bildende Kunst der Griechen</title>. <other>Tübin- gen</other> <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1953</year><raw>SCHWEITZER, Bernhard: Platon und die bildende Kunst der Griechen. Tübin- gen: Niemeyer 1953</raw></sequence><sequence><author><surname>THOMMES</surname>, <given-names>Armin</given-names></author>: <title>Philosophie der Malerei. Von Platon bis zu Jean-Francois Lyotard</title>. <other>Mainz</other>: <publisher>Gardez!-Verlag</publisher> <year>1996</year><raw>THOMMES, Armin: Philosophie der Malerei. Von Platon bis zu Jean-Francois Lyotard. Mainz: Gardez!-Verlag 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>VÖLCKER</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Blick und Bild: das Augenmotiv von Platon bis Goethe</title>. <other>Bielefeld</other>: <publisher>Aisthesis Verlag</publisher> <year>1996</year><raw>VÖLCKER, Matthias: Blick und Bild: das Augenmotiv von Platon bis Goethe. Bielefeld: Aisthesis Verlag 1996</raw></sequence>