<sequence><author><surname>Lessing</surname>, <given-names>Gotthold</given-names></author> <author><surname>Ephraim</surname></author>: <title>Miß Sara Sampson, Ein Trauerspiel in fünf Aufzügen. Um Anmerkungen ergänzte Ausgabe</title>. <other>Ditzingen</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun. Stuttgart</other> <year>1993</year>.<raw>Lessing, Gotthold Ephraim: Miß Sara Sampson, Ein Trauerspiel in fünf Aufzügen. Um Anmerkungen ergänzte Ausgabe. Ditzingen: Philipp Reclam jun. Stuttgart 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stuttgarter Erklärungsbibel</surname></author> <title>Lutherbibel mit Erklärungen</title>. <issue>2</issue>. Auflage. <source>Deutsche Bibelgesellschaft</source> <other>Stuttgart</other> <year>1992</year>.<raw>Stuttgarter Erklärungsbibel, Lutherbibel mit Erklärungen. 2. Auflage. Deutsche Bibelgesellschaft Stuttgart 1992.</raw></sequence><sequence><editor>Arbeitstechniken Literaturwissenschaft</editor> Hrsg. von <editor>Burkhard Moennighoff</editor> <title>und Eckhardt Meyer - Krentler. 9., vollständig überarbeitete und aktualisierte Auflage</title>. <other>München</other>: <publisher>Fink</publisher> <year>2001</year>.<raw>Arbeitstechniken Literaturwissenschaft. Hrsg. von Burkhard Moennighoff und Eckhardt Meyer - Krentler. 9., vollständig überarbeitete und aktualisierte Auflage. München: Fink 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bohnen</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Geist und Buchstabe, zum Prinzip des kritischen Verfahrens in Lessings literarästhetischen und theologischen Schriften</title>. <source>Böhlau Verlag Köln</source> <year>1974</year>.<raw>Bohnen, Klaus: Geist und Buchstabe, zum Prinzip des kritischen Verfahrens in Lessings literarästhetischen und theologischen Schriften. Böhlau Verlag Köln 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bornkamm</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Die innere Handlung in Lessings „Miß Sara Sampson</title>“. In: <source>Euphorion</source> <volume>51</volume> (<year>1957</year>). S. <volume>388</volume>, <fpage>391</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Bornkamm, Heinrich: Die innere Handlung in Lessings „Miß Sara Sampson“. In: Euphorion 51 (1957). S. 388, 391ff.</raw></sequence><sequence><editor>Erläuterungen</editor> und <editor>Dokumente. G. E. Lessing Miß Sara Sampson</editor> Hrsg. von <editor>Veronika Richel</editor> <title>Bibliographisch ergänzte Ausgabe. Ditzingen: Phillip Reclam jun</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1999</year>.<raw>Erläuterungen und Dokumente. G. E. Lessing Miß Sara Sampson. Hrsg. von Veronika Richel. Bibliographisch ergänzte Ausgabe. Ditzingen: Phillip Reclam jun. Stuttgart 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fick</surname>, <given-names>Monika</given-names></author>: <title>Lessing - Handbuch, Leben - Werk - Wirkung</title>. <other>Stuttgart</other>: <year>2000</year>.<raw>Fick, Monika: Lessing - Handbuch, Leben - Werk - Wirkung. Stuttgart: 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seeba</surname>, <given-names>Hinrich C.</given-names></author> <title>Die Liebe zur Sache, öffentliches und privates Interesse in Lessings Dramen</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1973</year>. <title>Ter - Nedden, Gisbert: Lessings Trauerspiele, der Ursprung des modernen Dramas aus dem Geist der Kritik</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1986</year>. <source>Thielicke, Helmut: Offenbarung, Vernunft und Existenz, Studien zur Religionsphilosophie Lessings</source> <volume>3</volume>. <other>Auflage. Gütersloh</other> <publisher>Carl Bertelsmann Verlag</publisher> <year>1957</year>.<raw>Seeba, Hinrich C.: Die Liebe zur Sache, öffentliches und privates Interesse in Lessings Dramen. Tübingen: Max Niemeyer Verlag 1973. Ter - Nedden, Gisbert: Lessings Trauerspiele, der Ursprung des modernen Dramas aus dem Geist der Kritik. Stuttgart: Metzler 1986. Thielicke, Helmut: Offenbarung, Vernunft und Existenz, Studien zur Religionsphilosophie Lessings. 3. Auflage. Gütersloh: Carl Bertelsmann Verlag 1957.</raw></sequence>