<sequence><author><surname>Cabell Pronko</surname> <given-names>Leonard</given-names></author>. <year>1967</year>. <title>Theater East and West</title>. <other>Cambridge</other>: <publisher>CUP</publisher>.<raw>Cabell Pronko, Leonard. 1967. Theater East and West. Cambridge: CUP.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fehse</surname>, <given-names>Klaus-Dieter</given-names></author> et al. (eds.) <year>1975</year>. <title>Das zeitgen ö ssicshe englische Drama. Einf ü htung, Interpretation, Dokumentation</title>. <other>Frankfurt a.M.</other> <publisher>Fischer</publisher>.<raw>Fehse, Klaus-Dieter et al. (eds.) 1975. Das zeitgen ö ssicshe englische Drama. Einf ü htung, Interpretation, Dokumentation. Frankfurt a.M.: Fischer.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hinchliffe</surname></author>, <year>Arthur.1974</year>. <title>British Drama from 1950 to 1970</title>. <other>Oxford</other>: <publisher>OUP</publisher>.<raw>Hinchliffe, Arthur.1974. British Drama from 1950 to 1970. Oxford: OUP.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hutchings</surname>, <given-names>William. Revitalised</given-names></author> <title>Ritual and Theatrical Flair: the Plays of Peter Shaffer</title>. In: <editor>Achson, James</editor> (ed.) <year>1993</year>. <title>British and Irish Drama since 1960</title>. <other>London</other>: <publisher>Macmillan</publisher>.<raw>Hutchings, William. Revitalised Ritual and Theatrical Flair: the Plays of Peter Shaffer.  In: Achson, James (ed.) 1993. British and Irish Drama since 1960. London: Macmillan.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kerensky</surname>, <given-names>Oleg</given-names></author>. <year>1977</year>. <title>The New British Drama. 14 Playwrights since Osborne and Pinter</title>. <other>London</other>: <publisher>Hamish Hamilton</publisher><raw>Kerensky, Oleg. 1977. The New British Drama. 14 Playwrights since Osborne and Pinter. London: Hamish Hamilton.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klein</surname>, <given-names>Dennis A</given-names></author> <year>1993</year>. <title>Peter Shaffer, Revised Edition</title>. <other>New York</other> <publisher>Twayne. (=TEAS)</publisher><raw>Klein, Dennis A. 1993. Peter Shaffer, Revised Edition. New York: Twayne. (=TEAS)</raw></sequence><sequence><author><surname>Osterwalder</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: „<title>Zwischen epischem und totalem Theater: Peter Shaffers Suche nach dem Numinosen</title>“. In: <source>Zeitschrift f ü r Anglistik und Amerikanistik</source> <volume>43</volume>, <issue>No.3</issue> (<year>1995</year>)<raw>Osterwalder, Hans: „Zwischen epischem und totalem Theater: Peter Shaffers Suche nach dem Numinosen“. In: Zeitschrift f ü r Anglistik und Amerikanistik 43, No.3 (1995)</raw></sequence><sequence><author><surname>Plunka</surname>, <given-names>Gene A</given-names></author> <year>1988</year>. <title>Peter Shaffer. Roles, Rites, and Rituals in the Theater</title>. <other>London</other>: <publisher>Toronto: Associated University Presses</publisher><raw>Plunka, Gene A. 1988. Peter Shaffer. Roles, Rites, and Rituals in the Theater. London: Toronto: Associated University Presses.</raw></sequence><sequence><author><surname>Salem</surname>, <given-names>Daniel</given-names></author>. <year>1969</year>. <title>La Revolution theatrale actuelle en Angleterre</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Denoel</publisher>.<raw>Salem, Daniel. 1969. La Revolution theatrale actuelle en Angleterre. Paris: Denoel.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnierer</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>. <year>1997</year>. <title>Modernes englisches Drama und Theater seit 1945. Eine Einf ü hrung</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>.<raw>Schnierer, Paul. 1997. Modernes englisches Drama und Theater seit 1945. Eine Einf ü hrung. Tübingen: Narr.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz</surname>, <given-names>Dieter. Peter</given-names></author> <author><surname>Shaffer</surname></author>: <title>The Royal Hunt of the Sun</title>. In: <editor>Bock, Hedwig& Albert Wertheim</editor> (eds.) <year>1986</year>. <source>Essays on Contemporary British Drama. München:Hueber</source><raw>Schulz, Dieter. Peter Shaffer: The Royal Hunt of the Sun. In: Bock, Hedwig& Albert Wertheim (eds.) 1986. Essays on Contemporary British Drama. München:Hueber.</raw></sequence><sequence><author><surname>Watschke</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>. <year>1976</year>. <title>Erscheinungsformen der Grausamkeit im zeitgen ö ssischen englischen Drama</title>. <other>Frankfurt a.M.</other> <publisher>Peter Lang</publisher><raw>Watschke, Ingeborg. 1976. Erscheinungsformen der Grausamkeit im zeitgen ö ssischen englischen Drama. Frankfurt a.M.: Peter Lang.</raw></sequence><sequence><editor>Hawkins-Dady, Mark</editor> (ed.) <year>1992</year>. <title>International Dictionary of Theater</title>. <other>London</other>: <publisher>St. James Press</publisher><raw>Hawkins-Dady, Mark (ed.) 1992. International Dictionary of Theater. London: St. James Press.</raw></sequence><sequence>Quelle: <title>Shaffer, Peter. The Royal Hunt of the Sun. 1981</title>. <other>London</other>: <publisher>Penguin</publisher>.<raw>Quelle: Shaffer, Peter. The Royal Hunt of the Sun. 1981. London: Penguin.</raw></sequence>