<sequence><author><surname>Hein</surname>, <given-names>Raimund</given-names></author>: <title>Adalbert Stifter. Sein Leben und Werk, Prag:Verein für Geschichte der Deutschen</title> in Böhmen <year>1904</year>;<raw>Hein, Raimund: Adalbert Stifter. Sein Leben und Werk, Prag:Verein für Geschichte der Deutschen in Böhmen 1904;</raw></sequence><sequence><author><surname>Matz</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Adalbert Stifter oder Diese fürchterliche Wendung der Dinge</title>, <other>München-Wien</other>: <publisher>Hanser</publisher>, <year>1995</year>;<raw>Matz, Wolfgang: Adalbert Stifter oder Diese fürchterliche Wendung der Dinge, München-Wien: Hanser, 1995;</raw></sequence><sequence><title>Schrecklich schöne Welt, Biografische und literarische Übersicht</title>, ý<other>eský Krumlov</other> <publisher>Okresní vlastivČdné muzeum</publisher> <year>2000</year>;<raw>Schrecklich schöne Welt, Biografische und literarische Übersicht, ýeský Krumlov: Okresní vlastivČdné muzeum 2000;</raw></sequence><sequence><author><surname>Trapp</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Chronik und Menetekel</title>. In: <source>Urzidil Johannes: Der Trauermantel</source> Horní Planá <year>1999</year>;<raw>Trapp, Gerhard: Chronik und Menetekel. In: Urzidil Johannes: Der Trauermantel, Horní Planá 1999;</raw></sequence><sequence><author><surname>Trapp</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Die Prosa Johannes Urzidils (zum Verst§ndnis eines literarischen Werdegangs vom Expressionismus zur Gegenwart</title>), <other>Bern</other>: <publisher>Verlag Herbert Lang & Cie Ag</publisher> <year>1967</year>;<raw>Trapp, Gerhard: Die Prosa Johannes Urzidils (zum Verst§ndnis eines literarischen Werdegangs vom Expressionismus zur Gegenwart), Bern: Verlag Herbert Lang & Cie Ag 1967;</raw></sequence><sequence><author><surname>Trapp</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Getarnter Widerstand - Johannes Urzidils politische Stellungnahmen zum Nationalsozialismus bis 1939 aufgrund neu aufgefundener Veröffentlichungen</title>. In: <source>Germanoslavica, Praha: AV ýR</source> <year>1996</year>, N. 1, S <fpage>25</fpage> - <issue>34</issue>;<raw>Trapp, Gerhard: Getarnter Widerstand - Johannes Urzidils politische Stellungnahmen zum Nationalsozialismus bis 1939 aufgrund neu aufgefundener Veröffentlichungen. In: Germanoslavica, Praha: AV ýR 1996, N. 1, S. 25 - 34;</raw></sequence><sequence><author><surname>Trapp</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Johannes Urzidil 1896 - 1970. Bibliographie der Publikationen</title>. In: <source>Germanistisches Jahrbuch, Tschechien -</source> <other>Slowakei, München</other> - Praha - <other>Prešov</other>: <publisher>Brücken</publisher> <year>1994</year>;<raw>Trapp, Gerhard: Johannes Urzidil 1896 - 1970. Bibliographie der Publikationen. In: Germanistisches Jahrbuch, Tschechien - Slowakei, München - Praha - Prešov: Brücken 1994;</raw></sequence><sequence><author><surname>Trapp</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Johannes Urzidils Staatsbürgerschaften. Eine Antwort an Milan Tvrdík</title>. In: <source>Germanoslavica, Praha: AV ýR</source> <year>1998</year>, N. <issue>1</issue>, S.147 - <fpage>148</fpage>;<raw>Trapp, Gerhard: Johannes Urzidils Staatsbürgerschaften. Eine Antwort an Milan Tvrdík. In: Germanoslavica, Praha: AV ýR 1998, N. 1, S.147 - 148;</raw></sequence><sequence><author><surname>Tvrdík</surname>, <given-names>Milan</given-names></author>: <title>Johannes Urzidil - In Prag gelebt, über Prag geschrieben, in Wien geehrt</title>. In: <source>Germanoslavica, Praha: AV ýR</source> <year>1997</year>, N. <issue>1</issue>, S.127 - <fpage>137</fpage>;<raw>Tvrdík, Milan: Johannes Urzidil - In Prag gelebt, über Prag geschrieben, in Wien geehrt. In: Germanoslavica, Praha: AV ýR 1997, N. 1, S.127 - 137;</raw></sequence><sequence><author><surname>Urzidil</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Der Trauermantel</title>, Horní Planá <year>1999</year>;<raw>Urzidil, Johannes: Der Trauermantel, Horní Planá 1999;</raw></sequence>