<sequence><author><surname>Bentele</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>/ <author><surname>Bystrina</surname>, <given-names>Ivan</given-names></author>: <title>Semiotik. Grundlagen und Probleme</title>. <other>Stuttgart, Berlin, Köln, Mainz</other> <publisher>Kohlhammer</publisher>, <year>1978</year>.<raw>Bentele, Günter/ Bystrina, Ivan: Semiotik. Grundlagen und Probleme. Stuttgart, Berlin, Köln, Mainz: Kohlhammer, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benveniste</surname>, <given-names>Émile</given-names></author>: <title>Probleme der allgemeinen Sprachwissenschaft</title>. <other>München</other>: <publisher>Paul List Verlag</publisher> <year>1974</year>.<raw>Benveniste, Émile: Probleme der allgemeinen Sprachwissenschaft. München: Paul List Verlag, 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bünting</surname>, <given-names>Karl-Dieter</given-names></author>: <title>Einführung in die Linguistik.15. Aufl</title>. <other>Bad Langensalza:Beltz Athenäum</other> <year>1996</year>.<raw>Bünting, Karl-Dieter: Einführung in die Linguistik.15. Aufl. Bad Langensalza:Beltz Athenäum, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Crystal</surname>, <given-names>David</given-names></author>: <title>Einführung in die Linguistik</title>. <other>Stuttgart, Berlin, Köln, Mainz</other> <publisher>Kohlhammer</publisher>, <year>1975</year>.<raw>Crystal, David: Einführung in die Linguistik. Stuttgart, Berlin, Köln, Mainz: Kohlhammer, 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ege</surname>, <given-names>Niels</given-names></author>: <title>Das sprachliche Zeichen ist willkürlich (1943</title>). In: <editor>Naumann, Hans</editor> (Hrsg.): <source>Der moderne Strukturbegriff. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft</source> <year>1973</year>. <title>Gipper, Helmut: Sprachwissenschaftliche Grundbegriffe und Forschungsrichtungen</title>. <other>München</other>: <publisher>Max Hueber Verlag</publisher> <year>1978</year>.<raw>Ege, Niels: Das sprachliche Zeichen ist willkürlich (1943). In: Naumann, Hans (Hrsg.): Der moderne Strukturbegriff. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft, 1973. Gipper, Helmut: Sprachwissenschaftliche Grundbegriffe und Forschungsrichtungen. München: Max Hueber Verlag, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hildenbrandt</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>: <title>Versuch einer kritischen Analyse des Cours de linguistique générale von Ferdinand de Saussure</title>. <other>Marburg</other>: <publisher>N.G. Elwert</publisher> <year>1972</year>.<raw>Hildenbrandt, Eberhard: Versuch einer kritischen Analyse des Cours de linguistique générale von Ferdinand de Saussure. Marburg: N.G. Elwert, 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Imhasly</surname>, <given-names>Bernard</given-names></author>/ <author><surname>Marfurt</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>/ <author><surname>Portmann</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Konzepte der Linguistik. Eine Einführung</title>. <volume>3</volume>. Aufl. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>AULA-Verlag</publisher>, <year>1986</year>.<raw>Imhasly, Bernard/ Marfurt, Bernhard/ Portmann, Paul: Konzepte der Linguistik. Eine Einführung. 3. Aufl. Wiesbaden: AULA-Verlag, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Motsch</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Zur Kritik des sprachwissenschaftlichen Strukturalismus</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Akademie-Verlag</publisher>, <year>1974</year>.<raw>Motsch, Wolfgang: Zur Kritik des sprachwissenschaftlichen Strukturalismus. Berlin: Akademie-Verlag, 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nickel</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Einführung in die Linguistik. Entwicklung, Probleme, Methoden</title>. <volume>2</volume>. Aufl. <other>Berlin</other>: <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher> <year>1979</year>.<raw>Nickel, Gerhard: Einführung in die Linguistik. Entwicklung, Probleme, Methoden. 2. Aufl. Berlin: Erich Schmidt Verlag, 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Saussure</surname>, <given-names>Ferdinand de</given-names></author> <title>Grundfragen der allgemeinen Sprachwissenschaft</title>. <volume>3</volume>. Aufl. <other>Berlin, New York</other> <publisher>Walter de Gruyter</publisher> <year>2001</year>.<raw>Saussure, Ferdinand de: Grundfragen der allgemeinen Sprachwissenschaft. 3. Aufl. Berlin, New York: Walter de Gruyter, 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Scheerer</surname>, <given-names>Thomas M.</given-names></author> <title>Ferdinand de Saussure. Rezeption und Kritik</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1980</year>.<raw>Scheerer, Thomas M.: Ferdinand de Saussure. Rezeption und Kritik. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vigener</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Die zeichentheoretischen Entwürfe von F. de Saussure und Ch. S. Peirce als Grundlagen einer linguistischen Pragmatik</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Gunter Narr Verlag</publisher> <year>1979</year>.<raw>Vigener, Gerhard: Die zeichentheoretischen Entwürfe von F. de Saussure und Ch. S. Peirce als Grundlagen einer linguistischen Pragmatik. Tübingen: Gunter Narr Verlag, 1979.</raw></sequence>