<sequence><author><surname>LILIENTHAL</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Der Vogelflug als Grundlage der Fliegekunst. Ein Beitrag zur Systematik der Flugtechnik. Reprint der Originalausgabe von 1889</title>. <other>R</other>. <publisher>Gaertners Verlagsbuchhandlung</publisher> <other>Dortmund</other> <year>1982</year><raw>LILIENTHAL, Otto: Der Vogelflug als Grundlage der Fliegekunst. Ein Beitrag zur Systematik der Flugtechnik. Reprint der Originalausgabe von 1889. R. Gaertners Verlagsbuchhandlung, Dortmund 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>POLENZ</surname>, <given-names>Peter</given-names></author> <title>von: Deutsche Sprachgeschichte, vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart</title>, Band <editor>III. De Gruyter</editor> <other>Berlin</other> <year>1999</year><raw>POLENZ, Peter von: Deutsche Sprachgeschichte, vom Spätmittelalter bis zur Gegenwart, Band III. De Gruyter: Berlin 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>JUMPELT</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author> <author><surname>Walter</surname></author>: <title>Die Übersetzung naturwissenschaftlicher</title> und<raw>JUMPELT, Rudolf Walter: Die Übersetzung naturwissenschaftlicher und</raw></sequence><sequence><author><surname>technischer</surname> <given-names>Literatur</given-names></author>, Band <volume>1</volume>. <other>Langenscheidt KG</other> <publisher>Berlin Schönberg</publisher> <year>1961</year><raw>technischer Literatur, Band 1. Langenscheidt KG: Berlin Schönberg 1961</raw></sequence><sequence><author><surname>WAGENSCHEIN</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Die Sprache zwischen Natur und Naturwissenschaft</title>. <publisher>Jonas Verlag: Marburg 1986</publisher><raw>WAGENSCHEIN, Martin: Die Sprache zwischen Natur und Naturwissenschaft. Jonas Verlag: Marburg 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>STEPANOWA</surname>, <given-names>Marija D.</given-names></author> <author><surname>FLEISCHER</surname></author>, Wolfgang: <title>Grundzüge der deutschen Wortbildung</title>. <source>Bibliographisches Institut</source> <other>Leipzig</other>, <year>1985</year><raw>STEPANOWA, Marija D.; FLEISCHER, Wolfgang: Grundzüge der deutschen Wortbildung. Bibliographisches Institut Leipzig, 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>GÜTZLAFF</surname>, <given-names>Kathrin</given-names></author>: <title>Von der Fügung Teutscher Stammwörter</title>. <publisher>Georg Olms Verlag: Hildesheim</publisher> <year>1989</year><raw>GÜTZLAFF, Kathrin: Von der Fügung Teutscher Stammwörter. Georg Olms Verlag: Hildesheim 1989</raw></sequence><sequence><editor>ZABEL, Hermann</editor> (Hrsg.): <source>Fremdwortorthographie. Beiträge zu</source> <title>historischen und aktuellen Fragestellungen</title>. <other>Max</other> <publisher>Niemeyer Verlag: Tübingen</publisher> <year>1987</year><raw>ZABEL, Hermann (Hrsg.): Fremdwortorthographie. Beiträge zu historischen und aktuellen Fragestellungen. Max Niemeyer Verlag: Tübingen 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>WOLFF</surname>, <given-names>Gerhardt</given-names></author>: <title>Deutsche Sprachgeschichte. Ein Studienbuch</title>. <other>Athenäum Verlag: Frankfurt am Main 1986</other><raw>WOLFF, Gerhardt: Deutsche Sprachgeschichte. Ein Studienbuch. Athenäum Verlag: Frankfurt am Main 1986</raw></sequence><sequence><editor>MEINEL, Christoph; VOSWINKEL, Peter</editor> (Hrsg.): <source>Medizin, Naturwissenschaft</source><raw>MEINEL, Christoph; VOSWINKEL, Peter (Hrsg.): Medizin, Naturwissenschaft,</raw></sequence><sequence><editor>Technik</editor> und <title>Nationalsozialismus. Kontinuitäten und Diskontinuitäten</title>. <other>GNTVerlag: Stuttgart</other> <year>1994</year><raw>Technik und Nationalsozialismus. Kontinuitäten und Diskontinuitäten. GNTVerlag: Stuttgart 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>LEUNINGER</surname>, <given-names>Helen</given-names></author>; <author><surname>KELLER</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: <title>Grammatische Strukturen - Kognitive Prozesse. Ein Arbeitsbuch</title>. <other>Gunter</other> <publisher>Narr Verlag: Tübingen</publisher> <year>1993</year><raw>LEUNINGER, Helen; KELLER, Jörg: Grammatische Strukturen - Kognitive Prozesse. Ein Arbeitsbuch. Gunter Narr Verlag: Tübingen 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>HEUSS</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Deutsche Gestalten. Studien zum 19. Jahrhundert</title>. <publisher>Rainer Wunderlich Verlag: Tübingen</publisher> <year>1951</year><raw>HEUSS, Theodor: Deutsche Gestalten. Studien zum 19. Jahrhundert. Rainer Wunderlich Verlag: Tübingen 1951</raw></sequence><sequence><editor>DUDEN</editor> (Hrsg.): <source>Die Grammatik</source> Bd. <volume>4</volume>, <issue>6</issue>. <other>Aufl</other>., <publisher>Dudenverlag: Mannheim</publisher> <year>1998</year><raw>DUDEN (Hrsg.): Die Grammatik. Bd. 4, 6. Aufl., Dudenverlag: Mannheim 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHEURINGER</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Geschichte der Deutschen Rechtschreibung</title>. <publisher>Verlag Edition Praesens</publisher> <other>Wien</other> <year>1996</year><raw>SCHEURINGER, Hermann: Geschichte der Deutschen Rechtschreibung. Verlag Edition Praesens, Wien 1996</raw></sequence><sequence><editor>HISTORISCHE KOMMISSION BEI DER BAYRISCHEN AKADEMIE DER WISSENSCHAFTEN</editor><raw>HISTORISCHE KOMMISSION BEI DER BAYRISCHEN AKADEMIE DER WISSENSCHAFTEN</raw></sequence><sequence>Hrsg.): <source>Neue Deutsche Biographie, Vierzehnter Band. Duncker und Humblot</source> <other>Berlin</other> <year>1985</year><raw>Hrsg.): Neue Deutsche Biographie, Vierzehnter Band. Duncker und Humblot, Berlin 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>MOSER</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Deutsche Sprachgeschichte</title>. Curt E. Schwab <other>Stuttgart</other> <year>1955</year><raw>MOSER, Hugo: Deutsche Sprachgeschichte. Curt E. Schwab, Stuttgart 1955</raw></sequence><sequence><editor>LEXIKOGRAPHISCHES INSTITUT München</editor> (Hrsg.): <source>Neue Enzyklopädie des Wissens. Deutscher Bücherbund GmbH & Co</source> <other>München</other> <year>1978</year>, Seite <fpage>1431</fpage><raw>LEXIKOGRAPHISCHES INSTITUT München (Hrsg.): Neue Enzyklopädie des Wissens. Deutscher Bücherbund GmbH & Co, München 1978, Seite 1431</raw></sequence>