<sequence><other>Textausgabe</other>:<raw>Textausgabe:</raw></sequence><sequence><author><surname>Johann Wolfgang von</surname> <given-names>Goethe</given-names></author>: <title>Faust. Der Tragödie zweiter Teil in fünf Akten, Reclam</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1986</year>.<raw>Johann Wolfgang von Goethe: Faust. Der Tragödie zweiter Teil in fünf Akten, Reclam, Stuttgart 1986.</raw></sequence><sequence><editor>Quellen</editor> und <other>Nachschlagewerke</other>:<raw>Quellen und Nachschlagewerke:</raw></sequence><sequence><editor>Beutler, Ernst</editor> (Hrsg.): <author><surname>Johann Wolfgang von</surname> <given-names>Goethe</given-names></author>. <title>Gedenkausgabe der Werke, Briefe und Ge- spräche</title>. <source>Briefe der Jahre 1814-1832, Zürich</source> / <other>Stuttgart</other> ²<year>1965</year>.<raw>Beutler, Ernst (Hrsg.): Johann Wolfgang von Goethe. Gedenkausgabe der Werke, Briefe und Ge- spräche. Briefe der Jahre 1814-1832, Zürich / Stuttgart ²1965.</raw></sequence><sequence><editor>Beutler, Ernst</editor> (Hrsg.): <author><surname>Johann Wolfgang von</surname> <given-names>Goethe</given-names></author>. <title>Gedenkausgabe der Werke, Briefe und Ge- spräche</title>. <source>Goethes Gespräche. Zweiter Teil. Zürich</source> / <other>Stuttgart</other> ²<year>1966</year>.<raw>Beutler, Ernst (Hrsg.): Johann Wolfgang von Goethe. Gedenkausgabe der Werke, Briefe und Ge- spräche. Goethes Gespräche. Zweiter Teil. Zürich / Stuttgart ²1966.</raw></sequence><sequence><editor>Dieck, Alfred</editor> (Hrsg.): <title>Goethe über den Faust</title>. <other>Göttingen</other> <year>1958</year>.<raw>Dieck, Alfred (Hrsg.): Goethe über den Faust. Göttingen 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulze</surname>, <given-names>Hans K.</given-names></author> <author><surname>Monarchie</surname></author>. In: <editor>Geschichtliche Grundbegiffe</editor> Hrsg. von <editor>Otto Brunner, Werner Conze, Reinhart Koselleck</editor> Band <volume>IV</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>1978</year>, S. <fpage>141</fpage> - <other>168</other>.<raw>Schulze, Hans K.: Monarchie. In: Geschichtliche Grundbegiffe. Hrsg. von: Otto Brunner, Werner Conze, Reinhart Koselleck. Band IV. Stuttgart 1978, S. 141 - 168.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Arnim</given-names></author>: <title>Goldene Bulle 1356</title>. In: <source>Lexikon des Mittelalters</source> Band <editor>IV, München</editor> / <other>Zürich</other> <year>1989</year>, Sp. <fpage>1542</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Wolf, Arnim: Goldene Bulle 1356. In: Lexikon des Mittelalters, Band IV, München / Zürich 1989, Sp. 1542f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Birk</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Goethes Typologie der Epochenschwelle im vierten Akt des „Faust II</title>“. In: <source>Aufsätze zu Goethes</source> „Faust <author><given-names>II</given-names></author>“. Hrsg. von <editor>Werner Keller</editor> <other>Darmstadt</other> <year>1992</year>, S. <fpage>243</fpage> - <other>266</other>.<raw>Birk, Manfred: Goethes Typologie der Epochenschwelle im vierten Akt des „Faust II“. In: Aufsätze zu Goethes „Faust II“. Hrsg. von Werner Keller. Darmstadt 1992, S. 243 - 266.</raw></sequence><sequence><author><surname>Höhle</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author> / <author><surname>Hamm</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Faust. Der Tragödie zweiter Teil</title>. In: <source>Weimarer Beiträge</source> <volume>6</volume>. <year>1974</year>.<raw>Höhle, Thomas / Hamm, Heinz: Faust. Der Tragödie zweiter Teil. In: Weimarer Beiträge 6. 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kruse</surname>, <given-names>Jens</given-names></author>: <title>Poetische Struktur und Geschichte in Goethes Faust II</title>. <other>Diss., Los Angeles</other> <year>1982</year>.<raw>Kruse, Jens: Poetische Struktur und Geschichte in Goethes Faust II. Diss., Los Angeles 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Metscher</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Faust und die Ökonomie</title>. In: <source>Aufsätze zu „Goethes</source> <editor>Faust II“</editor> Hrsg. von <editor>Werner Keller</editor> <other>Darmstadt</other> <year>1972</year>, S. <fpage>278</fpage> - 289<raw>Metscher, Thomas: Faust und die Ökonomie. In: Aufsätze zu „Goethes Faust II“. Hrsg. von Werner Keller. Darmstadt 1972, S. 278 - 289.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Der vierte Akt im Zweiten Teil von Goethes „Faust“. Aktion und Bezüge</title>. In: <editor>Sit- zungsberichte</editor> <title>der sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig. Philologisch-</title> <source>historische Klasse</source> Bd. <volume>122</volume>, Heft <issue>1</issue>. <other>Berlin</other> <year>1981</year>.<raw>Müller, Joachim: Der vierte Akt im Zweiten Teil von Goethes „Faust“. Aktion und Bezüge. In: Sit- zungsberichte der sächsischen Akademie der Wissenschaften zu Leipzig. Philologisch- historische Klasse, Bd. 122, Heft 1. Berlin 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Goethes Faust. Erster und Zweiter Teil: Grundlagen - Werk - Wirkung</title>. <other>München</other> <year>1999</year>.<raw>Schmidt, Jochen: Goethes Faust. Erster und Zweiter Teil: Grundlagen - Werk - Wirkung. München 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zabka</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Faust II - Das Klassische und das Romantische. Goethes „Eingriff in die neueste Literatur</title>“. <other>Tübingen</other> <year>1993</year>.<raw>Zabka, Thomas: Faust II - Das Klassische und das Romantische. Goethes „Eingriff in die neueste Literatur“. Tübingen 1993.</raw></sequence>