<sequence><editor>Haarmann, Hermann</editor> Hg. <title>Abschied und Willkommen. Briefe aus dem Exil (1933 - 1945</title>). <other>Berlin</other>: <publisher>Bostelmann & Siebenhaar Verlag</publisher> <year>2000</year>.<raw>Haarmann, Hermann, Hg. Abschied und Willkommen. Briefe aus dem Exil (1933 - 1945). Berlin: Bostelmann & Siebenhaar Verlag, 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dollinger</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>. <title>Die Zeit des Zweiten Weltkriegs auf einen Blick</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Verlag Ploetz</publisher> <year>1989</year>.<raw>Dollinger, Hans. Die Zeit des Zweiten Weltkriegs auf einen Blick. Würzburg: Verlag Ploetz, 1989.</raw></sequence><sequence><editor>Huder Walter; Koebner, Thomas, Hg. Kerr, Alfred. Ich</editor> <title>kam nach England: Ein Tagebuch aus dem Nachlas</title>. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier Verlag Herbert Grundmann</publisher> <year>1979</year>.<raw>Huder Walter; Koebner, Thomas, Hg. Kerr, Alfred. Ich kam nach England: Ein Tagebuch aus dem Nachlas. Bonn: Bouvier Verlag Herbert Grundmann, 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Huder Walter</surname></author> „ <title>Alfred Kerr im Exil “</title> <source>Sinn und Form</source> Jg. <volume>18</volume> II, (<year>1966</year>). Seite <volume>1262</volume> - <fpage>1279</fpage>.<raw>Huder Walter. „ Alfred Kerr im Exil “. Sinn und Form, Jg. 18 II, (1966). Seite 1262 - 1279.</raw></sequence><sequence><editor>Kohn, Hein; Schartel, Werner, Hg. Alfred Kerr. Die</editor> <title>Diktatur des Hausknechts und Melodien</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Konkret Literatur Verlag</publisher> <year>1981</year>.<raw>Kohn, Hein; Schartel, Werner, Hg. Alfred Kerr. Die Diktatur des Hausknechts und Melodien. Hamburg: Konkret Literatur Verlag, 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wendler</surname>, <given-names>Karlheinz. Alfred</given-names></author> <title>Kerr im Exil. Inaugural-Dissertation zur Erlangung des Grades eines Doktors der Philosophie dem Fachbereich Germanistik der Freien Universität Berlin</title>. <other>Berlin</other>: <year>1981</year>.<raw>Wendler, Karlheinz. Alfred Kerr im Exil. Inaugural-Dissertation zur Erlangung des Grades eines Doktors der Philosophie dem Fachbereich Germanistik der Freien Universität Berlin. Berlin: 1981.</raw></sequence>