<sequence><author><surname>GILET</surname>, <given-names>PETER</given-names></author>: <title>Vladimir Propp and the universal folktale: recommissioning an old paradigm - story as initiation</title>. <other>New York, Washington D. C. u. a</other>  <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1998</year>.<raw>GILET, PETER: Vladimir Propp and the universal folktale: recommissioning an old paradigm - story as initiation. New York, Washington D. C. u. a. : Peter Lang 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>GRIMM</surname>, <given-names>JACOB</given-names></author> UND <editor>WILHELM</editor> ( Hrsg.) <title>Der Froschkönig oder der eiserne Heinrich</title>. In: <editor>GRIMM, JACOB UND WILHELM</editor> <title>Kinder- und Hausmärchen gesammelt durch die Brüder Grimm. Kleine Ausgabe. Nachdruck der letzten Veröffentlichung Wilhelm Grimms 1858</title>. <other>Frankfurt/M. und Leipzig</other> <publisher>Insel Verlag</publisher> <year>1985</year>. S. 9 - <fpage>13</fpage>.<raw>GRIMM, JACOB UND WILHELM ( Hrsg.): Der Froschkönig oder der eiserne Heinrich. In: GRIMM, JACOB UND WILHELM: Kinder- und Hausmärchen gesammelt durch die Brüder Grimm. Kleine Ausgabe. Nachdruck der letzten Veröffentlichung Wilhelm Grimms 1858. Frankfurt/M. und Leipzig: Insel Verlag 1985. S. 9 - 13.</raw></sequence><sequence><author><surname>GRIMM</surname>, <given-names>JACOB</given-names></author> UND <editor>WILHELM</editor> ( Hrsg.) <title>Schneeweißchen und Rosenroth</title>. In: <editor>GRIMM, JACOB</editor> UND <author><given-names>WILHELM</given-names></author>: <title>Kinder- und Hausmärchen gesammelt durch die Brüder Grimm. Kleine Ausgabe. Nachdruck der letzten Veröffentlichung Wilhelm Grimms 1858</title>. <other>Frankfurt/M. und Leipzig</other> <publisher>Insel Verlag</publisher> <year>1985</year>. S. <fpage>255</fpage> - <other>264</other>.<raw>GRIMM, JACOB UND WILHELM ( Hrsg.): Schneeweißchen und Rosenroth. In: GRIMM, JACOB UND WILHELM: Kinder- und Hausmärchen gesammelt durch die Brüder Grimm. Kleine Ausgabe. Nachdruck der letzten Veröffentlichung Wilhelm Grimms 1858. Frankfurt/M. und Leipzig: Insel Verlag 1985. S. 255 - 264.</raw></sequence><sequence><author><surname>LÜTHI</surname>, <given-names>MAX</given-names></author>: <title>Strukturalistische Märchenforschung ( Würdigung der</title> <author><surname>Leistung</surname> <given-names>V. J</given-names></author> <author><surname>Propps</surname></author>). In: <source>Das europäische Volksmärchen : Form und Wesen. 10. Auflage. Tübingen und</source> <other>Basel</other>: <publisher>Francke</publisher> <year>1997</year>. S. <volume>115-</volume> <fpage>121</fpage>.<raw>LÜTHI, MAX: Strukturalistische Märchenforschung ( Würdigung der Leistung V. J. Propps). In: Das europäische Volksmärchen : Form und Wesen. 10. Auflage. Tübingen und Basel: Francke 1997. S. 115- 121.</raw></sequence><sequence><author><surname>PROPP</surname>, <given-names>VLADIMIR</given-names></author>: <title>Morphologie des Märchens. Übersetzung aus dem Russischen von</title> <editor>Christel Wendt</editor> Hrsg. von <editor>Karl Eimermacher</editor> <other>München</other>: <publisher>Carl Hanser Verlag</publisher> <year>1972</year>.<raw>PROPP, VLADIMIR: Morphologie des Märchens. Übersetzung aus dem Russischen von Christel Wendt. Hrsg. von Karl Eimermacher. München: Carl Hanser Verlag 1972.</raw></sequence>