<sequence><author><surname>Alefeld</surname>, <given-names>Yvonne-Patricia</given-names></author>: <title>Göttliche Kinder: die Kindheitsideologie in der Romantik</title>. Paderborn, <year>1996</year>.<raw>Alefeld, Yvonne-Patricia: Göttliche Kinder: die Kindheitsideologie in der Romantik. Paderborn, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Behler</surname>, <given-names>Ernst: Friedrich</given-names></author> <author><surname>Schlegel</surname>: <title>Lucinde (1799</title>). In: Lützeler <given-names>Paul</given-names></author> <author><surname>Michael</surname></author>: <title>Romane und Erzählungen der deutschen Romantik: Neue Interpretationen</title>. <other>Stuttgart</other>, <year>1991</year>. S. <fpage>99</fpage> - <lpage>121</lpage>.<raw>Behler, Ernst: Friedrich Schlegel: Lucinde (1799). In: Lützeler, Paul Michael: Romane und Erzählungen der deutschen Romantik: Neue Interpretationen. Stuttgart, 1991. S. 99-121.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blei</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Männer und Masken</title>. <other>Berlin, 1930</other><raw>Blei, Franz: Männer und Masken. Berlin, 1930</raw></sequence><sequence><editor>Eichner, Hans</editor> (Hg.): <source>Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe</source> Bd. <volume>II</volume>. <other>Paderborn</other>, <year>1967</year>.<raw>Eichner, Hans (Hg.): Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe. Bd. II. Paderborn, 1967.</raw></sequence><sequence><editor>Eichner, Hans</editor> (Hg.): <source>Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe</source> Bd. <editor>V. Paderborn</editor> <year>1962</year>. <title>Foschi Albert, Marina: Friedrich Schlegels Theorie des Witzes und sein Roman Lucinde</title>. <other>Berlin</other>, <year>1995</year>.<raw>Eichner, Hans (Hg.): Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe. Bd. V. Paderborn, 1962. Foschi Albert, Marina: Friedrich Schlegels Theorie des Witzes und sein Roman Lucinde. Berlin, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hudgins</surname>, <given-names>Esther</given-names></author>: <title>Das Geheimnis der Lucinde-Struktur: Goethes „Die Metamorphose der Pflanze</title>“. In: <source>The German Quaterly</source> Bd. <volume>49</volume>, <year>1976</year>. S. <fpage>301</fpage> - <lpage>309</lpage>. <other>Hudgins, Esther: Nicht-epische</other> <title>Strukturen des romantischen Romans</title>. <other>Moutan</other>, <year>1975</year>.<raw>Hudgins, Esther: Das Geheimnis der Lucinde-Struktur: Goethes „Die Metamorphose der Pflanze“. In: The German Quaterly. Bd. 49, 1976. S. 301-309. Hudgins, Esther: Nicht-epische Strukturen des romantischen Romans. Moutan, 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kleßmann</surname>, <given-names>Eckart</given-names></author>: <title>Die deutsche Romantik</title>. <other>Köln</other>, <year>41987</year>.<raw>Kleßmann, Eckart: Die deutsche Romantik. Köln, 41987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Marcuse</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Obszön. Geschichte einer Entrüstung</title>. <other>München</other>, <year>1968</year>. <title>Paulsen, Wolfgang: Friedrich Schlegels Lucinde als Roman</title>. In: <source>The Germanic</source> Review. S <fpage>173</fpage> - <lpage>190</lpage>.<raw>Marcuse, Ludwig: Obszön. Geschichte einer Entrüstung. München, 1968. Paulsen, Wolfgang: Friedrich Schlegels Lucinde als Roman. In: The Germanic Review. S. 173-190.</raw></sequence><sequence><author><surname>Peez</surname>, <given-names>Erik</given-names></author>: <title>Die Macht der Spiegel: das Spiegelmotiv in Literatur und Ästhetik des Zeitalters von Klassik und Romantik</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1990</year>. (<source>Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur)</source><raw>Peez, Erik: Die Macht der Spiegel: das Spiegelmotiv in Literatur und Ästhetik des Zeitalters von Klassik und Romantik. Frankfurt am Main, 1990. (Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Pohlheim</surname>, <given-names>Karl Konrad</given-names></author> <title>Friedrich Schlegels Lucinde</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> Nr. <volume>98</volume>, <other>Bonn</other>, <year>1969</year>. S. <fpage>61</fpage> - <lpage>90</lpage>.<raw>Pohlheim, Karl Konrad: Friedrich Schlegels Lucinde. In: Zeitschrift für deutsche Philologie. Nr. 98, Bonn, 1969. S. 61-90.</raw></sequence><sequence><editor>Pohlheim, Karl Konrad</editor> (Hg.): <source>Friedrich Schlegel: Lucinde. Ein Roman</source> <other>Stuttgart</other>, <year>1994</year>.<raw>Pohlheim, Karl Konrad (Hg.): Friedrich Schlegel: Lucinde. Ein Roman. Stuttgart, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Roos</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Das Kind in der Dichtung</title>.<raw>Roos, Werner: Das Kind in der Dichtung.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sanna</surname>, <given-names>Simonetta</given-names></author>: <title>Schlegels Lucinde oder der ästhetische Roman</title>. In: <source>Deutsche Vierteljahrsschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> Bd. <volume>61</volume>, <other>Stuttgart</other>, <year>1987</year>. S. <fpage>457</fpage> - <lpage>479</lpage>.<raw>Sanna, Simonetta: Schlegels Lucinde oder der ästhetische Roman. In: Deutsche Vierteljahrsschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte. Bd. 61, Stuttgart, 1987. S. 457-479.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spuler</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>: <title>Lucinde. Roman des Romans</title>. In: <source>Colloquia Germanica</source> Bd. <volume>16</volume>, <other>Bern</other>, <year>1983</year>. S. <fpage>166</fpage> - <lpage>175</lpage>.<raw>Spuler, Richard: Lucinde. Roman des Romans. In: Colloquia Germanica. Bd. 16, Bern, 1983. S. 166-175.</raw></sequence>