<sequence><publisher>Primärtext</publisher><raw>Primärtext</raw></sequence><sequence><author><surname>Freytag</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Soll und Haben. Roman in sechs Büchern</title>. Band <volume>1</volume> <issue>u.2</issue>, <other>Leipzig</other> <year>1281926</year>.<raw>Freytag, Gustav: Soll und Haben. Roman in sechs Büchern. Band 1 u.2, Leipzig 1281926.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beaton</surname>, <given-names>Kenneth</given-names></author> <author><surname>Bruce</surname></author>: <title>Gustav Freytag, Julian Schmidt und die Romantheorie nach der Revolution von 1848</title>. In: <source>Jahrbuch der Raabe Gesellschaft</source> <other>Braunschweig</other> <year>1976</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>32</lpage>.<raw>Beaton, Kenneth Bruce: Gustav Freytag, Julian Schmidt und die Romantheorie nach der Revolution von 1848. In: Jahrbuch der Raabe Gesellschaft. Braunschweig 1976, S. 7-32.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bräutigam</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Candide im Comptoir. Zur Bedeutung der Poesie in Gustav Freytags „Soll und Haben</title>“. In: <source>Germanisch Romanische Monatsschrift</source> Nr. <volume>35</volume>, Heft <issue>4</issue>, <other>Heidelberg</other> <year>1985</year>, S. <fpage>395</fpage> - <lpage>411</lpage><raw>Bräutigam, Bernd: Candide im Comptoir. Zur Bedeutung der Poesie in Gustav Freytags „Soll und Haben“. In: Germanisch Romanische Monatsschrift. Nr. 35, Heft 4, Heidelberg 1985, S. 395-411</raw></sequence><sequence><author><surname>Büchler-Hausschild</surname>, <given-names>Gabriele</given-names></author>: <title>Erzählte Arbeit. Gustav Freytag und die soziale Prosa des Vor- und Nachmärz. (Schriften des Eichendorff-Instituts an der Universität Düsseldorf</title>). <other>Paderborn</other> <year>1987</year>.<raw>Büchler-Hausschild, Gabriele: Erzählte Arbeit. Gustav Freytag und die soziale Prosa des Vor- und Nachmärz. (Schriften des Eichendorff-Instituts an der Universität Düsseldorf). Paderborn 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eicher</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Poesie, Poetisierung und Poetizität in Gustav Freytags Soll und Haben</title>. In: <source>Wirkendes Wort</source> <volume>45</volume>. Heft <issue>1</issue>, <other>Bonn</other> <year>1995</year>, S. <fpage>64</fpage> - <lpage>81</lpage>.<raw>Eicher, Thomas: Poesie, Poetisierung und Poetizität in Gustav Freytags Soll und Haben. In: Wirkendes Wort 45. Heft 1, Bonn 1995, S. 64-81.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gelber</surname>, <given-names>Mark H.</given-names></author> <title>Die literarische Umwelt zu Gustav Freytags Soll und Haben und die Realismustheorie der Grenzboten</title>. In: <source>Orbis Litterarum</source> Nr. <volume>39</volume>, <other>Kopenhagen</other> <year>1984</year>, S. <fpage>38</fpage> - <lpage>39</lpage>.<raw>Gelber, Mark H.: Die literarische Umwelt zu Gustav Freytags Soll und Haben und die Realismustheorie der Grenzboten. In: Orbis Litterarum. Nr. 39, Kopenhagen 1984, S. 38-39.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jäger</surname>, <given-names>Hans-Wolf</given-names></author>: <title>Gesellschaftliche Aspekte des bürgerlichen Realismus und seiner Theorie. Bemerkungen zu Julian Schmidt und Gustav Freytag</title>. In: <source>Text und Kontext</source> <volume>2</volume>. Heft <issue>3</issue>, <other>Viborg</other> <year>1974</year>, S. <fpage>3</fpage> - <lpage>41</lpage>.<raw>Jäger, Hans-Wolf: Gesellschaftliche Aspekte des bürgerlichen Realismus und seiner Theorie. Bemerkungen zu Julian Schmidt und Gustav Freytag. In: Text und Kontext 2. Heft 3, Viborg 1974, S. 3-41.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kafitz</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Figurenkonstellation als Mittel der Wirklichkeitserfassung: Dargestellt an Romanen der zweiten Hälfte des 19. Jahrhunderts</title>. <other>Kronberg/Ts</other>. <year>1978</year>.<raw>Kafitz, Dieter: Figurenkonstellation als Mittel der Wirklichkeitserfassung: Dargestellt an Romanen der zweiten Hälfte des 19. Jahrhunderts. Kronberg/Ts. 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Studien zum Deutschen Roman nach 1848.(Duisburger Hochschulbeiträge 8</title>). <other>Duisburg</other> <year>1977</year>.<raw>Kaiser, Herbert: Studien zum Deutschen Roman nach 1848.(Duisburger Hochschulbeiträge 8). Duisburg 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kienzle</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Der Erfolgsroman. Zur Kritik seiner poetischen Ökonomie bei Gustav Freytag und Eugenie Marlitt</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1975</year>.<raw>Kienzle, Michael: Der Erfolgsroman. Zur Kritik seiner poetischen Ökonomie bei Gustav Freytag und Eugenie Marlitt. Stuttgart 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Löwenthal</surname>, <given-names>Leo</given-names></author>: <title>Gustav Freytag - der bürgerliche Materialismus</title>. In: <editor>Löwenthal, Leo</editor> <title>Erzählkunst und Gesellschaft. Die Gesellschaftsproblematik in der deutschen Literatur des 19. Jahrhunderts</title>. <other>Berlin</other> <year>1971</year>, S. <fpage>120</fpage> - <lpage>136</lpage>.<raw>Löwenthal, Leo: Gustav Freytag - der bürgerliche Materialismus. In: Löwenthal, Leo Erzählkunst und Gesellschaft. Die Gesellschaftsproblematik in der deutschen Literatur des 19. Jahrhunderts. Berlin 1971, S. 120-136.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Apologie des Bürgers. Zur Problematik von Rassismus und Antisemitismus in Gustav Freytags Roman <Soll und Haben</title>>. In: <source>Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft</source> <volume>25</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>1981</year>, S. <fpage>385</fpage> - <lpage>413</lpage>.<raw>Schneider, Michael: Apologie des Bürgers. Zur Problematik von Rassismus und Antisemitismus in Gustav Freytags Roman <Soll und Haben>. In: Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft 25. Stuttgart 1981, S. 385-413.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Geschichte als Gestalt. Literarische Formung und historische Wirklichkeit in Gustav Freytags Roman „Soll und Haben</title>“. (<source>Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik</source> <volume>83</volume>). <other>Stuttgart</other> <year>1981</year>.<raw>Schneider, Michael: Geschichte als Gestalt. Literarische Formung und historische Wirklichkeit in Gustav Freytags Roman „Soll und Haben“. (Stuttgarter Arbeiten zur Germanistik 83). Stuttgart 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinecke</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Gustav Freytags Soll und Haben -ein realistischer Roman</title>? In: <editor>Thunecke, Jörg</editor> (Hg.):Formen <source>realistischer Erzählkunst: Festschrift für Charlotte Jolles. Nottingham</source> <volume>1978</volume>, <fpage>S</fpage> - <lpage>108</fpage> - <lpage>119</lpage>.<raw>Steinecke, Hartmut: Gustav Freytags Soll und Haben -ein realistischer Roman? In: Thunecke, Jörg (Hg.):Formen realistischer Erzählkunst: Festschrift für Charlotte Jolles. Nottingham 1978, S.108-119.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinecke</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Gustav Freytags Soll und Haben (1855). Weltbild und Wirkung eines deutschen Bestsellers</title>. In: <editor>Denkler, Horst: Romane</editor> <title>und Erzählungen des Bürgerlichen Realismus: Neue Interpretationen</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1980</year>, S. <fpage>138</fpage> - <lpage>152</lpage>.<raw>Steinecke, Hartmut: Gustav Freytags Soll und Haben (1855). Weltbild und Wirkung eines deutschen Bestsellers. In: Denkler, Horst: Romane und Erzählungen des Bürgerlichen Realismus: Neue Interpretationen. Stuttgart 1980, S. 138-152.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stockinger</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Realpolitik, Realismus und das Ende des bürgerlichen Wahrheitsanspruchs</title>. In: <editor>Müller, Klaus-Detlef</editor> (Hg.): <source>Bürgerlicher Realismus: Grundlagen und Interpretationen</source> <other>Königstein/Ts</other>. <year>1981</year>, S. <fpage>174</fpage> - <lpage>202</lpage>.<raw>Stockinger, Ludwig: Realpolitik, Realismus und das Ende des bürgerlichen Wahrheitsanspruchs. In: Müller, Klaus-Detlef (Hg.): Bürgerlicher Realismus: Grundlagen und Interpretationen. Königstein/Ts. 1981, S. 174-202.</raw></sequence>