<sequence><author><surname>Theodor</surname> <given-names>Fontane</given-names></author>: <title>Der Stechlin. Roman, Mit einem Nachwort von Hugo Aust</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1978</year> (= <source>Reclams Universal Bibliothek</source> Nr. <volume>9910</volume>)<raw>Theodor Fontane: Der Stechlin. Roman, Mit einem Nachwort von Hugo Aust. Stuttgart 1978 (= Reclams Universal Bibliothek Nr. 9910)</raw></sequence><sequence><author><surname>Andreas</surname> <given-names>Amberg</given-names></author>: <title>Poetik des Wassers. Theodor Fontanes „Stechlin“: Zur protagonistischen Funktion des See-Symbols</title>. In: <source>ZfdPh</source>. <volume>115</volume>. Band. <source>Viertes Heft</source> <year>1996</year>. S. <fpage>481</fpage> - <lpage>559</lpage>.<raw>Andreas Amberg: Poetik des Wassers. Theodor Fontanes „Stechlin“: Zur protagonistischen Funktion des See-Symbols. In: ZfdPh. 115. Band. Viertes Heft. 1996. S. 481-559.</raw></sequence><sequence><author><surname>G. K</surname> <given-names>Lehmann</given-names></author>: <title>Symbol</title> In: <source>Wörterbuch der Literaturwissenschaft</source> Hrsg. von <editor>Claus Träger</editor> <other>Leipzig 1986</other><raw>G. K. Lehmann: Symbol. In: Wörterbuch der Literaturwissenschaft. Hrsg. von Claus Träger. Leipzig 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Eric</surname> <given-names>Miller</given-names></author>: <title>Die roten Fäden des roten Hahns. Zu einem Motivkomplex im Stechlin</title>. In: <source>Fontane Blätter</source> Heft <volume>67</volume>. <year>1999</year>. S. <fpage>91</fpage> - <lpage>105</lpage><raw>Eric Miller: Die roten Fäden des roten Hahns. Zu einem Motivkomplex im Stechlin. In: Fontane Blätter. Heft 67. 1999. S. 91-105</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefan</surname> <given-names>Neuhaus</given-names></author>: <title>Still ruht der See. Revolutionäre Symbolik und evolutionärer Wandel in Theodor Fontanes Roman Der Stechlin</title>. In: <source>Fontane Blätter</source> Heft <volume>57</volume>. <year>1994</year>. S. <fpage>48</fpage> - <lpage>77</lpage>.<raw>Stefan Neuhaus: Still ruht der See. Revolutionäre Symbolik und evolutionärer Wandel in Theodor Fontanes Roman Der Stechlin. In: Fontane Blätter. Heft 57. 1994. S. 48-77.</raw></sequence><sequence><author><surname>Helmuth Nürnberger</surname></author> <title>Fontane. In Selbstzeugnissen und Bilddokumenten</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>1968</year>.<raw>Helmuth Nürnberger: Fontane. In Selbstzeugnissen und Bilddokumenten. Reinbek bei Hamburg 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hubert Ohl</surname></author> <title>Bild und Wirklichkeit. Studien zur Romankunst Raabes und Fontanes</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1968</year>.<raw>Hubert Ohl: Bild und Wirklichkeit. Studien zur Romankunst Raabes und Fontanes. Heidelberg 1968.</raw></sequence>