<sequence><title>Es wurde keine Primärliteratur verwendet</title>.<raw>Es wurde keine Primärliteratur verwendet.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bühler</surname>, <given-names>K</given-names></author>., <author><surname>Sprachtheorie</surname></author>. <title>Die Darstellungsfunktion der Sprache</title>. <other>Stuttgart/ New York</other> <year>1982</year>.<raw>Bühler, K., Sprachtheorie. Die Darstellungsfunktion der Sprache. Stuttgart/ New York 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>J.W</given-names></author>., <title>Noten und Abhandlungen zu besserem Verständnis des „West-Östlichen Divans“ (1819</title>) in: <editor>Trunz, E</editor> (Hg.), <source>Goethes Werke</source> Bd.2, <volume>6</volume>. Aufl. <other>Hamburg</other> <year>1962</year>, S. <fpage>187</fpage>.<raw>Goethe, J.W., Noten und Abhandlungen zu besserem Verständnis des „West-Östlichen Divans“ (1819) in: Trunz, E. (Hg.), Goethes Werke, Bd.2, 6. Aufl. Hamburg 1962, S. 187.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hamacher</surname>, <given-names>B</given-names></author>., <title>Aspekte der Textgruppenbildung</title>, in: <editor>Eicher/Wiemann</editor> (Hg.): <source>Arbeitsbuch Literaturwissenschaft</source> S. <fpage>171</fpage> - <lpage>176</lpage>.<raw>Hamacher, B., Aspekte der Textgruppenbildung, in: Eicher/Wiemann (Hg.): Arbeitsbuch Literaturwissenschaft, S. 171-176.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hegel</surname>, <given-names>G.W.F</given-names></author>., <title>Vorlesungen über die Ästhetik III</title>. In: ders. <source>Werke in 20 Bänden</source> Bd. <volume>15</volume>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1970</year>, <title>S.321 ff</title>.<raw>Hegel, G.W.F., Vorlesungen über die Ästhetik III. In: ders., Werke in 20 Bänden, Bd. 15, Frankfurt/M. 1970, S.321 ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horn</surname>, <given-names>A</given-names></author>., <title>Theorie der literarischen Gattungen: ein Handbuch für Studierende der Literaturwissenschaft</title>, <other>Würzburg</other> <year>1998</year>, S. <fpage>13</fpage>.<raw>Horn, A., Theorie der literarischen Gattungen: ein Handbuch für Studierende der Literaturwissenschaft, Würzburg 1998, S. 13.</raw></sequence><sequence><author><surname>Körner</surname>, <given-names>J</given-names></author>., <title>Generik oder Lehre von den Dichtungs- (Wortkunst- )Gattungen</title>. In: <source>Einführung</source> in <title>die Poetik</title>. <other>Frankfurt/M</other>. <year>1949</year>, <author><given-names>S.39-51</given-names></author>. Staiger, <author><given-names>E</given-names></author>., <title>Lyrik und lyrisch</title>. In: <editor>Grimm, R</editor> (Hg.): <source>Zur Lyrik-Diskussion</source> <other>Darmstadt</other> <year>1966</year>, S. <fpage>75</fpage>.<raw>Körner, J., Generik oder Lehre von den Dichtungs- (Wortkunst- )Gattungen. In: Einführung in die Poetik. Frankfurt/M. 1949, S.39-51. Staiger, E., Lyrik und lyrisch. In: Grimm, R. (Hg.): Zur Lyrik-Diskussion, Darmstadt 1966, S. 75.</raw></sequence><sequence><author><surname>Voßkamp</surname>, <given-names>W</given-names></author>., <author><surname>Gattungen</surname></author>. In: <editor>Brackert, H., Stückrath, J</editor> (Hg.): <source>Literaturwissenschaft. Ein Grundkurs</source> <other>Reinbek</other> <year>1992</year>, S. <fpage>253</fpage> - <lpage>269</lpage>.<raw>Voßkamp, W., Gattungen. In: Brackert, H., Stückrath, J. (Hg.): Literaturwissenschaft. Ein Grundkurs. Reinbek 1992, S. 253-269.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilfahrt</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>v., s.v. Drama, Sachwörterbuch der Literatur</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>.<raw>Wilfahrt, Gero v., s.v. Drama, Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilfahrt</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>v., s.v. Epik, Sachwörterbuch der Literatur</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>. <title>Wilfahrt, G.v, s.v. Gattungen</title>, in: <source>Sachwörterbuch der Literatur</source> <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>.<raw>Wilfahrt, Gero v., s.v. Epik, Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart 2001. Wilfahrt, G.v, s.v. Gattungen, in: Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart 2001.</raw></sequence><sequence><publisher>Sachbibliografie</publisher><raw>Sachbibliografie</raw></sequence><sequence><author><surname>Andreotti</surname>, <given-names>M</given-names></author>., <title>Die Struktur der modernen Literatur. Neue Wege der Textanalyse</title>. <other>Bern, Stuttgart</other> <year>1983</year><raw>Andreotti, M., Die Struktur der modernen Literatur. Neue Wege der Textanalyse. Bern, Stuttgart 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Beck</surname>, <given-names>R</given-names></author>., <title>Terminologie der Literaturwissenschaft. Ein Handbuch für das Anglistikstudium</title>, <other>Ismaning</other> <year>1998</year>.<raw>Beck, R., Terminologie der Literaturwissenschaft. Ein Handbuch für das Anglistikstudium, Ismaning 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Berger</surname>, <given-names>Willy R.</given-names></author> <title>Gattungstheorie und vergleichende Gattungsforschung</title>. In: <editor>Schmeling, M</editor> (Hg.): <source>Vergleichende Literaturwissenschaft. Theorie und Praxis</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1981</year>, S. <fpage>99</fpage> - <lpage>124</lpage><raw>Berger, Willy R., Gattungstheorie und vergleichende Gattungsforschung. In: Schmeling, M. (Hg.): Vergleichende Literaturwissenschaft. Theorie und Praxis. Wiesbaden 1981, S. 99-124</raw></sequence><sequence><author><surname>Bickmann</surname>, <given-names>C</given-names></author>., <author><surname>Der</surname></author> <title>Gattungsbegriff im Spannungsfeld zwischen historischer Betrachtung und Systementwurf: eine Untersuchung zur Gattungsforschung an ausgewählten Beispielen</title><raw>Bickmann, C., Der Gattungsbegriff im Spannungsfeld zwischen historischer Betrachtung und Systementwurf: eine Untersuchung zur Gattungsforschung an ausgewählten Beispielen</raw></sequence><sequence><title>literaturwissenschaftlicher Theoriebildung im 20. Jahrhundert</title>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1984</year>.<raw>literaturwissenschaftlicher Theoriebildung im 20. Jahrhundert, Frankfurt/M. 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hansen-Löve</surname>, <given-names>A. A.</given-names></author> <title>Der russische Formalismus. Methodologische Rekonstruktion seiner Entwicklung aus dem Prinzip der Verfremdung</title>. <other>Wien</other> <year>1978</year>.<raw>Hansen-Löve, A. A., Der russische Formalismus. Methodologische Rekonstruktion seiner Entwicklung aus dem Prinzip der Verfremdung. Wien 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hempfer</surname>, <given-names>K</given-names></author>., <title>Gattungstheorie. Information und Synthese</title>. <other>München</other> <year>1973</year>.<raw>Hempfer, K., Gattungstheorie. Information und Synthese. München 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hernadi</surname>, <given-names>P</given-names></author>., <title>Beyond Genre. New Directions in Literary Classification</title>. <other>Ithaca, London</other> <year>1972</year>.<raw>Hernadi, P., Beyond Genre. New Directions in Literary Classification. Ithaca, London 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holenstein</surname>, <given-names>E., Roman</given-names></author> <title>Jakobsons phänomenologischer Strukturalismus</title>. <other>Frankfurt/M</other>. <year>1975</year>.<raw>Holenstein, E., Roman Jakobsons phänomenologischer Strukturalismus. Frankfurt/M. 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jauß</surname>, <given-names>H.R</given-names></author>., <title>Ästhetische Erfahrung und literarische Hermeneutik</title>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1991</year>.<raw>Jauß, H.R., Ästhetische Erfahrung und literarische Hermeneutik, Frankfurt/M. 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jauß</surname>, <given-names>H.R</given-names></author>., <title>Literaturgeschichte als Provokation, Frankfurt/M</title>. <year>1992</year>. <editor>Jauss, H.R</editor> <other>u.a</other>. (Hg.): <source>Theorie literarischer Texte. Göttingen</source> <year>1973</year> Lenk, H. E. H. <title>Deutsche Gesprächskultur: ein Lese- und Übungsbuch für das professionelle Konversationstraining</title>, <other>Helsinki</other>, <year>1995</year>.<raw>Jauß, H.R., Literaturgeschichte als Provokation, Frankfurt/M. 1992. Jauss, H.R. u.a. (Hg.): Theorie literarischer Texte. Göttingen 1973 Lenk, H. E. H., Deutsche Gesprächskultur: ein Lese- und Übungsbuch für das professionelle Konversationstraining, Helsinki, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Martini</surname>, <given-names>F</given-names></author>., <title>Literarische Form und Geschichte: Aufsätze zu Gattungstheorie und Gattungsentwicklung vom Sturm und Drang bis zum Erzählen heute</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1984</year>.<raw>Martini, F., Literarische Form und Geschichte: Aufsätze zu Gattungstheorie und Gattungsentwicklung vom Sturm und Drang bis zum Erzählen heute, Stuttgart 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller-Dyes</surname>, <given-names>K</given-names></author>., <author><surname>Gattungen</surname></author>. In: <editor>Arntzen, H</editor> <title>u.a.: Wiessen im Überblick. Literatur</title>. <volume>2</volume>. Aufl. <other>Freiburg</other> <year>1976</year>, S. <fpage>264</fpage> - <lpage>327</lpage><raw>Müller-Dyes, K., Gattungen. In: Arntzen, H. u.a.: Wiessen im Überblick. Literatur. 2. Aufl. Freiburg 1976, S. 264-327</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller-Dyes</surname>, <given-names>K</given-names></author>., <title>Literarische Gattungen: Lyrik, Epik, Dramatik</title>. <other>Freiburg</other> <year>1978</year><raw>Müller-Dyes, K., Literarische Gattungen: Lyrik, Epik, Dramatik. Freiburg 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Raible</surname>, <given-names>W</given-names></author>., <title>Was sind Gattungen? Eine Antwort aus semiotischer und textlinguistischer Sicht</title>. In: <source>Poetica</source> <volume>12</volume> (<year>1980</year>), S. <fpage>320</fpage> - <lpage>349</lpage><raw>Raible, W., Was sind Gattungen? Eine Antwort aus semiotischer und textlinguistischer Sicht. In: Poetica 12 (1980), S. 320-349</raw></sequence><sequence><author><surname>Staiger</surname>, <given-names>E</given-names></author>., <title>Grundbegriffe der Poetik. München 1971 Voßkamp, W., Gattungen als literarisch-soziale Institutionen. Zu Problemen sozial- und funktionsgeschichtlich orientierter Gattungstheorie und -historie</title>. In: <editor>Hinck, W</editor> (Hg.): <source>Textsortenlehre - Gattungsgeschichte</source> <other>Heidelberg</other> <year>1977</year>, S. <fpage>27</fpage> - <lpage>42</lpage><raw>Staiger, E., Grundbegriffe der Poetik. München 1971 Voßkamp, W., Gattungen als literarisch-soziale Institutionen. Zu Problemen sozial- und funktionsgeschichtlich orientierter Gattungstheorie und -historie. In: Hinck, W. (Hg.): Textsortenlehre - Gattungsgeschichte. Heidelberg 1977, S. 27-42</raw></sequence><sequence><editor>Voßkamp, W</editor> (Hg.), <title>Historische und aktuelle Konzepte der Literaturgeschichtsschreibung. Zwei Königskinder? Zum Verhältnis von Literatur und Literaturwissenschaft</title>. <other>Tübingen</other> <year>1986</year>.<raw>Voßkamp, W. (Hg.), Historische und aktuelle Konzepte der Literaturgeschichtsschreibung. Zwei Königskinder? Zum Verhältnis von Literatur und Literaturwissenschaft. Tübingen 1986.</raw></sequence><sequence><editor>Wagenknecht</editor>, C.(Hg.), <title>Germanistisches Symposion. Zur Terminologie der Literaturwissenschaft. Akten des XI. Germanistischen Symposions der Deutschen Forschungsgemeinschaft Würzburg 1986</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>.<raw>Wagenknecht, C.(Hg.), Germanistisches Symposion. Zur Terminologie der Literaturwissenschaft. Akten des XI. Germanistischen Symposions der Deutschen Forschungsgemeinschaft Würzburg 1986, Stuttgart 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Willems</surname>, <given-names>G</given-names></author>., <title>Das Konzept der literarischen Gattung: Untersuchungen zur klassischen deutschen Gattungstheorie, insbesondere zur Ästhetik F. Th. Vischers</title>, <other>Tübingen</other> <year>1981</year>.<raw>Willems, G., Das Konzept der literarischen Gattung: Untersuchungen zur klassischen deutschen Gattungstheorie, insbesondere zur Ästhetik F. Th. Vischers, Tübingen 1981.</raw></sequence>