<sequence><editor>A</editor>. <other>Quellen</other><raw>A. Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>HARTMANN</surname>, <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Iwein, übers. von Max Wehrli</title>. <other>Zürich</other>: <publisher>Manesse</publisher> <year>1988</year>.<raw>HARTMANN, von Aue: Iwein, übers. von Max Wehrli. Zürich: Manesse 1988.</raw></sequence><sequence>B. Darstellungen<raw>B. Darstellungen</raw></sequence><sequence><author><surname>ALTHOFF</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Spielen die Dichter mit den Spielregeln der Gesellschaft</title>? In: <source>Mittelalterliche Literatur</source> <title>und Kunst im Spannungsfeld von Hof und Kultur</title>, hg. von <editor>N. Palmer</editor> <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1999</year>.<raw>ALTHOFF, Gerd: Spielen die Dichter mit den Spielregeln der Gesellschaft? In: Mittelalterliche Literatur und Kunst im Spannungsfeld von Hof und Kultur, hg. von N. Palmer. Tübingen: Niemeyer 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>BUMKE</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. <other>München</other>: <publisher>dtv</publisher> <year>1994</year>.<raw>BUMKE, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. München: dtv 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>GRAF, Michael</surname></author> <title>Liebe - Zorn - Trauer - Adel. Die Pathologie in Hartmanns Iwein. Eine Interpreation auf medizinhistorischer Basis</title>. <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher> <year>1989</year>.<raw>GRAF, Michael: Liebe - Zorn - Trauer - Adel. Die Pathologie in Hartmanns Iwein. Eine Interpreation auf medizinhistorischer Basis. Bern: Lang 1989.</raw></sequence><sequence><editor>KELLERMANN-HAAF, P.: Frau</editor> <title>und Politik im Mittelalter. Untersuchungen zur politischen Rolle der Frau in den höfischen</title> <source>Romanen des</source> <volume>12</volume>., <issue>13., 14</issue> <other>Jahrhunderts. Göppingen</other> <publisher>???</publisher> <year>1986</year>.<raw>KELLERMANN-HAAF, P.: Frau und Politik im Mittelalter. Untersuchungen zur politischen Rolle der Frau in den höfischen Romanen des 12., 13., 14. Jahrhunderts. Göppingen: ??? 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHNELL</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <title>Causa Amoris. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur</title>. <other>Bern/München</other>: <publisher>Francke</publisher> <year>1985</year>.<raw>SCHNELL, Rüdiger: Causa Amoris. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur. Bern/München: Francke 1985.</raw></sequence>