<sequence><author><surname>Pérez Galdós, Benito</surname></author> <title>Fortunata und Jacinta - Zwei Geschichten von Ehefrauen</title>. <publisher>Manesse Verlag</publisher> <other>Zürich</other>. <year>1961</year>.<raw>Pérez Galdós, Benito: Fortunata und Jacinta - Zwei Geschichten von Ehefrauen. Manesse Verlag. Zürich. 1961.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pérez Galdós</surname> <given-names>Benito</given-names></author>: <title>Fortunata y Jacinta</title>. Turner Libros, S.A. Madrid <year>1995</year>.<raw>Pérez Galdós, Benito: Fortunata y Jacinta. Turner Libros, S.A. Madrid. 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zola</surname>, <given-names>Emile</given-names></author>: <title>Au bonheur des dames. Editions Gallimard</title>. <other>Paris.1980</other>.<raw>Zola, Emile: Au bonheur des dames. Editions Gallimard. Paris.1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Avila Arellano</surname> <given-names>Julia: Gald</given-names></author> ó s <title>Centenario de Fortunata y Jacinta (1887-1987</title>). <publisher>Universidad Complutense de</publisher> <other>Madrid. Madrid</other> <year>1989</year>.<raw>Avila Arellano, Julia: Gald ó s: Centenario de Fortunata y Jacinta (1887-1987). Universidad Complutense de Madrid. Madrid. 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Caudet</surname>, <given-names>Francisco: Zola, Gald</given-names></author> ó <author><surname>s</surname>, <given-names>Clar</given-names></author> í n <title>El naturalismo en Francia y Espa ñ a. Univesidad Autónoma de Madrid. Cantoblanco</title>. <other>Madrid</other>. <year>1995</year>. S. <fpage>235</fpage> - <lpage>240</lpage>.<raw>Caudet, Francisco: Zola, Gald ó s, Clar í n. El naturalismo en Francia y Espa ñ a. Univesidad Autónoma de Madrid. Cantoblanco. Madrid. 1995. S. 235-240.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harenberg</surname>, <given-names>Bodo</given-names></author>: <title>Harenbergs Lexikon der Weltliteratur</title>. <other>Harenberg Lexikon-Verlag</other> Band <volume>2</volume>. <other>Dortmund</other>. <year>1989</year>.<raw>Harenberg, Bodo: Harenbergs Lexikon der Weltliteratur. Harenberg Lexikon-Verlag. Band 2. Dortmund. 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jiménez, Luis-Lopez</surname> <given-names>É</given-names></author> <author><surname>mile Zola et</surname> <given-names>P</given-names></author> <title>é rez Gald ó s. aus: Les cahiers naturalistes</title>. <other>France</other>. <year>1985</year>. S. <fpage>202</fpage> - <lpage>207</lpage><raw>Jiménez, Luis-Lopez: É mile Zola et P é rez Gald ó s. aus: Les cahiers naturalistes. France. 1985. S. 202-207</raw></sequence><sequence><author><surname>Kronik</surname>, <given-names>John W.</given-names></author> <author><surname>Turner</surname>, <given-names>Harriet S.</given-names></author> <title>Textos y contextos de Gald</title> ó s <source>- Actas del Simposio Centenario de Fortunata</source> y Jacinta. Editorial Castalia, S.A. Madrid <year>1994</year>. S. <volume>196-</volume> <fpage>209</fpage>.<raw>Kronik, John W.; Turner, Harriet S.: Textos y contextos de Gald ó s - Actas del Simposio Centenario de Fortunata y Jacinta. Editorial Castalia, S.A. Madrid. 1994. S. 196- 209.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ribbans</surname>, <given-names>Geoffry</given-names></author>: <title>Dos paseos de Fortunata por Madrid y su integraci ó n dentro de la estructura de la novela</title>. <source>aus: HSPANIA</source> Volume <volume>70</volume>, number 1. University of Southern California. Los Angeles <year>1987</year>. S. <fpage>740</fpage> - <lpage>744</lpage>.)<raw>Ribbans, Geoffry: Dos paseos de Fortunata por Madrid y su integraci ó n dentro de la estructura de la novela. aus: HSPANIA. Volume 70, number 1. University of Southern California. Los Angeles. 1987. S. 740-744.)</raw></sequence><sequence><editor>Schwendemann, Irene</editor> (Hg.): <title>Hauptwerke der französischen Literatur</title>. <publisher>Kindler Verlag GmbH. München</publisher> <year>1976</year>.<raw>Schwendemann, Irene (Hg.): Hauptwerke der französischen Literatur. Kindler Verlag GmbH. München. 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitz</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Spanischer Naturalismus. Max Niemeyer Verlag</title>. <other>Tübingen</other>. <year>2000</year>. S. <fpage>70</fpage> - <lpage>80</lpage>.<raw>Schmitz, Sabine: Spanischer Naturalismus. Max Niemeyer Verlag. Tübingen. 2000. S. 70-80.</raw></sequence><sequence><editor>Strosetzki, Christoph</editor> (Hg.): <title>Geschichte der spanischen Literatur. 2., unveränd</title>. <other>Auflage. Max</other> <publisher>Niemeyer Verlag GmbH & Co.KG</publisher> <other>Tübingen</other>. <year>1996</year>. S. <fpage>312</fpage> - <lpage>314</lpage>.<raw>Strosetzki, Christoph (Hg.): Geschichte der spanischen Literatur. 2., unveränd. Auflage. Max Niemeyer Verlag GmbH & Co.KG. Tübingen. 1996. S. 312-314.</raw></sequence><sequence><author><surname>Valcárel</surname>, <given-names>Josefa</given-names></author>: <title>Historia de la literatura espa ñ ola II</title>. <other>Ediciones</other> <year>Cátedra/S.A..Madrid.1990</year>.<raw>Valcárel, Josefa: Historia de la literatura espa ñ ola II. Ediciones Cátedra/S.A..Madrid.1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname></author>, <other>Gero von</other> (Hg.): <source>Lexikon der Weltliteratur. Alfred Kröner</source> Verlag. Band <volume>1</volume>. <other>Stuttgart</other>. <year>1988</year>.<raw>Wilpert, Gero von (Hg.): Lexikon der Weltliteratur. Alfred Kröner Verlag. Band 1. Stuttgart. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname></author>, <other>Gero von</other> (Hg.): <source>Lexikon der Weltliteratur. Deutscher Taschenbuch Verlag</source> Band <volume>3</volume>. <issue>3</issue>. Auflage. <other>München</other>. <year>1997</year>.<raw>Wilpert, Gero von (Hg.): Lexikon der Weltliteratur. Deutscher Taschenbuch Verlag. Band 3. 3. Auflage. München. 1997.</raw></sequence><sequence>Internet: <url>http://www.multimedia.com/veronika/bio.htm</url><raw>Internet: http://www.multimedia.com/veronika/bio.htm</raw></sequence>