<sequence><author><surname>I. Bertolt</surname> <given-names>Brecht</given-names></author>: <title>Die heilige Johanna der Schlachthöfe</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2001</year>.<raw>I. Bertolt Brecht: Die heilige Johanna der Schlachthöfe. Frankfurt am Main 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname> <given-names>Schiller</given-names></author>: <title>Die Jungfrau von Orleans</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>. (RUB=47)<raw>Friedrich Schiller: Die Jungfrau von Orleans. Stuttgart 1997. (RUB=47)</raw></sequence><sequence><author><surname>Schiller</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Über die tragische Kunst</title>. In: <editor>Schiller, Friedrich: Sämtliche Werke</editor> Hrsg. von <editor>Karl Goedeke</editor> <other>Bd.13. Stuttgart/Berlin o.J</other><raw>Schiller, Friedrich: Über die tragische Kunst. In: Schiller, Friedrich: Sämtliche Werke. Hrsg. von Karl Goedeke. Bd.13. Stuttgart/Berlin o.J.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname>. <given-names>Alt</given-names></author>, <title>Peter- André: Schiller. Leben - Werk - Zeit</title>. Bd.2. <other>München</other> <year>2000</year>.<raw>II. Alt, Peter- André: Schiller. Leben - Werk - Zeit. Bd.2. München 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Große</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Bearbeitungen des Johanna- Stoffes</title>. <other>München</other> <year>1980</year>.<raw>Große, Wilhelm: Bearbeitungen des Johanna- Stoffes. München 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Guthke</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die Jungfrau von</title> <author><surname>Orleans</surname></author>. In. Schiller- Handbuch. Hrsg. von <editor>Helmut Koopmann</editor> <other>Hamburg</other> <year>1998</year>.<raw>Guthke, Karl: Die Jungfrau von Orleans. In. Schiller- Handbuch. Hrsg. von Helmut Koopmann. Hamburg 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gutmann</surname>, <given-names>Anna</given-names></author>: <title>Schillers Jungfrau von Orleans: Das Wunderbare und die Schuldfrage</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>88</volume> (<year>1969</year>).<raw>Gutmann, Anna: Schillers Jungfrau von Orleans: Das Wunderbare und die Schuldfrage. In: Zeitschrift für deutsche Philologie. 88 (1969).</raw></sequence><sequence><author><surname>Knopf</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>: <title>Brecht- Handbuch</title>. <other>Tübingen</other> <year>1980</year><raw>Knopf, Jan: Brecht- Handbuch. Tübingen 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Lucie- Smith</surname> <given-names>Edward</given-names></author>: <title>Johanna von Orleans. Eine Biographie</title>. <other>Düsseldorf</other><raw>Lucie- Smith, Edward: Johanna von Orleans. Eine Biographie. Düsseldorf</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Brechts „Heilige Johanna der Schlachthöfe“ und Schillers „Jungfrau von Orleans“. Zur Auseinandersetzung des modernen Theaters mit der klassischen Tradition</title>. In: <source>Orbis litterarum</source> <year>14(1969</year>)<raw>Müller, Gerd: Brechts „Heilige Johanna der Schlachthöfe“ und Schillers „Jungfrau von Orleans“. Zur Auseinandersetzung des modernen Theaters mit der klassischen Tradition. In: Orbis litterarum. 14(1969)</raw></sequence><sequence><author><surname>Oellers</surname>, <given-names>Norbert: Friedrich</given-names></author> <author><surname>Schiller</surname></author>. <title>Zur Modernität eines Klassikers</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Oellers, Norbert: Friedrich Schiller. Zur Modernität eines Klassikers. Frankfurt am Main 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schirmer- Imhoff</surname> <given-names>Ruth</given-names></author>: <title>Der Prozess Jeanne d’Arc - Akten und Protokolle</title> <volume>1431</volume> - <fpage>1456</fpage>. <other>München</other> <year>1978</year>.<raw>Schirmer- Imhoff, Ruth: Der Prozess Jeanne d’Arc - Akten und Protokolle 1431 - 1456. München 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz</surname>, <given-names>Gudrun</given-names></author>: <title>Die Schillerbearbeitungen Bertolt Brechts. Eine Untersuchung literarhistorischer Bezüge im Hinblick auf Brechts Traditionsbegriff</title>. <other>Tübingen</other> <year>1972</year>.<raw>Schulz, Gudrun: Die Schillerbearbeitungen Bertolt Brechts. Eine Untersuchung literarhistorischer Bezüge im Hinblick auf Brechts Traditionsbegriff. Tübingen 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Storz</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Schiller. Jungfrau von Orleans</title>. In: <editor>Von Wiese</editor> <year>Benno</year>: <title>Das deutsche Drama</title>. <source>Vom Barock bis zur Gegenwart. Interpretationen</source> Bd. <volume>1</volume>. <other>Düsseldorf</other> <year>1959</year>.<raw>Storz, Gerhard: Schiller. Jungfrau von Orleans. In: Von Wiese, Benno: Das deutsche Drama. Vom Barock bis zur Gegenwart. Interpretationen. Bd. 1. Düsseldorf 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Brecht- Kommentar. Zum dramatischen Werk</title>. <other>München</other> <year>1983</year>.<raw>Völker, Klaus: Brecht- Kommentar. Zum dramatischen Werk. München 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Von Wiese</surname> <given-names>Benno: Friedrich</given-names></author> <author><surname>Schiller</surname></author>. <other>Tübingen</other> <year>1978</year>. S.738.<raw>Von Wiese, Benno: Friedrich Schiller. Tübingen 1978. S.738.</raw></sequence>