<sequence><author><surname>Grafschafter Mundartlexikon</surname></author> – <editor>Knüfermann</editor>, <other>Arnold; Köln</other> <year>1993</year><raw>Grafschafter Mundartlexikon – Knüfermann, Arnold; Köln 1993</raw></sequence><sequence>ber <title>die Mundart von Homberg-Niederrhein – Dr. phil</title>. <publisher>Meynen, Paul</publisher> <other>Moers</other> <year>1911</year><raw>ber die Mundart von Homberg-Niederrhein – Dr. phil. Meynen, Paul; Moers 1911</raw></sequence><sequence><author><surname>Das Grafschafter Platt</surname></author> – <title>Honnen, Peter</title>, in: <source>Jahrbuch 1987/88, Beiträge zur Heimat- und Kulturpflege</source> <other>Hrsg</other>: <publisher>Freundeskreis lebendige Grafschaft</publisher> <other>e.V</other>.<raw>Das Grafschafter Platt – Honnen, Peter, in: Jahrbuch 1987/88, Beiträge zur Heimat- und Kulturpflege, Hrsg: Freundeskreis lebendige Grafschaft e.V.</raw></sequence><sequence><title>Die Sprachgrenze in Kaldenhausen – Billen, Heinz</title>, in: <source>Jahrbuch 1987/88, Beiträge zur Heimat- und Kulturpflege</source> <other>Hrsg</other>: <publisher>Freundeskreis lebendige Grafschaft</publisher> <other>e.V</other>.<raw>Die Sprachgrenze in Kaldenhausen – Billen, Heinz, in: Jahrbuch 1987/88, Beiträge zur Heimat- und Kulturpflege, Hrsg: Freundeskreis lebendige Grafschaft e.V.</raw></sequence><sequence><title>Dialektverfall“ und „Mundartrenaissance“ in Westniederdeutschland und im Osten der Niederlande</title> – <author><surname>Gossens</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>; in: <editor>Varietäten des Deutschen, Hrsg. Gerhard Stickel, Walter de Gruyter</editor> <other>New York</other> – <other>Berlin</other> <year>1997</year> in: <source>Jahrbuch 1996 des Instituts für deutsche Sprache</source><raw>Dialektverfall“ und „Mundartrenaissance“ in Westniederdeutschland und im Osten der Niederlande – Gossens, Jan; in: Varietäten des Deutschen, Hrsg. Gerhard Stickel, Walter de Gruyter, New York – Berlin 1997 in: Jahrbuch 1996 des Instituts für deutsche Sprache</raw></sequence><sequence><title>Einteilung der deutschen Dialekte</title>, in: <source>HSK Dialektologie</source> Band <volume>1</volume>, S. <fpage>820</fpage> - <lpage>859</lpage><raw>Einteilung der deutschen Dialekte, in: HSK Dialektologie, Band 1, S. 820-859</raw></sequence><sequence><title>Geschichte der niederdeutschen Mundarten – Foerste, William</title>, in: <source>Deutsche Philologie im Aufriss</source> <other>Berlin</other> <year>1966</year><raw>Geschichte der niederdeutschen Mundarten – Foerste, William, in: Deutsche Philologie im Aufriss, Berlin 1966</raw></sequence><sequence><author><surname>Soziokulturelle</surname></author> <title>Voraussetzungen und Sprachraum des Mittelniederdeutschen – Peters, Robert</title>, in: <source>HSK Sprachgeschichte</source> Bd. <volume>2.2</volume><raw>Soziokulturelle Voraussetzungen und Sprachraum des Mittelniederdeutschen – Peters, Robert, in: HSK Sprachgeschichte, Bd. 2.2</raw></sequence><sequence><title>Die Rolle der Hanse und Lübecks für die mittelniederdeutsche Sprachgeschichte – Peters, Robert</title>, in: <source>HSK Sprachgeschichte</source> Bd. <volume>2.2</volume><raw>Die Rolle der Hanse und Lübecks für die mittelniederdeutsche Sprachgeschichte – Peters, Robert, in: HSK Sprachgeschichte, Bd. 2.2</raw></sequence><sequence><title>Die mittelniederdeutsche Kanzleisprache und die Rolle des Buchdruckes in der mittelniederdeutschen Sprachgeschichte -</title> <editor>Marita Gesenhoff</editor> / <title>Margarete Reck</title>, in: <source>HSK Sprachgeschichte</source> Bd. <volume>2.2</volume><raw>Die mittelniederdeutsche Kanzleisprache und die Rolle des Buchdruckes in der mittelniederdeutschen Sprachgeschichte - Marita Gesenhoff / Margarete Reck, in: HSK Sprachgeschichte, Bd. 2.2</raw></sequence><sequence><title>Phonetik und Phonologie, Graphetik und Graphemik des Mittelniederdeutschen – Niebaum, Hermann</title>, in: <source>HSK Sprachgeschichte</source> Bd. <volume>2.2</volume><raw>Phonetik und Phonologie, Graphetik und Graphemik des Mittelniederdeutschen – Niebaum, Hermann, in: HSK Sprachgeschichte, Bd. 2.2</raw></sequence><sequence><title>Schriftsprache und Dialekte im Deutschen -</title> <other>Socin, Adolf, Heilbronn</other> <year>1888</year><raw>Schriftsprache und Dialekte im Deutschen - Socin, Adolf, Heilbronn 1888</raw></sequence><sequence>ber <title>die Lautverschiebung und das Verhältnis des Hochdeutschen zum Niederdeutschen – Devantier</title>, <other>Franz, Berlin</other> <year>1881</year><raw>ber die Lautverschiebung und das Verhältnis des Hochdeutschen zum Niederdeutschen – Devantier, Franz, Berlin 1881</raw></sequence><sequence><title>Abriss der Geschichte der deutschen Sprache – Joachim Schildt</title>, <other>Berlin</other> <year>1976</year><raw>Abriss der Geschichte der deutschen Sprache – Joachim Schildt, Berlin 1976</raw></sequence><sequence><title>Die germanischen Sprachen, Ihre Geschichte in Grundzügen</title> – <source>Hutterer, Claus Jürgen</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1999</year><raw>Die germanischen Sprachen, Ihre Geschichte in Grundzügen – Hutterer, Claus Jürgen, Wiesbaden 1999</raw></sequence><sequence><title>Geschichte der deutschen Sprache – Behagel</title>, <other>Otto, Strassburg 1911[3]</other><raw>Geschichte der deutschen Sprache – Behagel, Otto, Strassburg 1911[3]</raw></sequence><sequence><title>Die Chronik des Johann Wassenberch – Ahrend Mihm</title>, <other>Hrsg, Duisburg</other> <year>1981</year><raw>Die Chronik des Johann Wassenberch – Ahrend Mihm, Hrsg, Duisburg 1981</raw></sequence><sequence><title>Geschichte der deutschen Sprache</title> – <other>Bach, Adolf, Heidelberg</other> <year>1961</year><raw>Geschichte der deutschen Sprache – Bach, Adolf, Heidelberg 1961</raw></sequence><sequence><title>Dialekt und Standardsprache. Über das Varietätensystem des Deutschen in der Bundesrepublik – Klaus J. Mattheier</title> in: <source>Dialektologie des Deutschen</source> Hrsg. <editor>Klaus Mattheier</editor> / <editor>Peter Wiesinger</editor> <other>Tübingen</other> <year>1994</year><raw>Dialekt und Standardsprache. Über das Varietätensystem des Deutschen in der Bundesrepublik – Klaus J. Mattheier in: Dialektologie des Deutschen, Hrsg. Klaus Mattheier / Peter Wiesinger, Tübingen 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Varietätenzensus</surname> – <given-names>Klaus J</given-names></author> <title>Mattheier</title> in: <source>Dialektologie des Deutschen</source> Hrsg. <editor>Klaus Mattheier</editor> / <editor>Peter Wiesinger</editor> <other>Tübingen</other> <year>1994</year><raw>Varietätenzensus – Klaus J. Mattheier in: Dialektologie des Deutschen, Hrsg. Klaus Mattheier / Peter Wiesinger, Tübingen 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Niederfränkisch-niederrheinische Grammatik</surname></author> – Kurt-Wilhelm Graf Laufs, Mönchengladbach <year>1995</year><raw>Niederfränkisch-niederrheinische Grammatik – Kurt-Wilhelm Graf Laufs, Mönchengladbach 1995</raw></sequence><sequence><title>Pragmatik und Soziologie der Dialekte – Klaus Mattheier</title>, <other>Heidelberg</other> <year>1980</year>, in: <source>Reihe Uni Taschenbücher</source> Nr. <volume>994</volume><raw>Pragmatik und Soziologie der Dialekte – Klaus Mattheier, Heidelberg 1980, in: Reihe Uni Taschenbücher Nr. 994</raw></sequence><sequence><author><surname>Sprachliche Varietäten</surname></author> <title>- Gestern und Heute – Peter Wiesinger</title>, in: <source>Varietäten des Deutschen, Jahrbuch des Instituts für deutsche Sprache 1996</source> <other>Berlin</other> <year>1997</year><raw>Sprachliche Varietäten - Gestern und Heute – Peter Wiesinger, in: Varietäten des Deutschen, Jahrbuch des Instituts für deutsche Sprache 1996, Berlin 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Maikirschen</surname> – <surname>Specht</surname>, <given-names>Katharine</given-names></author>; <other>Köln 1991</other><raw>Maikirschen – Specht, Katharine; Köln 1991</raw></sequence>