<sequence><author><surname>Klopstock</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author> <author><surname>Gottlieb</surname></author>: <title>Messias, Gedichte</title>, <other>Abhandlungen</other>. Hrsg. von <editor>Uwe-K. Ketelsen</editor> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1968</year><raw>Klopstock, Friedrich Gottlieb: Messias, Gedichte, Abhandlungen. Hrsg. von Uwe-K. Ketelsen. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Klopstock</surname>, <given-names>Friedrich Gottlieb</given-names></author> <title>Ausgewählte Werke</title>. Hrsg. von <editor>Karl August Schleiden</editor> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1962</year><raw>Klopstock, Friedrich Gottlieb: Ausgewählte Werke. Hrsg. von Karl August Schleiden. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1962</raw></sequence><sequence><author><surname>Klopstocks</surname> <given-names>Oden</given-names></author> <title>und Elegien.Faksimiledruck der bei Johann Georg Wittich in Darmstadt 1771 erschienenen Ausgabe</title>. Hrsg. von <editor>Jörg-Ulrich Fechner</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1974</year><raw>Klopstocks Oden und Elegien.Faksimiledruck der bei Johann Georg Wittich in Darmstadt 1771 erschienenen Ausgabe. Hrsg. von Jörg-Ulrich Fechner. Stuttgart: Metzler 1974</raw></sequence><sequence><editor>Arnold, Heinz Ludwig</editor> (Hrsg.): <source>Text und Kritik. Friedrich Gottlieb Klopstock</source> <other>München</other>: <publisher>edition text und</publisher> <other>kritik 1981</other><raw>Arnold, Heinz Ludwig (Hrsg.): Text und Kritik. Friedrich Gottlieb Klopstock. München: edition text und kritik 1981</raw></sequence><sequence><editor>Böttcher, Kurt</editor> (Hrsg.): <source>Aufklärung. Erläuterungen</source> <title>zur deutschen Literatur</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Volk und Wissen Volkseigener Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>1971</year><raw>Böttcher, Kurt (Hrsg.): Aufklärung. Erläuterungen zur deutschen Literatur. Berlin: Volk und Wissen Volkseigener Verlag Berlin 1971</raw></sequence><sequence><author><surname>Burdorf</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Einführung in die Gedichtanalyse. 2. überarbeitete und aktualisierte Auflage</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1997</year><raw>Burdorf, Dieter: Einführung in die Gedichtanalyse. 2. überarbeitete und aktualisierte Auflage. Stuttgart: Metzler 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>De Boor</surname> <given-names>Helmut</given-names></author> und <editor>Newald, Richard</editor> (Hrsg.): <source>Geschichte der Deutschen Literatur,.6</source> Band: <title>Von Klopstock bis zu Goethes Tod</title>. <other>München</other>: <publisher>Beck’sche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1957</year><raw>De Boor, Helmut und Newald, Richard (Hrsg.): Geschichte der Deutschen Literatur,.6. Band: Von Klopstock bis zu Goethes Tod. München: Beck’sche Verlagsbuchhandlung 1957</raw></sequence><sequence><author><surname>Doktor</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Kritik der Empfindsamkeit</title>. <other>Bern/ Frankfurt/M.</other> <publisher>Lang</publisher> <year>1975</year><raw>Doktor, Wolfgang: Kritik der Empfindsamkeit. Bern/ Frankfurt/M.: Lang 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Feldt</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Lyrik als Erlebnislyrik. Zur Geschichte eines Literatur- und Mentalitätstypus’ zwischen 1600 und 1900</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher> <year>1990</year><raw>Feldt, Michael: Lyrik als Erlebnislyrik. Zur Geschichte eines Literatur- und Mentalitätstypus’ zwischen 1600 und 1900. Heidelberg: Winter 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Frank</surname>, <given-names>Horst Joachim</given-names></author> <title>Handbuch der deutschen Strophenformen</title>. <other>2. Auflage Tübingen, Basel</other> <publisher>Francke</publisher> <year>1993</year><raw>Frank, Horst Joachim: Handbuch der deutschen Strophenformen. 2. Auflage Tübingen, Basel: Francke 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Grosse</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Über das Erhabene</title>. <other>St. Ingbert</other> <publisher>Röhrig</publisher> <year>1990</year><raw>Grosse, Carl: Über das Erhabene. St. Ingbert: Röhrig 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Haller</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Lyrik. Vom Ausgang des Mittelalters bis zu Goethes Tod</title>. <other>Bern</other>: <publisher>Francke</publisher> <year>1967</year><raw>Haller, Rudolf: Geschichte der deutschen Lyrik. Vom Ausgang des Mittelalters bis zu Goethes Tod. Bern: Francke 1967</raw></sequence><sequence><editor>Hilliard, Kevin, Kohl, Katrin</editor> (Hrsg.): <title>Klopstock an der Grenze der Epochen. Mit Klopstock- Bibliographie 1972-1992</title>. <other>Berlin/ New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1995</year><raw>Hilliard, Kevin, Kohl, Katrin (Hrsg.): Klopstock an der Grenze der Epochen. Mit Klopstock- Bibliographie 1972-1992. Berlin/ New York: de Gruyter 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Jäger</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Empfindsamkeit und Roman. Wortgeschichte, Theorie und Kritik im 18. und frühen 19. Jahrhundert</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Kohlhammer</publisher> <year>1969</year><raw>Jäger, Georg: Empfindsamkeit und Roman. Wortgeschichte, Theorie und Kritik im 18. und frühen 19. Jahrhundert. Stuttgart: Kohlhammer 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Klopstock. Religion und Dichtung</title>. <other>Gütersloh</other>: <publisher>Gütersloher Verlagshaus</publisher> <year>1963</year><raw>Kaiser, Gerhard: Klopstock. Religion und Dichtung. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus 1963</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Pietismus und Patriotismus im literarischen Deutschland</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Steiner</publisher> <year>1961</year><raw>Kaiser, Gerhard: Pietismus und Patriotismus im literarischen Deutschland. Wiesbaden: Steiner 1961</raw></sequence><sequence><author><surname>Kemper</surname>, <given-names>Hans-Georg</given-names></author>: <title>Deutsche Lyrik der frühen Neuzeit</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1997</year><raw>Kemper, Hans-Georg: Deutsche Lyrik der frühen Neuzeit. Tübingen: Niemeyer 1997</raw></sequence><sequence><title>Kindt,Karl: Klopstock</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Wichern</publisher> <year>1941</year><raw>Kindt,Karl: Klopstock. Berlin: Wichern 1941</raw></sequence><sequence><author><surname>Klein</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Lyrik</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Steiner</publisher> <year>1957</year><raw>Klein, Johannes: Geschichte der deutschen Lyrik. Wiesbaden: Steiner 1957</raw></sequence><sequence><author><surname>Kohl</surname>, <given-names>Katrin</given-names></author>: <title>Friedrich Gottlieb Klopstock</title>. <other>Stuttgart; Weimar</other> <publisher>Metzler</publisher> <year>2000</year><raw>Kohl, Katrin: Friedrich Gottlieb Klopstock. Stuttgart; Weimar: Metzler 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Lappe</surname>, <given-names>Claus</given-names></author>: <title>Studien zum Wortschatz empfindsamer Prosa. Dissertation vorgelegt 1970 an der Philosophischen Fakultät der Universität</title> <source>des Saarlandes</source><raw>Lappe, Claus: Studien zum Wortschatz empfindsamer Prosa. Dissertation vorgelegt 1970 an der Philosophischen Fakultät der Universität des Saarlandes</raw></sequence><sequence><author><surname>Mickel</surname>, <given-names>Wolfgang W.</given-names></author> <author><surname>Der</surname></author> <title>gefühlsmäßig-religiöse Wortschatz Klopstocks. Dissertation vorgelegt 1957 an der Johann-Wolfgang-Goethe Universität zu</title> <other>Frankfurt a.M</other><raw>Mickel, Wolfgang W.: Der gefühlsmäßig-religiöse Wortschatz Klopstocks. Dissertation vorgelegt 1957 an der Johann-Wolfgang-Goethe Universität zu Frankfurt a.M.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rasch</surname>, <given-names>Wolfdietrich</given-names></author>: <title>Freundschaftskult und Freundschaftsdichtung im deutschen Schrifttum des 18. Jahrhunderts</title>. <other>Halle/ Saale</other> <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1936</year><raw>Rasch, Wolfdietrich: Freundschaftskult und Freundschaftsdichtung im deutschen Schrifttum des 18. Jahrhunderts. Halle/ Saale: Niemeyer 1936</raw></sequence><sequence><editor>Richter, Karl</editor> (Hrsg.): <source>Gedichte und Interpretationen</source> Band <volume>2</volume>; <title>Aufklärung und Sturm und Drang</title>. <other>Stuttgart</other>: <year>1983</year><raw>Richter, Karl (Hrsg.): Gedichte und Interpretationen. Band 2; Aufklärung und Sturm und Drang. Stuttgart: 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Schleiden</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <title>August: Klopstocks Dichtungstheorie</title>. <other>Saarbrücken</other>: <publisher>West-Ost Verlag</publisher> <year>1954</year><raw>Schleiden, Karl August: Klopstocks Dichtungstheorie. Saarbrücken: West-Ost Verlag 1954</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Ludwig</surname></author>: <title>Klopstock und die Erneuerung der deutschen Dichtersprache im 18.Jh</title>. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher> <year>1965</year><raw>Schneider, Karl Ludwig: Klopstock und die Erneuerung der deutschen Dichtersprache im 18.Jh. 2. Auflage. Heidelberg: Winter 1965</raw></sequence><sequence><editor>Thalheim, Hans-Günther</editor> (Hrsg.): <source>Geschichte der deutschen Literatur</source> <volume>6</volume>. Band: Vom <title>Ausgang des 17. Jahrhunderts bis 1789</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Volk und Wissen Volkseigener Verlag</publisher> <year>1979</year><raw>Thalheim, Hans-Günther (Hrsg.): Geschichte der deutschen Literatur, 6. Band: Vom Ausgang des 17. Jahrhunderts bis 1789. Berlin: Volk und Wissen Volkseigener Verlag 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Vietor</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die Idee des Erhabenen in der deutschen Literatur</title>. In: <editor>ders.: Geist</editor> <title>und Form. Aufsätze zur deutschen Literaturgeschichte</title>. <other>Bern</other>: <publisher>Francken</publisher>, <year>1956</year><raw>Vietor, Karl: Die Idee des Erhabenen in der deutschen Literatur. In: ders.: Geist und Form. Aufsätze zur deutschen Literaturgeschichte. Bern: Francken, 1956</raw></sequence><sequence><author><surname>Vietor</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Ode</title>. <other>München</other>: <publisher>Drei Masken Verlag</publisher> <year>1923</year><raw>Vietor, Karl: Geschichte der deutschen Ode. München: Drei Masken Verlag 1923</raw></sequence><sequence><author><surname>Wegmann</surname>, <given-names>Nikolaus</given-names></author>: <title>Diskurse der Empfindsamkeit. Zur Geschichte eines Gefühls in der Literatur des 18. Jahrhunderts</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler1988</publisher><raw>Wegmann, Nikolaus: Diskurse der Empfindsamkeit. Zur Geschichte eines Gefühls in der Literatur des 18. Jahrhunderts. Stuttgart: Metzler1988</raw></sequence><sequence><editor>Wessels, Hans-Friedrich</editor> (Hrsg.): <source>Aufklärung. Königsstein/Ts.: Athenäum-Verlag</source> <year>1984</year><raw>Wessels, Hans-Friedrich (Hrsg.): Aufklärung. Königsstein/Ts.: Athenäum-Verlag 1984</raw></sequence>