<sequence>BGBl II<raw>BGBl II</raw></sequence><sequence>Bundesgesetzblatt II <year>2000</year><raw>Bundesgesetzblatt II 2000</raw></sequence><sequence><url>http://www.bundesanzeiger.de</url><raw>http://www.bundesanzeiger.de</raw></sequence><sequence><author><surname>BStBl</surname> <given-names>I</given-names></author> <year>2002</year><raw>BStBl I 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Bundessteuerblatt</surname> <given-names>I</given-names></author> <year>2002</year>.<raw>Bundessteuerblatt I 2002.</raw></sequence><sequence><url>http://www.bstbl.de</url><raw>http://www.bstbl.de</raw></sequence><sequence>Bußmann <year>1990</year><raw>Bußmann 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Bußmann</surname>, <given-names>Hadumod</given-names></author>. <year>1990</year>. <title>Lexikon der Sprachwissenschaft</title>. <other>Stuttgart</other>,<raw>Bußmann, Hadumod. 1990. Lexikon der Sprachwissenschaft. Stuttgart,</raw></sequence><sequence><publisher>Kröner-Verlag</publisher>.<raw>Kröner-Verlag.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lewandowski</surname></author> <year>1994</year><raw>Lewandowski 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Lewandowski</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>. <year>1994</year>. <title>Linguistisches Wörterbuch</title>. Band <volume>1-3</volume>. <other>UTB 1518</other><raw>Lewandowski, Theodor. 1994. Linguistisches Wörterbuch. Band 1-3. UTB 1518.</raw></sequence><sequence>Fleischer/Barz <year>1995</year><raw>Fleischer/Barz 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleischer</surname>, <given-names>Barz</given-names></author>. <year>1995</year>. <title>Wortbildung der deutschen Gegenwartssprache</title>. <other>Tübingen</other>, <publisher>Niemeyer-Verlag</publisher>.<raw>Fleischer, Barz. 1995. Wortbildung der deutschen Gegenwartssprache. Tübingen, Niemeyer-Verlag.</raw></sequence><sequence>Krämer/Sauer <year>2003</year><raw>Krämer/Sauer 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Krämer</surname>, <given-names>Sauer</given-names></author>. <year>2003</year>. <title>Lexikon der populären Sprachirrtümer</title>. <other>München</other>, <publisher>Zürich. Piper-Verlag</publisher><raw>Krämer, Sauer. 2003. Lexikon der populären Sprachirrtümer. München, Zürich. Piper-Verlag.</raw></sequence><sequence>KuH Grimm<raw>KuH Grimm</raw></sequence><sequence><author><surname>Gebrüder</surname> <given-names>Grimm</given-names></author>. <title>Kinder und Hausmärchen – Gesamtausgabe 2002</title>. <other>Bindlach, Gondrom-Verlag</other><raw>Gebrüder Grimm. Kinder und Hausmärchen – Gesamtausgabe 2002. Bindlach, Gondrom-Verlag.</raw></sequence><sequence>LNP <year>1996</year><raw>LNP 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Linke</surname>, <given-names>Nussbaumer, Portmann</given-names></author> <year>1996</year>. <title>Studienbuch Linguistik</title>. <other>Tübingen</other>, <publisher>Niemeyer-Verlag</publisher>.<raw>Linke, Nussbaumer, Portmann. 1996. Studienbuch Linguistik. Tübingen, Niemeyer-Verlag.</raw></sequence><sequence>Störig <year>2002</year><raw>Störig 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Störig</surname>, <given-names>Hans-Joachim</given-names></author>. <year>2002</year>. <title>Abenteuer Sprache</title>. <other>München, dtv</other><raw>Störig, Hans-Joachim. 2002. Abenteuer Sprache. München, dtv.</raw></sequence><sequence>Wahrig <year>2000</year><raw>Wahrig 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Wahrig</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>. <year>2000</year>. <title>Deutsches Wörterbuch</title>. <other>Gütersloh/München, Bertelsmann</other> <publisher>Lexikon Verlag</publisher><raw>Wahrig, Gerhard. 2000. Deutsches Wörterbuch. Gütersloh/München, Bertelsmann Lexikon Verlag</raw></sequence><sequence><other>Internetquellen</other>:<raw>Internetquellen:</raw></sequence><sequence><url>http://149.219.195.60/worte/rw02046.html</url><raw>http://149.219.195.60/worte/rw02046.html</raw></sequence><sequence><url>http://autsch.rtl.de/frames.html</url><raw>http://autsch.rtl.de/frames.html</raw></sequence><sequence><url>http://jurcom5.juris.de/bundesrecht/s_g/htmltree.html</url><raw>http://jurcom5.juris.de/bundesrecht/s_g/htmltree.html</raw></sequence><sequence><url>http://www.bstbl.de</url><raw>http://www.bstbl.de</raw></sequence><sequence><url>http://www.bundesanzeiger.de</url><raw>http://www.bundesanzeiger.de</raw></sequence><sequence><url>http://www.sekretaer-in.de/mustertexte/salvatorische.htm</url><raw>http://www.sekretaer-in.de/mustertexte/salvatorische.htm</raw></sequence><sequence><url>http://www.wams.de/data/2002/11/24/19252.html</url><raw>http://www.wams.de/data/2002/11/24/19252.html</raw></sequence><sequence><url>http://www.welt.de/daten/2001/03/21/0321ku241899.htx</url><raw>http://www.welt.de/daten/2001/03/21/0321ku241899.htx</raw></sequence><sequence><url>http://www.welt.de/daten/2001/03/24/0324jw242617.htx</url><raw>http://www.welt.de/daten/2001/03/24/0324jw242617.htx</raw></sequence><sequence>Anlage -<raw>Anlage -</raw></sequence><sequence><editor>Rotkäppchen für Beamte Rotkäppchen</editor> <other>auf Amtsdeutsch</other><raw>Rotkäppchen für Beamte Rotkäppchen auf Amtsdeutsch</raw></sequence><sequence><author><surname>Im</surname></author> <title>Kindsfall unserer Stadtgemeinde ist eine hierorts wohnhafte, noch unbeschulte Minderjährige aktenkundig, welche durch ihre unübliche Kopfbekleidung gewohnheitsrechtlich Rotkäppchen genannt zu werden pflegt</title>.<raw>Im Kindsfall unserer Stadtgemeinde ist eine hierorts wohnhafte, noch unbeschulte Minderjährige aktenkundig, welche durch ihre unübliche Kopfbekleidung gewohnheitsrechtlich Rotkäppchen genannt zu werden pflegt.</raw></sequence><sequence><author><surname>Der Mutter</surname> <given-names>besagter R</given-names></author> <title>wurde seitens ihrer Mutter ein Schreiben zustellig gemacht, in welchem dieselbige Mitteilung ihrer Krank- und Pflegebedürftigkeit machte, der Grossmutter eine Sendung von Nahrungs- und Genussmittel zu Genesungszwecken zuzustellen</title>.<raw>Der Mutter besagter R. wurde seitens ihrer Mutter ein Schreiben zustellig gemacht, in welchem dieselbige Mitteilung ihrer Krank- und Pflegebedürftigkeit machte, der Grossmutter eine Sendung von Nahrungs- und Genussmittel zu Genesungszwecken zuzustellen.</raw></sequence><sequence><title>Vor ihrer Inmarschsetzung wurde die R. seitens ihrer Mutter über das Verbot betreffs Verlassen der Waldwege auf Kreis- und Bezirksebene belehrt. Dieselbe machte sich infolge Nichtbeachtung dieser Vorschrift straffällig und begegnete beim übertreten des amtlichen Blumenpflückverbotes einem polizeilich nicht gemeldeten Wolf ohne festen Wohnsitz. Dieser verlangte in gesetzwidriger Amtsanmassung Einsicht in das zu Transportzwecken von Konsumgütern dienende Korbbehältnis und traf in Tötungsabsicht die Feststellung, daß die R. zu ihrer verschwägerten und verwandten, im Baumbestand angemieteten Grossmutter eilend war</title>.<raw>Vor ihrer Inmarschsetzung wurde die R. seitens ihrer Mutter über das Verbot betreffs Verlassen der Waldwege auf Kreis- und Bezirksebene belehrt. Dieselbe machte sich infolge Nichtbeachtung dieser Vorschrift straffällig und begegnete beim übertreten des amtlichen Blumenpflückverbotes einem polizeilich nicht gemeldeten Wolf ohne festen Wohnsitz. Dieser verlangte in gesetzwidriger Amtsanmassung Einsicht in das zu Transportzwecken von Konsumgütern dienende Korbbehältnis und traf in Tötungsabsicht die Feststellung, daß die R. zu ihrer verschwägerten und verwandten, im Baumbestand angemieteten Grossmutter eilend war.</raw></sequence><sequence><author><surname>Da</surname> <given-names>wolfseits</given-names></author> <title>Verknappung auf dem Ernährungssektor vorherrschend waren, faßte er den Entschluss, bei der Großmutter der R. unter Vorlage falscher Papiere vorsprachig zu werden. Weil dieselbige wegen Augenleidens arbeitsunfähig geschrieben war, gelang dem in Freßvorbereitung befindlichen Untier die diesfallsige Täuschungsabsicht, worauf es unter Verschlingung der Bettlägerigen einen strafbaren Mundraub zur Durchführung brachte. Ferner täuschte das Tier bei der später eintreffenden R. seine Indentität mit der Grossmutter vor, stellte ersterer nach und in der Folge durch Zweitverschlingung der R. seinen Tötungsvorsatz unter Beweis</title>.<raw>Da wolfseits Verknappung auf dem Ernährungssektor vorherrschend waren, faßte er den Entschluss, bei der Großmutter der R. unter Vorlage falscher Papiere vorsprachig zu werden. Weil dieselbige wegen Augenleidens arbeitsunfähig geschrieben war, gelang dem in Freßvorbereitung befindlichen Untier die diesfallsige Täuschungsabsicht, worauf es unter Verschlingung der Bettlägerigen einen strafbaren Mundraub zur Durchführung brachte. Ferner täuschte das Tier bei der später eintreffenden R. seine Indentität mit der Grossmutter vor, stellte ersterer nach und in der Folge durch Zweitverschlingung der R. seinen Tötungsvorsatz unter Beweis.</raw></sequence><sequence><author><surname>Der</surname></author> <title>sich auf einem Dienstgang befindliche und im Forstwesen zustängige Waldbeamte B. vernahm Schnarchgeräusche und stellt deren Urheberschaft seitens des Tiermaules fest. Er reichte bei seiner vorgesetzten Dienststelle ein Tötungsgesuch ein, das dortseits zuschlägig beschieden und pro Schuss bezuschusst wurde</title>.<raw>Der sich auf einem Dienstgang befindliche und im Forstwesen zustängige Waldbeamte B. vernahm Schnarchgeräusche und stellt deren Urheberschaft seitens des Tiermaules fest. Er reichte bei seiner vorgesetzten Dienststelle ein Tötungsgesuch ein, das dortseits zuschlägig beschieden und pro Schuss bezuschusst wurde.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nach</surname></author> <title>Beschaffung einer Pulverschiessvorrichtung zu Jagdzwecken gab er in wahrgenommener Einflussnahme auf das Raubwesen einen Schuss ab. Dieser wurde in Fortführung der Raubtirtvernichtungsaktion auf Kreis- und Bezirksebene nach Empfangnahme des Geschosses ablebig. Die gespreitzte Beinhaltung des Totgutes weckte in dem Schussgeber die Vermutung, dass der Leichnahm noch lebendes Menschenmaterial beinhalte</title>.<raw>Nach Beschaffung einer Pulverschiessvorrichtung zu Jagdzwecken gab er in wahrgenommener Einflussnahme auf das Raubwesen einen Schuss ab. Dieser wurde in Fortführung der Raubtirtvernichtungsaktion auf Kreis- und Bezirksebene nach Empfangnahme des Geschosses ablebig. Die gespreitzte Beinhaltung des Totgutes weckte in dem Schussgeber die Vermutung, dass der Leichnahm noch lebendes Menschenmaterial beinhalte.</raw></sequence><sequence><title>Zwecks diesbezüglicher Feststellung öffnete er unter Zuhilfenahme eines einseitig angeschliffenen und mit Spitze und Handgriff versehenen stück Bandstahl, welches im allgemeinen Messer genannt zu werden pflegt, den Kadaver zur Totvermarktung und stiess hierbei auf die noch lebhafte R. nebst beigefügter Grossmutter. Durch die unverhoffte Befreiung aus dem Nahrungsmittelverwertungsorgan besagten Wolfes bemaechtigte sich bei genannten Personen ein gesteigertes, amtlich nicht zulässiges Lebensgefühl, dem sie durch groben Unfug, öffentliches Ärgernis erregenden Lärm und Nichtbeachtung diverser anderer Polizeverordungen Ausdruck verliehen, was ihre Haftpflichtigmachung zur Folge hatte. Der Vorfall wurde von den kulturschaffenden Gebrüdern Grimm zu Protokoll genommen und starkbekinderten Familien in Märchenform zustellig gemacht. Wenn die oben aufgeführten Personen nicht durch Hinschied abgegangen und in Fortfall gekommen sind, sind dieselbigen derzeitig noch lebhaft</title>.<raw>Zwecks diesbezüglicher Feststellung öffnete er unter Zuhilfenahme eines einseitig angeschliffenen und mit Spitze und Handgriff versehenen stück Bandstahl, welches im allgemeinen Messer genannt zu werden pflegt, den Kadaver zur Totvermarktung und stiess hierbei auf die noch lebhafte R. nebst beigefügter Grossmutter. Durch die unverhoffte Befreiung aus dem Nahrungsmittelverwertungsorgan besagten Wolfes bemaechtigte sich bei genannten Personen ein gesteigertes, amtlich nicht zulässiges Lebensgefühl, dem sie durch groben Unfug, öffentliches Ärgernis erregenden Lärm und Nichtbeachtung diverser anderer Polizeverordungen Ausdruck verliehen, was ihre Haftpflichtigmachung zur Folge hatte. Der Vorfall wurde von den kulturschaffenden Gebrüdern Grimm zu Protokoll genommen und starkbekinderten Familien in Märchenform zustellig gemacht. Wenn die oben aufgeführten Personen nicht durch Hinschied abgegangen und in Fortfall gekommen sind, sind dieselbigen derzeitig noch lebhaft.</raw></sequence><sequence><url>http://autsch.rtl.de/frames.html</url><raw>http://autsch.rtl.de/frames.html</raw></sequence>