<sequence><author><surname>Augst</surname> <given-names>Gerhard/Faigel</given-names></author> <author><surname>Peter</surname></author>: <title>Von der Reihung zur Gestaltung. Untersuchungen zur Ontogenese der schriftsprachlichen Fähigkeiten von 13-23 Jahren</title>. <other>Frankfurt am Main 1986 (Verlag Peter Lang)</other><raw>Augst Gerhard/Faigel Peter: Von der Reihung zur Gestaltung. Untersuchungen zur Ontogenese der schriftsprachlichen Fähigkeiten von 13-23 Jahren. Frankfurt am Main 1986 (Verlag Peter Lang)</raw></sequence><sequence><author><surname>Baurmann</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Aufsatzunterricht als Schreibunterricht</title>. In: <source>Praxis Deutsch</source> <volume>17</volume> (<year>1990</year>), H. <issue>104</issue>, <fpage>S</fpage> - <lpage>7</fpage> - <lpage>12</lpage><raw>Baurmann, Jürgen: Aufsatzunterricht als Schreibunterricht. In: Praxis Deutsch: 17 (1990), H. 104, S.7-12</raw></sequence><sequence><author><surname>Becker-Mrozek</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Schreibentwicklung und Textproduktion. Der Erwerb der Schreibfertigkeit am Beispiel der Bedienungsanleitung</title>. <other>Opladen 1997 (Westdeutscher Verlag)</other><raw>Becker-Mrozek, Michael: Schreibentwicklung und Textproduktion. Der Erwerb der Schreibfertigkeit am Beispiel der Bedienungsanleitung. Opladen 1997 (Westdeutscher Verlag)</raw></sequence><sequence><author><surname>Blatt</surname>, <given-names>Inge</given-names></author>: <title>Neues vom Schreiben. Ergebnisse aus der Schreibforschung; Begleitmaterialien für Kurse und Seminare</title>. <other>Hamburg</other> <year>1993</year><raw>Blatt, Inge: Neues vom Schreiben. Ergebnisse aus der Schreibforschung; Begleitmaterialien für Kurse und Seminare. Hamburg 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Feilke</surname> <given-names>Helmuth/Augst</given-names></author> <author><surname>Gerhard</surname></author>: <title>Zur Ontogenese der Schreibkompetenz</title>. In: <editor>Textproduktion. Ein interdisziplinärer Forschungsüberblick. Hrsg. V. Gerd Antos</editor> und <editor>Hans P. Krings</editor> <other>Tübingen</other> <year>1989</year>, S.297-327 (Niemeyer)<raw>Feilke Helmuth/Augst Gerhard: Zur Ontogenese der Schreibkompetenz. In: Textproduktion. Ein interdisziplinärer Forschungsüberblick. Hrsg. V. Gerd Antos und Hans P. Krings. Tübingen 1989, S.297-327 (Niemeyer)</raw></sequence><sequence><author><surname>Jechle</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Kommunikatives Schreiben. Prozeß und Entwicklung aus der Sicht kognitiver Schreibforschung</title>. <other>Tübingen</other> <year>1992</year><raw>Jechle, Thomas: Kommunikatives Schreiben. Prozeß und Entwicklung aus der Sicht kognitiver Schreibforschung. Tübingen 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Jeßner</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: <title>Die Ontogenese von geschlechtsbedingten Sprachmerkmalen</title>. <source>Innsbruck 1991 (Innsbrucker Beiträge zur Kulturwissenschaft: Anglistische Reihe</source> <volume>6</volume>)<raw>Jeßner, Ulrike: Die Ontogenese von geschlechtsbedingten Sprachmerkmalen. Innsbruck 1991 (Innsbrucker Beiträge zur Kulturwissenschaft: Anglistische Reihe 6)</raw></sequence><sequence><author><surname>Klotz</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Grammatische Wege zur Textgestaltungskompetenz. Theorie und Empirie</title>. <other>Tübingen 1996 (Niemeyer)</other><raw>Klotz, Peter: Grammatische Wege zur Textgestaltungskompetenz. Theorie und Empirie. Tübingen 1996 (Niemeyer)</raw></sequence><sequence><title>Lehrplan der Hauptschule: Vollständige, mit Anmerkungen und Ergänzungen versehene Ausgabe</title> <volume>1</volume>. <other>Wien 1985 (Österreichischer Bundesverlag)</other><raw>Lehrplan der Hauptschule: Vollständige, mit Anmerkungen und Ergänzungen versehene Ausgabe 1. Wien 1985 (Österreichischer Bundesverlag)</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Astrid</given-names></author>: <title>Wissen und Schreiben. Ergebnisse und Folgerungen aus der Aufsatzstudie Ost</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1997</year><raw>Müller, Astrid: Wissen und Schreiben. Ergebnisse und Folgerungen aus der Aufsatzstudie Ost. Frankfurt am Main 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Ortner</surname>, <given-names>Hanspeter</given-names></author>: <title>Schreibentwicklung und Schreibstrategien. SS 1999 (Skriptum zum Seminar</title>)<raw>Ortner, Hanspeter: Schreibentwicklung und Schreibstrategien. SS 1999 (Skriptum zum Seminar)</raw></sequence>