<sequence><editor>A. Texte Thomas Bernhard</editor><raw>A. Texte Thomas Bernhard:</raw></sequence><sequence><author><surname>Bernhard</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Frost. suhrkamp taschenbuch</title> <volume>47</volume>, <year>1972</year><raw>Bernhard, Thomas: Frost. suhrkamp taschenbuch 47, 1972</raw></sequence><sequence><other>Frankfurt am Main</other> <year>1963</year><raw>Frankfurt am Main 1963</raw></sequence><sequence><author><surname>Bernhard</surname></author>, <other>Thomas</other>:<raw>Bernhard, Thomas:</raw></sequence><sequence><author><surname>Bernhard</surname></author>, <other>Thomas</other>:<raw>Bernhard, Thomas:</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname>. <given-names>Gößling</given-names></author>, <author><surname>Andreas: Thomas</surname></author> <title>Bernhards frühe Prosakunst. Entfaltung und Zerfall seines ästhetischen Verfahrens in den Romanen Frost - Verstörung - Korrektur</title>. <other>Berlin, New York</other> <year>1987</year><raw>B. Gößling, Andreas: Thomas Bernhards frühe Prosakunst. Entfaltung und Zerfall seines ästhetischen Verfahrens in den Romanen Frost - Verstörung - Korrektur. Berlin, New York 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>GÛmez-Montero</surname>, <given-names>Karina</given-names></author>: <title>Sinnverlust und Sinnsuche: Literarischer Nihilismus im deutschsprachigen Roman nach 1945</title>. Böhlau Verlag, Köln <year>1998</year><raw>GÛmez-Montero, Karina: Sinnverlust und Sinnsuche: Literarischer Nihilismus im deutschsprachigen Roman nach 1945. Böhlau Verlag, Köln, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Klug</surname>, <given-names>Christian: Thomas</given-names></author> <author><surname>Bernhards</surname> <given-names>Roman</given-names></author> >><author><surname>Frost</surname></author><< (<year>1963</year>): <title>Problemgehalt, Erzähltechnik und literaturgeschichtlicher Standort</title>.<raw>Klug, Christian: Thomas Bernhards Roman >>Frost<< (1963): Problemgehalt, Erzähltechnik und literaturgeschichtlicher Standort.</raw></sequence><sequence>In: <editor>Brauneck, Manfred</editor> <title>der deutsche roman nach 1945</title>, C.C. Buchners Verlag, Bamberg <year>1993</year><raw>In: Brauneck, Manfred: der deutsche roman nach 1945, C.C. Buchners Verlag, Bamberg 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Klug</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Simultane Widersprüche. Ein Interpretationsvorschlag zum Werk Thomas Bernhards, dargestellt am Beispiel der ‚Finsternis‘- Metapher</title>. In: <source>LiLi, Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik</source> Heft <issue>64</issue>, <year>1986</year>; hersg. v <other>Helmut Kreuzer</other><raw>Klug, Christian: Simultane Widersprüche. Ein Interpretationsvorschlag zum Werk Thomas Bernhards, dargestellt am Beispiel der ‚Finsternis‘- Metapher. In: LiLi, Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik, Heft 64, 1986; hersg. v. Helmut Kreuzer</raw></sequence><sequence><author><surname>Kühn</surname>, <given-names>Rolf, Singen</given-names></author> <title>Weder Hoffnung noch Vernichtung. Zur Todesverstörung bei Thomas Bernhard</title>. In: <editor>Jansen, Hans Helmut</editor> (Hrsg.): <source>Der Tod in der Dichtung, Philosophie und Kunst</source> <volume>2</volume>., <other>neu bearb. u</other> erw. Aufl. - <other>Dietrich</other> <publisher>Steinkopff Verlag</publisher> <other>Darmstadt</other>, <year>1989</year><raw>Kühn, Rolf, Singen: Weder Hoffnung noch Vernichtung. Zur Todesverstörung bei Thomas Bernhard. In: Jansen, Hans Helmut (Hrsg.): Der Tod in der Dichtung, Philosophie und Kunst. 2., neu bearb. u. erw. Aufl. - Dietrich Steinkopff Verlag, Darmstadt, 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Madel</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Solipsismus in der Literatur des 20. Jahrhunderts. Untersuchungen zu Thomas Bernhards Roman Frost, Arno Schmidts Erzählung Aus dem Leben eines Fauns und Elias Canettis Roman Die Blendung</title>. <other>Frankfurt am Main, Bern, New York, Paris</other> <year>1990</year><raw>Madel, Michael: Solipsismus in der Literatur des 20. Jahrhunderts. Untersuchungen zu Thomas Bernhards Roman Frost, Arno Schmidts Erzählung Aus dem Leben eines Fauns und Elias Canettis Roman Die Blendung. Frankfurt am Main, Bern, New York, Paris 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Mixner</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Wie das Gehirn plötzlich nur mehr Maschine ist Der Roman Frost von Thomas Bernhard</title>. In: In <editor>Sachen Thomas Bernhard</editor> Hg. v <editor>Kurt Bartsch</editor> <other>u.a. Königstein/Ts</other> <year>1983</year><raw>Mixner, Manfred: Wie das Gehirn plötzlich nur mehr Maschine ist Der Roman Frost von Thomas Bernhard. In: In Sachen Thomas Bernhard. Hg. v. Kurt Bartsch u.a. Königstein/Ts. 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Reich-Ranicki</surname>, <given-names>Marcel</given-names></author>: <title>Konfession eines Besessenen</title>. In: <other>ders</other>: <publisher>Thomas Bernhard. Aufsätze und Reden. Zürich</publisher> <year>1990</year><raw>Reich-Ranicki, Marcel: Konfession eines Besessenen. In: ders: Thomas Bernhard. Aufsätze und Reden. Zürich 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Reinhardt</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Das kranke Subjekt. ‹berlegung zur monologischen Reduktion bei Thomas Bernhard</title>. In: <editor>Burger, Heinz Otto</editor> <source>Germanisch-romanische Monatsschrift</source> Band <volume>XXVI</volume>, <year>1976</year><raw>Reinhardt, Hartmut: Das kranke Subjekt. ‹berlegung zur monologischen Reduktion bei Thomas Bernhard. In: Burger, Heinz Otto: Germanisch-romanische Monatsschrift, Band XXVI, 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>Schweikert</surname>, <given-names>Uwe</given-names></author>: <title>Im Grunde ist alles, was gesagt wird, zitiert. Zum Problem von Identifikation und Distanz in den Rollenprosa Thomas Bernhards</title>. In: <source>Text u. Kritik, Zeitschrift für Literatur</source> Heft <issue>43</issue>, <year>1974</year>, hersg. v <other>Heinz</other> <publisher>Ludwig Arnold</publisher><raw>Schweikert, Uwe: Im Grunde ist alles, was gesagt wird, zitiert. Zum Problem von Identifikation und Distanz in den Rollenprosa Thomas Bernhards. In: Text u. Kritik, Zeitschrift für Literatur, Heft 43, 1974, hersg. v. Heinz Ludwig Arnold</raw></sequence><sequence><author><surname>Seydel</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Die Vernunft der Winterkälte. Gleichgültigkeit als Equilibrismus im Werk Thomas Bernhards</title>. <other>Würzburg, 1986</other><raw>Seydel, Bernd: Die Vernunft der Winterkälte. Gleichgültigkeit als Equilibrismus im Werk Thomas Bernhards. Würzburg, 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>C</surname>. <given-names>Literarische</given-names></author> <other>Quellen</other><raw>C. Literarische Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Baudelaire</surname>, <given-names>Charles</given-names></author>: <title>Die künstlichen Paradiese</title>. <other>Rowohlt</other>, <year>1964</year>.<raw>Baudelaire, Charles: Die künstlichen Paradiese. Rowohlt, 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>D</surname></author>. <other>Wissenschaftliche Quellen</other><raw>D. Wissenschaftliche Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhmer</surname>, <given-names>Otto A.</given-names></author> <title>Sternstunden der Philosophie. Schlüsselerlebnisse groﬂer Denker von Augustinus bis Popper</title>. C.H. Beck <year>1998</year>.<raw>Böhmer, Otto A.: Sternstunden der Philosophie. Schlüsselerlebnisse groﬂer Denker von Augustinus bis Popper. C.H. Beck, 1998.</raw></sequence>