<sequence><author><surname>Chrestien de</surname></author> <title>Troyes, übersetzt und eingeleitet von Ilse Nolting - Hauff</title>, <other>München</other> <year>1962</year><raw>Chrestien de Troyes, übersetzt und eingeleitet von Ilse Nolting - Hauff, München 1962</raw></sequence><sequence><editor>Hartmann von Aue, Iwein, Walter de Gruyter</editor> (Hrsg.), <other>Berlin /New York 42001</other><raw>Hartmann von Aue, Iwein, Walter de Gruyter (Hrsg.), Berlin /New York 42001</raw></sequence><sequence><author><surname>Ihring</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>, <title>Die überlistete Laudine. Korrektur eines antihöfischen Weiblichkeitskonzepts in Chrétiens Yvain</title>, In: <editor>Wolfzettel, Friedrich, Arthurian Romance</editor> and <editor>Gender Masculin</editor> / <title>Féminin dans le roman arthurien medieval Geschlechterrollen im</title> <source>mittelalterlichen Artusroman Amsterdam</source> <year>1995</year><raw>Ihring, Peter, Die überlistete Laudine. Korrektur eines antihöfischen Weiblichkeitskonzepts in Chrétiens Yvain, In: Wolfzettel, Friedrich, Arthurian Romance and Gender Masculin / Féminin dans le roman arthurien medieval Geschlechterrollen im mittelalterlichen Artusroman Amsterdam 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Kern</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>, <title>Text und Prätext. Zur Erklärung einiger Unterschiede von Hartmanns Iwein gegenüber Chrétiens Yvain</title>, In: <editor>Trude Ehlert</editor> (Hrsg.), <source>Chevaliers errants, demoiselles</source> <other>et l`Autre</other> <title>höfische und nachhöfische Literatur im europäischen Mittelalter</title>, <source>Festschrift für Xenja von Ertzdorff zum 65. Geburtstag, Göppingen</source> <year>1998</year><raw>Kern, Peter, Text und Prätext. Zur Erklärung einiger Unterschiede von Hartmanns Iwein gegenüber Chrétiens Yvain, In: Trude Ehlert (Hrsg.), Chevaliers errants, demoiselles et l`Autre: höfische und nachhöfische Literatur im europäischen Mittelalter, Festschrift für Xenja von Ertzdorff zum 65. Geburtstag, Göppingen 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Mertens</surname>, <given-names>Volker, Laudine</given-names></author> <title>Soziale Problematik im Iwein Hartmanns von Aue</title>, <other>Berlin</other> <year>1978</year><raw>Mertens, Volker, Laudine: Soziale Problematik im Iwein Hartmanns von Aue, Berlin 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner, Laudines</given-names></author> <title>Kniefall und der Schluß von Hartmanns Iwein</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1997</year><raw>Schröder, Werner, Laudines Kniefall und der Schluß von Hartmanns Iwein, Stuttgart 1997</raw></sequence>