<sequence><author><surname>Bagel-Bohlan</surname>, <given-names>Anja</given-names></author>; <author><surname>Salewski</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Sexualmoral und Zeitgeist im 19. und 20. Jahrhundert</title>, <other>1. Auflage, Opladen</other> <year>1990</year><raw>Bagel-Bohlan, Anja; Salewski, Michael: Sexualmoral und Zeitgeist im 19. und 20. Jahrhundert, 1. Auflage, Opladen 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Eder</surname>, <given-names>Franz X.</given-names></author> <title>Kultur der Begierde (Eine Geschichte der Sexualität</title>), <issue>1</issue>. Auflage, <other>München</other> <year>2002</year><raw>Eder, Franz X.: Kultur der Begierde (Eine Geschichte der Sexualität), 1. Auflage, München 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Fröhlich</surname>; <given-names>Kaufmann</given-names></author>: <title>Homosexuelle Frauen und Männer in Berlin 1850-1950</title>, 1. Auflage <other>Berlin</other> <year>1984</year><raw>Fröhlich; Kaufmann: Homosexuelle Frauen und Männer in Berlin 1850-1950, 1. Auflage, Berlin 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Maiwald</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>; <author><surname>Mischler</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Sexualität unter dem Hakenkreuz</title>, <issue>1</issue>. Auflage, <other>München</other> <year>2002</year><raw>Maiwald, Stefan; Mischler, Gerd: Sexualität unter dem Hakenkreuz, 1. Auflage, München 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Mosse</surname>, <given-names>George L.</given-names></author> <title>Nationalismus und Sexualität (Bürgerliche Moral und sexuelle Normen</title>, <issue>1</issue>. <editor>Auflage, München</editor> / <other>Wien</other> <year>1985</year><raw>Mosse, George L.: Nationalismus und Sexualität (Bürgerliche Moral und sexuelle Normen, 1. Auflage, München / Wien 1985</raw></sequence><sequence><publisher>Internetquellen</publisher><raw>Internetquellen</raw></sequence><sequence><url>http://www.eurotica24.net/liebeskrank/sprechstunde/thema/hirsch.htm</url> <other>am 01. Mai 2003</other><raw>http://www.eurotica24.net/liebeskrank/sprechstunde/thema/hirsch.htm, am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><url>http://www.mcfa.de/stattfahrt/homosexuelle.html</url> <other>am 01. Mai 2003</other><raw>http://www.mcfa.de/stattfahrt/homosexuelle.html, am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><url>http://www.gayforum.de/kultur/02665.shtml</url> <other>am 01. Mai 2003</other><raw>http://www.gayforum.de/kultur/02665.shtml am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><source>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/frame.html?http://www.hirschfeld.in-berlin.de/forderungen.html am</source> <other>01. Mai 2003</other><raw>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/frame.html?http://www.hirschfeld.in-berlin.de/forderungen.html am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><source>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/index.html am</source> <other>01. Mai 2003</other><raw>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/index.html am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><source>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html am</source> <other>01. Mai 2003</other><raw>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html am 01. Mai 2003</raw></sequence><sequence><source>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/ifsframe.html am</source> <other>11. Juni 2003</other><raw>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/ifsframe.html am 11. Juni 2003</raw></sequence><sequence><publisher>Anlagen</publisher><raw>Anlagen</raw></sequence><sequence><author><surname>Hirschfelds</surname></author> <title>Rede 1924 für die staatliche Anerkennung seiner</title> <other>Stiftung</other>:<raw>Hirschfelds Rede 1924 für die staatliche Anerkennung seiner Stiftung:</raw></sequence><sequence><author><surname>Aber</surname></author> <title>nicht nur von der rein gegenständlichen Naturforschung gingen die Keime dieser neuen Wissenschaft aus, sondern fast in gleichem Maße von den sozialen Reformbewegungen, die sich in den neunziger Jahren unabhängig voneinander bildeten, um den Sexualnöten der Zeit entgegenzutreten. Um hier nur einige der in Frage kommenden Vereinigungen zu nennen, erinnere ich an die Deutsche Gesellschaft zur Bekämpfung von Geschlechtskrankheiten, an den Bund für Mutterschutz, der sich der unehelichen Mutter und des außerehelichen Kindes annahm, an das Wissenschaftlich-humanitäre Komitee, das gegen die gesetzliche und gesellschaftliche Verfolgung gleichgeschlechtlich veranlagter Männer und Frauen Stellung nahm und kämpfte, an die abolitionistische Bewegung, die sich gegen die Prostituiertenkontrolle wandte. Zu ihnen gesellten sich später noch andere wichtige</title>, <source>vor allem die 1913 () gegründete Ärztliche Gesellschaft für Sexualwissenschaft und Eugenik sowie die erst vor einigen Jahren in diesem Institut errichtete Gesellschaft für Geschlechtskunde</source> ’<raw>Aber nicht nur von der rein gegenständlichen Naturforschung gingen die Keime dieser neuen Wissenschaft aus, sondern fast in gleichem Maße von den sozialen Reformbewegungen, die sich in den neunziger Jahren unabhängig voneinander bildeten, um den Sexualnöten der Zeit entgegenzutreten. Um hier nur einige der in Frage kommenden Vereinigungen zu nennen, erinnere ich an die Deutsche Gesellschaft zur Bekämpfung von Geschlechtskrankheiten, an den Bund für Mutterschutz, der sich der unehelichen Mutter und des außerehelichen Kindes annahm, an das Wissenschaftlich-humanitäre Komitee, das gegen die gesetzliche und gesellschaftliche Verfolgung gleichgeschlechtlich veranlagter Männer und Frauen Stellung nahm und kämpfte, an die abolitionistische Bewegung, die sich gegen die Prostituiertenkontrolle wandte. Zu ihnen gesellten sich später noch andere wichtige, vor allem die 1913 () gegründete Ärztliche Gesellschaft für Sexualwissenschaft und Eugenik sowie die erst vor einigen Jahren in diesem Institut errichtete Gesellschaft für Geschlechtskunde. ’</raw></sequence><sequence>Quelle: <url>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html</url><raw>Quelle: http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html</raw></sequence><sequence><source>Chronologie der Ereignisse</source> <year>1933</year><raw>Chronologie der Ereignisse 1933</raw></sequence><sequence><title>Hindenburg ernennt Hitler zum neuen</title> <other>Reichskanzler</other>:<raw>Hindenburg ernennt Hitler zum neuen Reichskanzler:</raw></sequence><sequence><title>singende Nazigruppen feiern ihren Triumph mit Fackelzügen</title><raw>singende Nazigruppen feiern ihren Triumph mit Fackelzügen</raw></sequence><sequence><author><surname>Der</surname></author> <title>Institutsmitarbeiter Ewald Lausch bekennt sich im Institut als begeistertes Mitglied der NSDAP. Seit 1923 arbeitet er als Heilgehilfe in der radiologischen Abteilung. Nach dem Weggang Karl Gieses, der 1932 Hirschfeld ins Exil folgt</title>, <source>führt er Bibliothek und Archiv</source><raw>Der Institutsmitarbeiter Ewald Lausch bekennt sich im Institut als begeistertes Mitglied der NSDAP. Seit 1923 arbeitet er als Heilgehilfe in der radiologischen Abteilung. Nach dem Weggang Karl Gieses, der 1932 Hirschfeld ins Exil folgt, führt er Bibliothek und Archiv.</raw></sequence><sequence><editor>Reichstagsbrand:Nazi-Revolte</editor>, <other>Massenverhaftungen politischer Gegner</other><raw>Reichstagsbrand:Nazi-Revolte, Massenverhaftungen politischer Gegner</raw></sequence><sequence><editor>Wahlen</editor>, <other>keine Mehrheit der NSDAP</other><raw>Wahlen, keine Mehrheit der NSDAP</raw></sequence><sequence><title>Zustimmung des Reichstags zum "Ermächtigungsgesetz", das Hitler eine Alleinherrschaft zugesteht: Berlin, ein Fahnenmeer mit Naziflaggen, Nazi-Patroullien auf den Straßen, ‚Ausländer</title>’ <source>wird zum Schimpfwort</source><raw>Zustimmung des Reichstags zum "Ermächtigungsgesetz", das Hitler eine Alleinherrschaft zugesteht: Berlin, ein Fahnenmeer mit Naziflaggen, Nazi-Patroullien auf den Straßen, ‚Ausländer’ wird zum Schimpfwort</raw></sequence><sequence><title>Die Institutsmitarbeiter Lausch, Hauptstein und Röser berichten in einem Brief an Hirschfeld, der sich mit Karl Giese im Schweizer Exil aufhält, wohlwollend und beschwichtigend über Haussuchungen ‚in korrekter, sachlicher und höflicher Form’ durch Kripo und Hilfspolizei. Sie erwähnen in ihrer Gegendarstellung zu den ‚Hetznachrichten aus Deutschland’ allerdings auch Besuche ‚von scheinbar illegalen S.A.-Leuten’ im Institut, die nach Hirschfeld ‚in Parteiangelegenheiten’ fragten</title>.<raw>Die Institutsmitarbeiter Lausch, Hauptstein und Röser berichten in einem Brief an Hirschfeld, der sich mit Karl Giese im Schweizer Exil aufhält, wohlwollend und beschwichtigend über Haussuchungen ‚in korrekter, sachlicher und höflicher Form’ durch Kripo und Hilfspolizei. Sie erwähnen in ihrer Gegendarstellung zu den ‚Hetznachrichten aus Deutschland’ allerdings auch Besuche ‚von scheinbar illegalen S.A.-Leuten’ im Institut, die nach Hirschfeld ‚in Parteiangelegenheiten’ fragten.</raw></sequence><sequence><title>Nazi-Aufruf zum Boykott jüdischer</title> <other>Geschäfte</other>: <publisher>SA-Terror</publisher><raw>Nazi-Aufruf zum Boykott jüdischer Geschäfte: SA-Terror</raw></sequence><sequence><title>Plünderung des Instituts. Vormittags kommen etwa hundert Sportstudenten von der "Deutschen Studentenschaft" mit LKWs und Blasmusik, riegeln das Institut ab. Mit einem Trompetensignal beginnen sie die Bibliothek zu plündern und verladen die Buchbestände. Die anschließende Kundgebung vor dem Institut findet mit einem dreifachen 'Sieg Heil' auf den Reichskanzler</title> <source>Adolf Hitler und dem Gesang des Liedes 'Burschen heraus' ihren Abschluss</source><raw>Plünderung des Instituts. Vormittags kommen etwa hundert Sportstudenten von der "Deutschen Studentenschaft" mit LKWs und Blasmusik, riegeln das Institut ab. Mit einem Trompetensignal beginnen sie die Bibliothek zu plündern und verladen die Buchbestände. Die anschließende Kundgebung vor dem Institut findet mit einem dreifachen 'Sieg Heil' auf den Reichskanzler Adolf Hitler und dem Gesang des Liedes 'Burschen heraus' ihren Abschluss.</raw></sequence><sequence><title>Nachmittags kommt ein SA-Trupp, um die verbliebenen Archivbestände zu konfiszieren. Die beschlagnahmten Buch- und Archivbestände werden ‚e iner genauen Sichtung durch Sachverständige unterzogen, damit nicht Werke vernichtet werden, die für die medizinische Wissenschaft einen hohen Wert besitzen () Auch das Bildarchiv des Instituts, in dem Hunderte von Diapositiven lagerten, wurde einer eingehenden Untersuchung unterzogen und alles Undeutsche vernichtet’, teilt die Zeitung ‚Germania’ der katholischen Zentrumspartei tags darauf ihren Lesern mit</title>.<raw>Nachmittags kommt ein SA-Trupp, um die verbliebenen Archivbestände zu konfiszieren. Die beschlagnahmten Buch- und Archivbestände werden ‚e iner genauen Sichtung durch Sachverständige unterzogen, damit nicht Werke vernichtet werden, die für die medizinische Wissenschaft einen hohen Wert besitzen () Auch das Bildarchiv des Instituts, in dem Hunderte von Diapositiven lagerten, wurde einer eingehenden Untersuchung unterzogen und alles Undeutsche vernichtet’, teilt die Zeitung ‚Germania’ der katholischen Zentrumspartei tags darauf ihren Lesern mit.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spektakuläre</surname></author> <title>Bücherverbrennung auf dem Opernplatz: Bereits auf dem Fackelzug zum Scheiterhaufen trägt ein Student eine auf einen Stock aufgespießte Büste Hirschfelds. Dessen Schriften werden wie die vieler anderer verfemter Autoren anschließend in die Flammen geworfen</title>.<raw>Spektakuläre Bücherverbrennung auf dem Opernplatz: Bereits auf dem Fackelzug zum Scheiterhaufen trägt ein Student eine auf einen Stock aufgespießte Büste Hirschfelds. Dessen Schriften werden wie die vieler anderer verfemter Autoren anschließend in die Flammen geworfen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Offizielle</surname></author> <title>Schließung des Instituts durch den Berliner Polizeipräsidenten von Levetzow, ‚da eine Weiterführung des Betriebes die öffentliche Ruhe und Ordnung erheblich gefährdet hätte</title> ‚’. <title>Aufgrund des § 14 Polizeiverwaltungsgesetz und des § 1 der Verordnung vom 28.2.33 wird das Grundstück entschädigungslos beschlagnahmt.’ Von Levetzow legt dem Innenminister nahe, der Stiftung den Status der Gemeinnützigkeit abzuerkennen, um bisherige Steuerermäßigungen als unrechtmäßig nachträglich einfordern zu können. Ein Verwalter soll mit der Finanzprüfung und Abwicklung beauftragt werden</title>. <source>Er schlägt vor, Vermögen und Stiftung einer Universität oder "hygienischen Zwecken" zuzuführen</source><raw>Offizielle Schließung des Instituts durch den Berliner Polizeipräsidenten von Levetzow, ‚da eine Weiterführung des Betriebes die öffentliche Ruhe und Ordnung erheblich gefährdet hätte’. ‚ Aufgrund des § 14 Polizeiverwaltungsgesetz und des § 1 der Verordnung vom 28.2.33 wird das Grundstück entschädigungslos beschlagnahmt.’ Von Levetzow legt dem Innenminister nahe, der Stiftung den Status der Gemeinnützigkeit abzuerkennen, um bisherige Steuerermäßigungen als unrechtmäßig nachträglich einfordern zu können. Ein Verwalter soll mit der Finanzprüfung und Abwicklung beauftragt werden. Er schlägt vor, Vermögen und Stiftung einer Universität oder "hygienischen Zwecken" zuzuführen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Acht</surname></author> <title>Angestellte sind bis dato noch im Institut tätig, deren Gehälter rückständig sind. Der Dermatologe Bernhard Schapiro verlegt seine Praxis und fordert seine Einrichtungsgegenstände zurück</title>. (<source>Er emigriert noch</source> <year>1933</year>.)<raw>Acht Angestellte sind bis dato noch im Institut tätig, deren Gehälter rückständig sind. Der Dermatologe Bernhard Schapiro verlegt seine Praxis und fordert seine Einrichtungsgegenstände zurück. (Er emigriert noch 1933.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Bis</surname></author> <title>1934 wohnen u.a. noch Hirschfelds Schwester, Recha Tobias, und auch die ehemalige Empfangsdame</title>, <other>Helene Helling, im Institutsgebäude</other><raw>Bis 1934 wohnen u.a. noch Hirschfelds Schwester, Recha Tobias, und auch die ehemalige Empfangsdame, Helene Helling, im Institutsgebäude.</raw></sequence><sequence><title>Die Finanzbehörde fordert nach Aberkennung der Gemeinnützigkeit mehr als 100 000 Reichsmark nachträglich für Körperschafts- und Umsatzsteuer</title>.<raw>Die Finanzbehörde fordert nach Aberkennung der Gemeinnützigkeit mehr als 100 000 Reichsmark nachträglich für Körperschafts- und Umsatzsteuer.</raw></sequence><sequence><other>Nov</other>.<raw>Nov.</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname> <given-names>Berliner</given-names></author> <title>Finanzamt veranstaltet eine Versteigerung von Gegenständen ‚ aus dem Besitz des bekannten Sexualforschers Dr. Magnus Hirschfeld, unter anderem eine 3000 Bände umfassende wissenschaftliche und schöngeistige Bibliothek, ferner ärztliche Apparate</title>, <source>Instrumente, Möbel usw. ’, berichtet das Wiener Neue Journal</source><raw>Das Berliner Finanzamt veranstaltet eine Versteigerung von Gegenständen ‚ aus dem Besitz des bekannten Sexualforschers Dr. Magnus Hirschfeld, unter anderem eine 3000 Bände umfassende wissenschaftliche und schöngeistige Bibliothek, ferner ärztliche Apparate, Instrumente, Möbel usw. ’, berichtet das Wiener Neue Journal.</raw></sequence><sequence><url>1933/34</url><raw>1933/34</raw></sequence><sequence><author><surname>Zwangsverwaltung</surname></author> <title>der ‚Hirschfeld-Stiftung’ durch die ‚Fundament Treuhand A.G.’ Vermietung der Institutsräume an antikommunistische und antijüdische Institutionen</title>, <other>u.a</other>. <source>Gesamtverband deutscher antikommunistischer Vereinigungen, Bund Nationalsozialistischer Juristen, Institut zum Studium der Judenfrage, Nibelungen-Verlag</source><raw>Zwangsverwaltung der ‚Hirschfeld-Stiftung’ durch die ‚Fundament Treuhand A.G.’ Vermietung der Institutsräume an antikommunistische und antijüdische Institutionen, u.a. Gesamtverband deutscher antikommunistischer Vereinigungen, Bund Nationalsozialistischer Juristen, Institut zum Studium der Judenfrage, Nibelungen-Verlag</raw></sequence><sequence>Quelle: <url>http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html</url><raw>Quelle: http://www.hirschfeld.in-berlin.de/institut/de/index1024_ie.html</raw></sequence>