<sequence><author><surname>Baranov</surname>, <given-names>Anatolij N.</given-names></author> <title>Metafory v političeskom diskurse: Jazykovye markery krizisnosti političeskoj situacii</title>, in: <editor>Lew N. Zybatov</editor> (Hrsg.): <source>Sprachwandel in der Slavia. Die slavischen Sprachen an der Schwelle zum 21. Jahrhundert</source> <other>Frankfurt a. M</other> <year>2000</year>, S. <fpage>103</fpage> - <lpage>129</lpage><raw>Baranov, Anatolij N.: Metafory v političeskom diskurse: Jazykovye markery krizisnosti političeskoj situacii, in: Lew N. Zybatov (Hrsg.): Sprachwandel in der Slavia. Die slavischen Sprachen an der Schwelle zum 21. Jahrhundert, Frankfurt a. M. 2000, S. 103-129</raw></sequence><sequence><author><surname>Bergsdorf</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Herrschaft und Sprache, Studien zur politischen Terminologie der Bundesrepublik Deutschland</title>, <other>Pfullingen</other> <year>1983</year><raw>Bergsdorf, Wolfgang: Herrschaft und Sprache, Studien zur politischen Terminologie der Bundesrepublik Deutschland, Pfullingen 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Buschmann</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Zur militärischen Onomastik und Terminologie</title>, in: <source>Muttersprache 3/95</source><raw>Buschmann, Matthias: Zur militärischen Onomastik und Terminologie, in: Muttersprache 3/95</raw></sequence><sequence><author><surname>Danninger</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Tabubereiche und Euphemismen</title>, in: <editor>Werner Walte</editor> (Hrsg.): <source>Sprachtheorie und angewandte Linguistik. Festschrift für Alfred Wollmann</source> <other>Tübingen</other> <year>1982</year><raw>Danninger, Elisabeth: Tabubereiche und Euphemismen, in: Werner Walte (Hrsg.): Sprachtheorie und angewandte Linguistik. Festschrift für Alfred Wollmann, Tübingen 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Dieckmann</surname>, <given-names>Walther</given-names></author>: <title>Sprache in der Politik, Einführung in die Pragmatik und Semantik der politischen Sprache</title>, <other>Heidelberg</other> <year>1975</year><raw>Dieckmann, Walther: Sprache in der Politik, Einführung in die Pragmatik und Semantik der politischen Sprache, Heidelberg 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Donath</surname>, <given-names>Klaus-Helge</given-names></author>: <title>Russlands heimliche Helden</title>, in: <source>Die Tageszeitung</source> <other>18. März</other> <year>2003</year><raw>Donath, Klaus-Helge: Russlands heimliche Helden, in: Die Tageszeitung, 18. März 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Harras</surname>, <given-names>Gisela</given-names></author>: <title>Euphemismus</title> in: <editor>Gerhard Strauss</editor> (Hrsg.): <source>Brisante Wörter</source> <title>von Agitation bis Zeitgeist: ein Lexikon zum öffentlichen Sprachgebrauch</title>, <other>Berlin</other> <year>1989</year><raw>Harras, Gisela: Euphemismus, in: Gerhard Strauss (Hrsg.): Brisante Wörter von Agitation bis Zeitgeist: ein Lexikon zum öffentlichen Sprachgebrauch, Berlin 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Leinfellner</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Der Euphemismus in der politischen Sprache</title>, <other>Berlin</other> <year>1971</year>, S. <fpage>71</fpage><raw>Leinfellner, Elisabeth: Der Euphemismus in der politischen Sprache, Berlin 1971, S. 71</raw></sequence><sequence><author><surname>Luchtenberg</surname>, <given-names>Sigrid</given-names></author>: <title>Untersuchung zu Euphemismen in der deutschen Gegenwartssprache</title>, <other>Bonn</other> <year>1975</year><raw>Luchtenberg, Sigrid: Untersuchung zu Euphemismen in der deutschen Gegenwartssprache, Bonn 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Lundenberg</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author> <title>»Война в Чечне – война против России«: Der erste Tschetschenienkrieg in russischen Medien</title>, in: <editor>Holger Kuße/Katrin Unrath-Scharpenack</editor> (Hg.): <source>Kulturwissenschaftliche Linguistik: Beispiele aus der Slavistik</source> <other>Bochum</other> <year>2002</year>, S. <fpage>167</fpage> - <lpage>183</lpage><raw>Lundenberg, Katharina: »Война в Чечне – война против России« Der erste Tschetschenienkrieg in russischen Medien, in: Holger Kuße/Katrin Unrath-Scharpenack (Hg.): Kulturwissenschaftliche Linguistik: Beispiele aus der Slavistik, Bochum 2002, S. 167–183</raw></sequence><sequence><author><surname>Rudzio</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Das politische System der Bundesrepublik Deutschland</title>, <issue>5</issue>. Auflage, <other>Opladen</other> <year>2000</year><raw>Rudzio, Wolfgang: Das politische System der Bundesrepublik Deutschland, 5. Auflage, Opladen 2000</raw></sequence><sequence><editor>Strauss, Gerhard</editor> (Hrsg.): <title>Brisante Wörter von Agitation bis Zeitgeist: ein Lexikon zum öffentlichen Sprachgebrauch</title>, <other>Berlin</other> <year>1989</year><raw>Strauss, Gerhard (Hrsg.): Brisante Wörter von Agitation bis Zeitgeist: ein Lexikon zum öffentlichen Sprachgebrauch, Berlin 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Trautmann</surname>, <given-names>Ljuba</given-names></author>: <title>Die Medien im russischen Transformationsprozess – Akteur oder Instrument der staatlichen Politik</title>, <other>Frankfurt</other> <year>2002</year><raw>Trautmann, Ljuba: Die Medien im russischen Transformationsprozess – Akteur oder Instrument der staatlichen Politik, Frankfurt 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Politik als Beruf, Stuttgart 1999</title> (<other>Erstausgabe 1919)</other><raw>Weber, Max: Politik als Beruf, Stuttgart 1999 (Erstausgabe 1919)</raw></sequence>