<sequence><author><surname>I</surname>. <given-names>Beckett</given-names></author>, <author><surname>Samuel</surname></author>: <title>Warten auf Godot. En attendant Godot. Waiting for Godot</title>. <issue>30</issue>. Aufl. <other>Franfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>2003</year>.<raw>I. Beckett, Samuel: Warten auf Godot. En attendant Godot. Waiting for Godot. 30. Aufl. Franfurt am Main: Suhrkamp 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname>. <given-names>Bechert</given-names></author>, <author><surname>Frank</surname></author>: <title>Keine Versöhnung mit dem Nichts. Zur Rezeption von Samuel Beckett in der DDR</title>. <other>Frankfurt am Main, Berlin u.a.</other> <publisher>Lang</publisher> <year>1997</year>.<raw>II. Bechert, Frank: Keine Versöhnung mit dem Nichts. Zur Rezeption von Samuel Beckett in der DDR. Frankfurt am Main, Berlin u.a.: Lang 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Drechsler</surname>, <given-names>Ute</given-names></author>: <title>Die “absurde Farce” bei Beckett, Pinter und Ionesco</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher> <year>1988</year>.<raw>Drechsler, Ute: Die “absurde Farce” bei Beckett, Pinter und Ionesco. Tübingen: Narr 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fletcher</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Samuel Beckett’s Art</title>. <issue>2</issue>. Aufl. <other>London</other>: <publisher>Chatto & Windus</publisher> <year>1971</year>.<raw>Fletcher, John: Samuel Beckett’s Art. 2. Aufl. London: Chatto & Windus 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Poppe</surname>, <given-names>Reiner</given-names></author>: <title>Absurdes Theater. Beispiele und Perspektiven. Arrabal, Beckett, Ionesco und Tardieu</title>. <other>Hollfeld</other>: <publisher>Beyer</publisher> <year>1979</year>.<raw>Poppe, Reiner: Absurdes Theater. Beispiele und Perspektiven. Arrabal, Beckett, Ionesco und Tardieu. Hollfeld: Beyer 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Samuel</surname> <given-names>Beckett</given-names></author>. <title>The Critical Heritage. Herausgegeben von Lawrence Graver und Raymond Federman</title>. <other>London, New York</other> <publisher>Routledge</publisher> <year>1979</year>. <other>Nachdruck London u. New York</other> <publisher>Routledge</publisher> <year>1997</year>.<raw>Samuel Beckett. The Critical Heritage. Herausgegeben von Lawrence Graver und Raymond Federman. London, New York: Routledge 1979. Nachdruck London u. New York: Routledge 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmeling</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Die Parodie der Unbestimmtheit. Zur literarischen Wirkungsgeschichte von „Warten auf Godot</title>“. In: <source>Beckett und die</source> <title>Literatur der Gegenwart. Herausgegeben von Martin Brunkhorst, Gerd Rohmann und Konrad Schoell</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher> <year>1988</year>. S. <fpage>203</fpage> - <lpage>217</lpage>.<raw>Schmeling, Manfred: Die Parodie der Unbestimmtheit. Zur literarischen Wirkungsgeschichte von „Warten auf Godot“. In: Beckett und die Literatur der Gegenwart. Herausgegeben von Martin Brunkhorst, Gerd Rohmann und Konrad Schoell. Heidelberg: Winter 1988. S. 203-217.</raw></sequence>