<sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Rolandslied des Pfaffen Konrad</title>. <other>Mittelhochdeutsch/ Neuhochdeutsch</other> Hg. von <editor>Dieter Kartschoke</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1993</year><raw>Das Rolandslied des Pfaffen Konrad. Mittelhochdeutsch/ Neuhochdeutsch. Hg. von Dieter Kartschoke. Stuttgart 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Einhard</surname></author>: <title>Das Leben Karls des Großen</title>. Hg. von <editor>Alexander Heine</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1986</year>,<raw>Einhard: Das Leben Karls des Großen. Hg. von Alexander Heine. Stuttgart 1986,</raw></sequence><sequence><author><surname>Backes</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Teufel, Götter und Heiden in geistlicher Ritterdichtung. Corpus Antichristi und Märtyrerliturgie</title>. In: <source>Miscellanea mediaevalia 11. Die Mächte des Guten und Bösen</source> hg. von <editor>Albert Zimmermann</editor> <other>Berlin New York</other> <year>1977</year><raw>Backes, Herbert: Teufel, Götter und Heiden in geistlicher Ritterdichtung. Corpus Antichristi und Märtyrerliturgie. In: Miscellanea mediaevalia 11. Die Mächte des Guten und Bösen. hg. von Albert Zimmermann. Berlin New York 1977</raw></sequence><sequence><author><surname>Backes</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Bibel und ars praedicandi im Rolandslied des Pfaffen Konrad</title>. <other>Berlin</other> <year>1966</year><raw>Backes, Herbert: Bibel und ars praedicandi im Rolandslied des Pfaffen Konrad. Berlin 1966</raw></sequence><sequence><author><surname>Canisius-Loppnow</surname></author>: <title>Recht und Religion im Rolandslied des Pfaffen Konrad</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1992</year><raw>Canisius-Loppnow: Recht und Religion im Rolandslied des Pfaffen Konrad. Frankfurt am Main 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Denecke</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Ritterdichter und Heidengötter (1150-1220</title>). <other>Diss. Greifswald</other> <year>1929</year><raw>Denecke, Ludwig: Ritterdichter und Heidengötter (1150-1220). Diss. Greifswald 1929</raw></sequence><sequence><author><surname>Dinkelbacher</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Bernhard von Clairvaux.Leben und Werk des berühmten Zisterziensers</title>. <other>Darmstadt</other> <year>1998</year><raw>Dinkelbacher, Peter: Bernhard von Clairvaux.Leben und Werk des berühmten Zisterziensers. Darmstadt 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Erdmann</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Die Entstehung des Kreuzzugsgedankens</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1965</year><raw>Erdmann, Carl: Die Entstehung des Kreuzzugsgedankens. Stuttgart 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernst</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: ‚<title>Kollektive Agression’ in der Chanson de Roland und im Rolandslied des Pfaffen Konrad. Die Idee des Gottesfriedens als Legitimationsmodell für Reconquista und welfische Expansionspolitik</title>. In: <source>Euphorion</source> <volume>82</volume>. <other>Heidelberg</other> <year>1988</year><raw>Ernst, Ulrich: ‚Kollektive Agression’ in der Chanson de Roland und im Rolandslied des Pfaffen Konrad. Die Idee des Gottesfriedens als Legitimationsmodell für Reconquista und welfische Expansionspolitik. In: Euphorion 82. Heidelberg 1988</raw></sequence><sequence><author><surname>Fischer</surname>, <given-names>Wolfdietrich</given-names></author> & <author><surname>Schneider</surname></author>, <title>Jürgen (Hgg.): Das Heilige Land im Mittelalter. Begegnungsraum zwischen Orient und Okzident</title>. <source>Neustadt an der Aisch</source> <year>1982</year><raw>Fischer, Wolfdietrich & Schneider, Jürgen (Hgg.): Das Heilige Land im Mittelalter. Begegnungsraum zwischen Orient und Okzident. Neustadt an der Aisch 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleckenstein</surname>, <given-names>Josef(Hg</given-names></author>): <title>CURIALITAS. Studien zu Grundfragen der höfisch-ritterlichen Kultur</title>. <other>Göttingen</other> <year>1990</year>.<raw>Fleckenstein, Josef(Hg): CURIALITAS. Studien zu Grundfragen der höfisch-ritterlichen Kultur. Göttingen 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hempel</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Übermuot diu alte…. Der Superbia-Gedanke und seine Rolle in der deutschen Literatur des Mittelalters</title>. <other>Bonn</other> <year>1970</year><raw>Hempel, Wolfgang: Übermuot diu alte…. Der Superbia-Gedanke und seine Rolle in der deutschen Literatur des Mittelalters. Bonn 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Kray</surname>, <given-names>Anne-Marie</given-names></author>: <title>Der Glaubenskrieg und seine Darstellung in den Kreuzzugsepen des Mittelalters</title>. <other>phil. Diss. Freiburg i. Br. 1950</other><raw>Kray, Anne-Marie: Der Glaubenskrieg und seine Darstellung in den Kreuzzugsepen des Mittelalters. phil. Diss. Freiburg i. Br. 1950</raw></sequence><sequence><author><surname>Mayer</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>: <title>Geschichte der Kreuzzüge</title>. <other>9.,verb. und erw. Aufl..Stuttgart</other> <year>2000</year><raw>Mayer, Eberhard: Geschichte der Kreuzzüge. 9.,verb. und erw. Aufl..Stuttgart 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Mitsch</surname>, <given-names>Ralf</given-names></author>: <title>Studien zu Kulturkontakten, Alteritätserfahrungen und zur Konfliktwahrnehmung im Zeitalter der Kreuzzüge</title>. <other>Mannheim</other> <publisher>Diss</publisher>. <year>1990</year><raw>Mitsch, Ralf: Studien zu Kulturkontakten, Alteritätserfahrungen und zur Konfliktwahrnehmung im Zeitalter der Kreuzzüge. Mannheim Diss. 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Naumann</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Der wilde und der edle Heide. Versuch über die höfische Toleranz</title>. In: <source>Vom Werden des deutschen Geistes. Festschrift für Gustav Ehrismann</source> <other>Berlin Leipzig</other> <year>1925</year>, S.83.<raw>Naumann, Hans: Der wilde und der edle Heide. Versuch über die höfische Toleranz. In: Vom Werden des deutschen Geistes. Festschrift für Gustav Ehrismann. Berlin Leipzig 1925, S.83.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nöther</surname>, <given-names>Ingo</given-names></author>: <title>Die geistlichen Grundgedanken im Rolandslied und in der Kaiserchronik. Geistes- und sozialwissenschaftliche Dissertationen</title> <volume>2</volume>. <other>Hamburg</other> <year>1970</year><raw>Nöther, Ingo: Die geistlichen Grundgedanken im Rolandslied und in der Kaiserchronik. Geistes- und sozialwissenschaftliche Dissertationen 2. Hamburg 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Roth</surname>, <given-names>Hermann Josef</given-names></author> & <author><surname>Großmann</surname>, <given-names>Anton</given-names></author>: <title>Bernhard von Clairvaux an die Tempel-Ritter, die Speerspitze der Kreuzzüge</title>. <other>Sinzig</other> <year>1990</year><raw>Roth, Hermann Josef & Großmann, Anton: Bernhard von Clairvaux an die Tempel-Ritter, die Speerspitze der Kreuzzüge. Sinzig 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Richter</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Kommentar zum Rolandslied des Pfaffen Konrad</title> – Teil <volume>1</volume>. <other>Bern</other> <year>1972</year><raw>Richter, Horst: Kommentar zum Rolandslied des Pfaffen Konrad – Teil 1. Bern 1972</raw></sequence><sequence><editor>Schnell, Rüdiger</editor> (Hg.): <title>Die Reichsidee in der deutschen Dichtung des Mittelalters</title>. <other>Darmstadt</other> <year>1983</year>.<raw>Schnell, Rüdiger (Hg.): Die Reichsidee in der deutschen Dichtung des Mittelalters. Darmstadt 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stein</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Die Ungläubigen in der mittelhochdeutschen Literatur von 1050 bis 1250</title>. <other>Darmstadt</other> <year>1963</year><raw>Stein, Siegfried: Die Ungläubigen in der mittelhochdeutschen Literatur von 1050 bis 1250. Darmstadt 1963</raw></sequence><sequence><author><surname>Watt</surname>, <given-names>W.Montgomery</given-names></author>: <title>Der Einfluß des Islam auf das europäische Mittelalter</title>. <other>Berlin</other> <year>1992</year><raw>Watt, W.Montgomery: Der Einfluß des Islam auf das europäische Mittelalter. Berlin 1992</raw></sequence>