<sequence><author><surname>Baier</surname>, <given-names>Tina</given-names></author>: <title>Augenblicke der Illusion</title>. <source>Süddeutsche Zeitung vom 8.1</source> <year>2004</year>, S.9.<raw>Baier, Tina: Augenblicke der Illusion. Süddeutsche Zeitung vom 8.1. 2004, S.9.</raw></sequence><sequence><author><surname>Corino</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Robert Musil. Eine Biographie</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Rowohlt</publisher>, <year>2003</year>.<raw>Corino, Karl: Robert Musil. Eine Biographie. Hamburg: Rowohlt, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gnam</surname>, <given-names>Andrea</given-names></author>: <title>Körperverständnis im aufgehenden Medienzeitalter. Der kinematographische Blick: Robert Musils Roman ‚Die Verwirrungen des Zöglings Törleß</title>’. In: <source>Weimarer Beiträge</source> <other>Wien/Berlin: 3/2000</other><raw>Gnam, Andrea: Körperverständnis im aufgehenden Medienzeitalter. Der kinematographische Blick: Robert Musils Roman ‚Die Verwirrungen des Zöglings Törleß’. In: Weimarer Beiträge. Wien/Berlin: 3/2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>: „<title>Heilige Empfängnis“ im Kino. Zu Robert Musils „Die Verwirrungen des Zöglings Törleß</title>“ (<year>1906</year>). In: <editor>Michael Wetzel</editor> <other>et al. [Hg]</other> <source>Der Entzug der Bider. Visuelle Realitäten.</source> <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink</publisher> <year>1994</year>.<raw>Hoffmann, Christoph: „Heilige Empfängnis“ im Kino. Zu Robert Musils „Die Verwirrungen des Zöglings Törleß“ (1906). In: Michael Wetzel et al. [Hg]: Der Entzug der Bider. Visuelle Realitäten.. München: Wilhelm Fink 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rogowski</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: „<title>Ein Andres Verhalten Zur Welt“. Robert Musil und der Film</title>. In: <source>Sprachkunst. Beiträge zur Literaturwissenschaft. Jahrgang XXIII/1992</source> <other>Wien</other>: <year>1992</year>.<raw>Rogowski, Christian: „Ein Andres Verhalten Zur Welt“. Robert Musil und der Film. In: Sprachkunst. Beiträge zur Literaturwissenschaft. Jahrgang XXIII/1992. Wien: 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rußegger</surname>, <given-names>Arno</given-names></author>: <title>Kinema mundi. Studien zur Theorie des Bildes bei Robert Musil</title>. <other>Wien. Böhlau</other> <year>1996</year>.<raw>Rußegger, Arno: Kinema mundi. Studien zur Theorie des Bildes bei Robert Musil. Wien. Böhlau, 1996.</raw></sequence>