<sequence><title>Ein kurtzweilig Lesen von Dil Ulenspiegel</title>. <other>Hrsg</other>: <publisher>Lindow, Wolfgang. Reclam Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>.<raw>Ein kurtzweilig Lesen von Dil Ulenspiegel. Hrsg: Lindow, Wolfgang. Reclam Verlag. Stuttgart 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Flood</surname>, <given-names>John L.</given-names></author> “<title>Die Botschaft hör´ ich wohl“ Zu Anonymität und „Versteckspielen“ bei Hermann Bote</title>. In: <editor>Blume, Herbert; Rohse, Eberhard</editor> (Hrsg.): <source>Herman Bote. Städtisch- hansischer Autor in Braunschweig.1488 –1988. Beiträge zum Braunschweiger Bote- Kolloquium</source> <year>1988</year>. Max Niemeyer Verlag. Tübingen <year>1991</year>.<raw>Flood, John L.: “Die Botschaft hör´ ich wohl“ Zu Anonymität und „Versteckspielen“ bei Hermann Bote. In: Blume, Herbert; Rohse, Eberhard (Hrsg.): Herman Bote. Städtisch- hansischer Autor in Braunschweig.1488 –1988. Beiträge zum Braunschweiger Bote- Kolloquium 1988. Max Niemeyer Verlag. Tübingen 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Honegger</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Ulenspigel. Ein Beitrag zur Druckgeschichte und zur Verfasserfrage</title>. <other>Karl</other> <publisher>Wachholtz Verlag</publisher> <other>Neumünster</other>. <year>1973</year>.<raw>Honegger, Peter: Ulenspigel. Ein Beitrag zur Druckgeschichte und zur Verfasserfrage. Karl Wachholtz Verlag. Neumünster. 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Edward</given-names></author>. <title>Untersuchungen zum Volksbuch von Eulenspiegel</title>. <source>Vanderhoeck & Ruprecht in Göttingen</source> <year>1988</year>.<raw>Schröder, Edward. Untersuchungen zum Volksbuch von Eulenspiegel. Vanderhoeck & Ruprecht in Göttingen. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz- Grobert</surname> <given-names>Jürgern</given-names></author>: <title>Das Straßburger Eulenspiegelbuch. Studien zur entstehungsgeschichtlichen Voraussetzungen der ältesten Drucküberlieferung</title>. <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <other>Tübingen</other>. <year>1999</year>.<raw>Schulz- Grobert, Jürgern: Das Straßburger Eulenspiegelbuch. Studien zur entstehungsgeschichtlichen Voraussetzungen der ältesten Drucküberlieferung. Max Niemeyer Verlag. Tübingen. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz- Grobert</surname> <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Setzer und Übersetzer. Zum Status potentieller Bearbeiter des „Eulenspiegelbuchs“ in Straßburg</title>. In: <editor>Heinzle, Joachim; Johnson, L. Peter; Vollmann- Profe, Gisela</editor> (Hrsg.): <source>Wolfram- Studien XIV. Übersetzten im Mittelalter. Cambridger Kolloquium</source> <year>1994</year>. <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher><raw>Schulz- Grobert, Jürgen: Setzer und Übersetzer. Zum Status potentieller Bearbeiter des „Eulenspiegelbuchs“ in Straßburg. In: Heinzle, Joachim; Johnson, L. Peter; Vollmann- Profe, Gisela (Hrsg.): Wolfram- Studien XIV. Übersetzten im Mittelalter. Cambridger Kolloquium 1994. Erich Schmidt Verlag.</raw></sequence>