<sequence><author><surname>Adams</surname>, <given-names>D. Q.</given-names></author> <author><surname>Mallora</surname></author>, <editor>J. P</editor> (Hg.). <source>Encyclopedia of Indo-European Culture</source> <other>London, Chicago</other> <year>1997</year>.<raw>Adams, D. Q., Mallora, J. P. (Hg.). Encyclopedia of Indo-European Culture. London, Chicago 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Appendix</surname> <given-names>I</given-names></author> <title>Indo-European Roots: mAbbildung in dieser Leseprobe nicht enthaltenter-</title>. In: <source>The American</source> <title>Heritage Dictionary of the English Language</title>. URL: <url>http://www.bartleby.com/61/roots/IE298.html</url> [Stand <other>17. März 2003]</other><raw>Appendix I: Indo-European Roots: mAbbildung in dieser Leseprobe nicht enthaltenter-. In: The American Heritage Dictionary of the English Language. URL: http://www.bartleby.com/61/roots/IE298.html [Stand 17. März 2003].</raw></sequence><sequence><author><surname>Bassim</surname>, <given-names>Behrooz</given-names></author>. <author><surname>Etymology</surname>: <given-names>B</given-names></author> <title>The Origin of the Word Mother</title>. URL: <url>http://home.usadatanet.net/~bassim/etymology.html</url> [Stand <other>17. März 2003]</other><raw>Bassim, Behrooz. Etymology: B: The Origin of the Word Mother. URL: http://home.usadatanet.net/~bassim/etymology.html [Stand 17. März 2003].</raw></sequence><sequence><author><surname>Benveniste</surname>, <given-names>Emile. Indoeuropäische</given-names></author> <title>Institutionen: Wortschatz, Geschichte, Funktionen. Aus dem Franz</title>. von <editor>Wolfram Bayer</editor> <other>Frankfurt a. Main, New York</other> <year>1993</year>.<raw>Benveniste, Emile. Indoeuropäische Institutionen: Wortschatz, Geschichte, Funktionen. Aus dem Franz. von Wolfram Bayer. Frankfurt a. Main, New York 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benveniste</surname>, <given-names>Emile</given-names></author>. <title>Le vocabulaire des institutions indo-européennes I: économie, parenté, société</title>. <other>Paris</other> <year>1969</year>.<raw>Benveniste, Emile. Le vocabulaire des institutions indo-européennes I: économie, parenté, société. Paris 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Birkhan</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>. <title>Etymologie des Deutschen</title>. (<source>Germanistische Lehrbuchsammlung</source> Bd. <volume>15</volume>) <other>Bern, Frankfurt a. Main, New York</other> <year>1985</year>.<raw>Birkhan, Helmut. Etymologie des Deutschen. (Germanistische Lehrbuchsammlung, Bd. 15) Bern, Frankfurt a. Main, New York 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Carruba</surname>, <given-names>Onofrio</given-names></author>. <title>Die Verwandtschaftsnamen auf – ter des Indogermanischen</title>. In: <editor>Wojciech Smoczyriski</editor> (Hg.). <source>Analecta Indoeuropaea Cracoviensia</source> Volume <volume>II</volume>: <source>Kuryłowicz Memorial Volume: Part One</source> <other>Krakau</other> <year>1995</year>, S. <fpage>143</fpage> - <lpage>158</lpage>.<raw>Carruba, Onofrio. Die Verwandtschaftsnamen auf – ter des Indogermanischen. In: Wojciech Smoczyriski (Hg.). Analecta Indoeuropaea Cracoviensia. Volume II: Kuryłowicz Memorial Volume: Part One. Krakau 1995, S. 143-158.</raw></sequence><sequence>Chapter <volume>19</volume>: <title>History Through Linguistics: House and Home</title>. URL: <url>http://www.world-destiny.org/a19htl.htm</url> [Stand <other>13. Januar 2003]</other><raw>Chapter 19: History Through Linguistics: House and Home. URL: http://www.world-destiny.org/a19htl.htm [Stand 13. Januar 2003].</raw></sequence><sequence><author><surname>Delbrück</surname>, <given-names>Berthold</given-names></author>. <title>Die indogermanischen Verwandtschaftsnamen: Ein Beitrag zur vergleichenden Altertumskunde</title>. <other>Leipzig</other> <year>1889</year>.<raw>Delbrück, Berthold. Die indogermanischen Verwandtschaftsnamen: Ein Beitrag zur vergleichenden Altertumskunde. Leipzig 1889.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frisk</surname>, <given-names>Hjalmar</given-names></author>. <title>Griechisches etymologisches Wörterbuch</title>. Band <volume>1</volume>. <other>Heidelberg</other> <year>1972</year>.<raw>Frisk, Hjalmar. Griechisches etymologisches Wörterbuch. Band 1. Heidelberg 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kluge</surname>, <given-names>Friedrich, Seebold, Elmar. Etymologisches</given-names></author> <title>Wörterbuch der deutschen Sprache. 24., durchges. und erw. Auflage</title>. <other>Berlin, New York</other> <year>2002</year>.<raw>Kluge, Friedrich, Seebold, Elmar. Etymologisches Wörterbuch der deutschen Sprache. 24., durchges. und erw. Auflage. Berlin, New York 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lehmann</surname>, <given-names>Winfred</given-names></author> <author><surname>Philipp</surname></author>. <title>A Gothic Etymological Dictionary</title>. <other>Leiden</other> <year>1986</year>.<raw>Lehmann, Winfred Philipp. A Gothic Etymological Dictionary. Leiden 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Noreen</surname>, <given-names>Adolf</given-names></author>. <title>Abriss der urgermanischen Lautlehre: Mit besonderer Rücksucht auf die nordischen Sprachen</title>. <other>Strassburg</other> <year>1894</year>.<raw>Noreen, Adolf. Abriss der urgermanischen Lautlehre: Mit besonderer Rücksucht auf die nordischen Sprachen. Strassburg 1894.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ofitsch</surname>, <given-names>Michaela. Indogermansicher</given-names></author> <title>Grundwortschatz in den anatolischen Sprachen: Probleme der Rekonstruktion anhand der Verwandtschaftsbezeichnungen</title>. In: <editor>Meid, Wolfgang</editor> (Hg.). <source>Sprache und Kultur der Indogermanen. (Akten der Fachtagung der indogermanischen Gesellschaft</source> <volume>10</volume>) (<source>Innsbrucker Beiträge zur Sprachwissenschaft</source> <volume>93</volume>). <other>Innsbruck</other> <year>1998</year>, S. <fpage>421</fpage> - <lpage>436</lpage>.<raw>Ofitsch, Michaela. Indogermansicher Grundwortschatz in den anatolischen Sprachen: Probleme der Rekonstruktion anhand der Verwandtschaftsbezeichnungen. In: Meid, Wolfgang (Hg.). Sprache und Kultur der Indogermanen. (Akten der  Fachtagung der indogermanischen Gesellschaft, 10) (Innsbrucker Beiträge zur Sprachwissenschaft, 93). Innsbruck 1998, S. 421-436.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pokorny</surname>, <given-names>Julius</given-names></author>. <title>Indogermanisches etymologisches Wörterbuch</title>. <other>Bern</other> <year>1959</year>.<raw>Pokorny, Julius. Indogermanisches etymologisches Wörterbuch. Bern 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rix</surname>, <given-names>Helmut. Lat</given-names></author> <title>patronus, matrona, colonus, pecunia</title>. In: <editor>Karin Heller, Oswald Panagl, Johann Tischler</editor> (Hg.). <source>Indogermanica Europaea. Festschrift für Wolfgang Meid zum 60. Geburtstag am 12.11.1989. (Grazer Linguistische Monographien</source> <volume>4</volume>). <other>Graz</other> <year>1989</year>.<raw>Rix, Helmut. Lat. patronus, matrona, colonus, pecunia. In: Karin Heller, Oswald Panagl, Johann Tischler (Hg.). Indogermanica Europaea. Festschrift für Wolfgang Meid zum 60. Geburtstag am 12.11.1989. (Grazer Linguistische Monographien 4). Graz 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sanskrit</surname></author> <title>Texts and Stotras: Mama, mother, an Etymology</title>. URL: <url>http://sanskrit.bhaarat.com/Dale/ Humor.html</url> [<other>Stand 17. März 2003]</other><raw>Sanskrit Texts and Stotras: Mama, mother, an Etymology. URL: http://sanskrit.bhaarat.com/Dale/ Humor.html [Stand 17. März 2003].</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmeja</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>. <title>Zum indogermanischen Wort für ‚Vater</title>’. In: <editor>Peter Anreiter, Erzsébet Jerem</editor> (Hg.). <source>Studia Celtica et Indogermanica. Festschrift für Wolfgang Meid zum 70. Geburtstag</source> <other>Budapest</other> <year>1999</year>, S. <fpage>413</fpage> - <lpage>423</lpage>.<raw>Schmeja, Hans. Zum indogermanischen Wort für ‚Vater’. In: Peter Anreiter, Erzsébet Jerem (Hg.). Studia Celtica et Indogermanica. Festschrift für Wolfgang Meid zum 70. Geburtstag. Budapest 1999, S. 413-423.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>. <title>Geschichte der Deutschen Sprache: Ein Lehrbuch für das germanistische Studium. 8., völlig überarb</title>. Auflage. <other>Stuttgart</other> <year>2000</year>.<raw>Schmidt, Wilhelm. Geschichte der Deutschen Sprache: Ein Lehrbuch für das germanistische Studium. 8., völlig überarb. Auflage. Stuttgart 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Szemerényi</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>. <title>Studies in the Kinship Terminology of the Indo-European Languages: with Special Reference to Indian, Iranian, Greek</title>, and <editor>Latin</editor>. (<source>Textes et Mémoires</source> Volume <volume>2</volume>, <source>acta iranica 16)</source> <other>Leiden</other> <year>1977</year>.<raw>Szemerényi, Oswald. Studies in the Kinship Terminology of the Indo-European Languages: with Special Reference to Indian, Iranian, Greek, and Latin. (Textes et Mémoires Volume 2, acta iranica 16). Leiden 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Szemerényi</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>. <title>The alleged Indo-European * sor - ‚woman</title>’. In: <source>Szemerényi, Oswald. Scripta Minora: Selected Essays in Indo-European, Greek, and Latin</source> Volume <volume>1</volume>: Indo-European. Hg. P. Considine, J. T. Hooker. Innsbruck <year>1987</year>, S. <fpage>107</fpage> - <lpage>122</lpage>.<raw>Szemerényi, Oswald. The alleged Indo-European * sor - ‚woman’. In: Szemerényi, Oswald. Scripta Minora: Selected Essays in Indo-European, Greek, and Latin. Volume 1: Indo-European. Hg. P. Considine, J. T. Hooker. Innsbruck 1987, S. 107-122.</raw></sequence><sequence><author><surname>Szemerényi</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>. <title>Das griechische Verwandtschaftsnamensystem vor dem Hintergrund des indogermanischen Systems</title>. In: <source>Szemerényi, Oswald. Scripta Minora: Selected Essays in Indo-European, Greek, and Latin</source> Volume <volume>3</volume>: Greek. Hg. P. Considine, J. T. Hooker. Innsbruck <year>1987</year>, S. <fpage>1455</fpage> - <lpage>1475</lpage>.<raw>Szemerényi, Oswald. Das griechische Verwandtschaftsnamensystem vor dem Hintergrund des indogermanischen Systems. In: Szemerényi, Oswald. Scripta Minora: Selected Essays in Indo-European, Greek, and Latin. Volume 3: Greek. Hg. P. Considine, J. T. Hooker. Innsbruck 1987, S. 1455-1475.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walde</surname>, <given-names>Alois. Vergleichendes</given-names></author> <title>Wörterbuch der indogermanischen Sprachen</title>. Bd. <volume>2</volume>. <other>Hg. und bearb. von</other> <editor>Julius Pokorny</editor> <other>Berlin, Leipzig</other> <year>1927</year>.<raw>Walde, Alois. Vergleichendes Wörterbuch der indogermanischen Sprachen. Bd. 2. Hg. und bearb. von Julius Pokorny. Berlin, Leipzig 1927.</raw></sequence>