<sequence><author><surname>Gabriele</surname> <given-names>Knetsch</given-names></author>: <title>Bücherzensur und Umgehungsstrategien im Franquismus (1939-1975). Vervuert</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1999</year>.<raw>Gabriele Knetsch: Bücherzensur und Umgehungsstrategien im Franquismus (1939-1975). Vervuert. Frankfurt am Main 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hans Jörg</surname> <given-names>Neuschäfer</given-names></author>: <title>Macht und Ohnmacht der Zensur. Literatur, Theater und Film in Spanien (1933-1976</title>). <other>Metzler</other> <year>1991</year>.<raw>Hans Jörg Neuschäfer: Macht und Ohnmacht der Zensur. Literatur, Theater und Film in Spanien (1933-1976). Metzler 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ian Craig</surname></author> <title>Children’s Classics under Franco. Censorship of the „William“ Books and The Adventures of Tom Sawyer. Peter Lang</title>. <other>Oxford, Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Wien</other> <year>2001</year>.<raw>Ian Craig: Children’s Classics under Franco. Censorship of the „William“ Books and The Adventures of Tom Sawyer. Peter Lang. Oxford, Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Wien 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Regine Schmolling</surname></author> <title>Literatur der Sieger. Der spanische Bürgerkriegsroman im gesellschaftlichen Kontext des frühen Franquismus. Vervuert</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1990</year>.<raw>Regine Schmolling: Literatur der Sieger. Der spanische Bürgerkriegsroman im gesellschaftlichen Kontext des frühen Franquismus. Vervuert. Frankfurt am Main 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petra</surname> <given-names>Tischler</given-names></author>: <title>Die Zensur in Literatur und Film in Spanien unter Francisco Franco (1936-1965) mit besonderer Berücksichtigung der politischen Randbedingungen. Diplomarbeit</title>. <other>Wien</other> <year>1997</year>.<raw>Petra Tischler: Die Zensur in Literatur und Film in Spanien unter Francisco Franco (1936-1965) mit besonderer Berücksichtigung der politischen Randbedingungen. Diplomarbeit. Wien 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Andrea Rapp</surname></author> <title>Das Zensursystem der franquistischen Diktatur und seine Auswirkungen auf den Printmedienbereich. Diplomarbeit</title>. <other>Wien</other> <year>1999</year>.<raw>Andrea Rapp: Das Zensursystem der franquistischen Diktatur und seine Auswirkungen auf den Printmedienbereich. Diplomarbeit. Wien 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Theresa Mayr</surname></author> <title>Untersuchungen zur Zensur in Spanien: Antonio Machados Juan de Mairena</title>. <other>Diplomarbeit. Wien</other> <year>2002</year>.<raw>Theresa Mayr: Untersuchungen zur Zensur in Spanien: Antonio Machados Juan de Mairena. Diplomarbeit. Wien 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petra</surname> <given-names>Mühlbauer</given-names></author>: <title>Die Diktatur unter Franco und ihre Wirkung auf die Literatur dieser Zeit</title>. <url>http://www.hausarbeiten.de/faecher/hausarbeit/pos/10219.html. zuletzt</url> <other>aufgerufen am 09.02.2004</other><raw>Petra Mühlbauer: Die Diktatur unter Franco und ihre Wirkung auf die Literatur dieser Zeit. http://www.hausarbeiten.de/faecher/hausarbeit/pos/10219.html. zuletzt aufgerufen am 09.02.2004.</raw></sequence><sequence><editor>Microsoft Encarta Professional</editor> <year>2003</year>.<raw>Microsoft Encarta Professional. 2003.</raw></sequence>