<sequence><author><surname>Bergmann</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Zur Spezifik der sprachlichen Gestaltung von Wertungen durch Adjektive</title>. In: <source>ZfPhSK</source> <volume>32</volume>, S. <fpage>289</fpage> - <lpage>295</lpage>.<raw>Bergmann, Christian: Zur Spezifik der sprachlichen Gestaltung von Wertungen durch Adjektive. In: ZfPhSK 32, S. 289-295.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bickes</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Das Adjektiv im Deutschen. Untersuchungen zur Syntax und Semantik einer Wortart</title>. <other>Frankfurt</other> <publisher>am Main; Bern; New York; Nancy</publisher> <year>1984</year> (<source>Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Dt. Sprache und Literatur</source> Bd. <volume>774</volume>).<raw>Bickes, Gerhard: Das Adjektiv im Deutschen. Untersuchungen zur Syntax und Semantik einer Wortart. Frankfurt am Main; Bern; New York; Nancy 1984 (Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Dt. Sprache und Literatur, Bd. 774).</raw></sequence><sequence><author><surname>Duden</surname></author>: <title>Grammatik der deutschen Gegenwartssprache. Herausgegeben und bearbeitet von Günther Drosdowski in Zusammenarbeit mit Peter Eisenberg u.a.. 5., völlig neu bearbeitete und erweiterte</title> <publisher>Auflage. Mannheim; Leipzig; Wien; Zürich</publisher> <year>1995</year> (Der Duden, Bd <volume>4</volume>).<raw>Duden: Grammatik der deutschen Gegenwartssprache. Herausgegeben und bearbeitet von Günther Drosdowski in Zusammenarbeit mit Peter Eisenberg u.a.. 5., völlig neu bearbeitete und erweiterte Auflage. Mannheim; Leipzig; Wien; Zürich 1995 (Der Duden, Bd. 4).</raw></sequence><sequence><author><surname>Duden</surname></author>:. <title>Das große Fremdwörterbuch. Herkunft und Bedeutung der Fremdwörter</title>. Hrsg. <source>und bearbeitet vom wissenschaftlichen Rat der Dudenredaktion</source> <volume>2</volume>., <other>neu bearbeitete und erweiterte</other> <publisher>Auflage. Mannheim; Leipzig; Wien; Zürich</publisher> <year>2000</year>.<raw>Duden:. Das große Fremdwörterbuch. Herkunft und Bedeutung der Fremdwörter. Hrsg. und bearbeitet vom wissenschaftlichen Rat der Dudenredaktion. 2., neu bearbeitete und erweiterte Auflage. Mannheim; Leipzig; Wien; Zürich 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lewandowsky</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Lingusitisches Wörterbuch. 6. Auflage</title>. <other>Heidelberg, Wiesbaden</other> <year>1994</year>. Band <volume>2</volume>.<raw>Lewandowsky, Theodor: Lingusitisches Wörterbuch. 6. Auflage. Heidelberg, Wiesbaden 1994. Band 2.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ludwig</surname>, <given-names>Klaus-Dieter</given-names></author>: <title>Zum Verhältnis von Sprache und Wertung. Untersuchungen an einigen Adjektiven, die negative ästhetische und moralische Wertungen fixieren</title>. <other>Berlin</other> <year>1976</year>: <title>Akademie der Wissenschaften der DDR/Zentralinstitut für Sprachwissenschaft (Linguistische</title> <source>Studien, Reihe A, Arbeitsberichte</source> Bd. <volume>3</volume>.).<raw>Ludwig, Klaus-Dieter: Zum Verhältnis von Sprache und Wertung. Untersuchungen an einigen Adjektiven, die negative ästhetische und moralische Wertungen fixieren. Berlin 1976: Akademie der Wissenschaften der DDR/Zentralinstitut für Sprachwissenschaft (Linguistische Studien, Reihe A, Arbeitsberichte, Bd. 3.).</raw></sequence><sequence><author><surname>Wahrig</surname>; <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Deutsches Wörterbuch. Neu herausgegeben von Dr. Renate Wahrig-Burfeind. 6.Auflage</title>. <other>Gütersloh</other> <year>1997</year>.<raw>Wahrig; Gerhard: Deutsches Wörterbuch. Neu herausgegeben von Dr. Renate Wahrig-Burfeind. 6.Auflage. Gütersloh 1997.</raw></sequence>