<sequence><author><surname>Burmeister</surname></author>, Brigitte: Unter <title>dem Namen Norma</title>, <other>Stuttgart</other>, <year>1994</year>.<raw>Burmeister, Brigitte: Unter dem Namen Norma, Stuttgart, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hélène Cixous</surname></author> <title>Weiblichkeit in der Schrift</title>, <other>Berlin</other>, <year>1980</year>.<raw>Hélène Cixous, Weiblichkeit in der Schrift, Berlin, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gebauer</surname>, <given-names>Mirjam</given-names></author>: <title>Vom „Abenteuer des Berichtens“ zum „Bericht eines Abenteuers“. Eine poetologische „Wende“ im Schreiben von</title> B. Burmeister. – In <source>Weimarer Beiträge</source> <volume>44</volume>, <fpage>S</fpage> - <lpage>538</fpage> - <lpage>553</lpage>.<raw>Gebauer, Mirjam: Vom „Abenteuer des Berichtens“ zum „Bericht eines Abenteuers“. Eine poetologische „Wende“ im Schreiben von B. Burmeister. – In: Weimarer Beiträge 44, S.538-553.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grant</surname>, <given-names>Colin B.</given-names></author> <title>Die Türen zu den Zwischenräumen offen halten: Einführung in Leben und Werk von Brigitte Burmeister</title> –. In <source>Neophilologus</source> <volume>78/1</volume> (<year>1994</year>), <author><given-names>S.131-135</given-names></author>.<raw>Grant, Colin B.: Die Türen zu den Zwischenräumen offen halten: Einführung in Leben und Werk von Brigitte Burmeister. – In: Neophilologus 78/1 (1994), S.131-135.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kristeva</surname>, <given-names>Julia</given-names></author>: <title>Semeiotikè – Recherches pour une sémanalyse</title>, <other>Paris</other>, <year>1969</year>.<raw>Kristeva, Julia: Semeiotikè – Recherches pour une sémanalyse, Paris, 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lummerding</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: „<title>Weibliche“ Ästhetik? Möglichkeiten und Grenzen einer Subversion von Codes</title>, <other>Wien</other>, <year>1994</year>.<raw>Lummerding, Susanne: „Weibliche“ Ästhetik? Möglichkeiten und Grenzen einer Subversion von Codes, Wien, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Saussure</surname>, <given-names>Ferdinand de</given-names></author> <title>Grundfragen der allgemeinen Sprachwissenschaft</title>, hrsg. von <editor>Charles Bally</editor> und <editor>Albert Sechehaye</editor> <other>Berlin</other>, <year>1967</year><raw>Saussure, Ferdinand de: Grundfragen der allgemeinen Sprachwissenschaft, hrsg. von Charles Bally und Albert Sechehaye, Berlin, 1967</raw></sequence><sequence><author><surname>Shaw</surname>, <given-names>Gisela</given-names></author>: „<title>Keine Macht, aber Spielraum“ oder „das Ende einer Sprachlosigkeit“: Brigitte Burmeisters Roman Unter dem Namen Norma</title> –. In <source>Cultural Perspectives</source> <title>on division and unity in East</title> and West. Hrsg. von <editor>Clare Flanagan</editor> und <editor>Stuart Taberner</editor> <other>Amsterdam, 2000</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>199</fpage> - <lpage>213</lpage>.<raw>Shaw, Gisela: „Keine Macht, aber Spielraum“ oder „das Ende einer Sprachlosigkeit“: Brigitte Burmeisters Roman Unter dem Namen Norma. – In: Cultural Perspectives on division and unity in East and West. Hrsg. von Clare Flanagan und Stuart Taberner. Amsterdam, 2000, S.199-213.</raw></sequence><sequence><author><surname>Swaffer</surname>, <given-names>Janet und</given-names></author> <author><surname>Wilkinson</surname>, <given-names>Eileen</given-names></author>: <title>Aesthetics and Gender: Anna Seghers as a Case Study</title>, in: <source>Monatshefte, Vol.87 No.4</source> <year>1995</year>, <publisher>University of Wisconsin Press</publisher><raw>Swaffer, Janet und Wilkinson, Eileen: Aesthetics and Gender: Anna Seghers as a Case Study, in: Monatshefte, Vol.87 No.4, 1995, University of Wisconsin Press.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author> (<title>Hrsg): Weiblichkeit und weibliches Schreiben</title>, <other>Darmstadt</other>, <year>1994</year>.<raw>Weber, Ingeborg (Hrsg): Weiblichkeit und weibliches Schreiben, Darmstadt, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehdeking</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Neue Freiheit, neue Risiken, neue Identitätssuche: Der späte Durchbruch von Brigitte Burmeister und die Debütromane von Kerstin Jentzsch und Kerstin Hensel</title>. In: <source>V.W.: Die deutsche Einheit und die Schriftsteller: literarische Verarbeitung der Wende seit</source> <year>1989</year>. Kohlhammer, <year>1995</year>.<raw>Wehdeking, Volker: Neue Freiheit, neue Risiken, neue Identitätssuche: Der späte Durchbruch von Brigitte Burmeister und die Debütromane von Kerstin Jentzsch und Kerstin Hensel. In: V.W.: Die deutsche Einheit und die Schriftsteller: literarische Verarbeitung der Wende seit 1989. Kohlhammer, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehdeking</surname>, <given-names>Volker</given-names></author> (<title>Hrsg): Mentalitätswandel in der deutschen Literatur zur Einheit (1990-2000</title>), in: <source>Philologische Studien und Quellen</source> Heft <issue>165</issue>, <other>Berlin</other> <year>2000</year>.<raw>Wehdeking, Volker (Hrsg): Mentalitätswandel in der deutschen Literatur zur Einheit (1990-2000), in: Philologische Studien und Quellen, Heft 165, Berlin 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>von: Sachwörterbuch der Literatur</title>, <other>Stuttgart</other>, <year>1989</year>, Artikel: Perspektive <fpage>S</fpage> - <lpage>675</lpage>.<raw>Wilpert, Gero von: Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart, 1989, Artikel: Perspektive, S.675.</raw></sequence><sequence><other>Internetquellen</other>:<raw>Internetquellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Elam</surname>, <given-names>Diane</given-names></author>: <title>Feminist Theory and Criticism</title>. Stamm: <url>www.press.jhu.edu/books/hopkins_guide_to_literary_theory_&_criticism/</url><raw>Elam, Diane: Feminist Theory and Criticism. Stamm: www.press.jhu.edu/books/hopkins_guide_to_literary_theory_&_criticism/</raw></sequence><sequence><author><surname>Rapaport</surname>, <given-names>Herman</given-names></author>: <title>French Theory and Cristicism</title>, <volume>6</volume>. <year>1968</year> and After. Stamm <url>www.press.jhu.edu/books/hopkins_guide_to_literary_theory_&_criticism/</url><raw>Rapaport, Herman: French Theory and Cristicism, 6. 1968 and After. Stamm: www.press.jhu.edu/books/hopkins_guide_to_literary_theory_&_criticism/</raw></sequence><sequence><author><surname>Kliche</surname>, <given-names>Karla</given-names></author>: „<title>Vom Abenteuer des Berichtens“ – Im Gespräch mit Brigitte</title> <publisher>Burmeister</publisher>. <other>Stamm</other>: <url>www.berliner-lesezeichen.de/lesezei/Blz99_05/text02.htm</url><raw>Kliche, Karla: „Vom Abenteuer des Berichtens“ – Im Gespräch mit Brigitte Burmeister. Stamm: www.berliner-lesezeichen.de/lesezei/Blz99_05/text02.htm</raw></sequence>