<sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Der Talisman</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein</editor> und <given-names>Johann</given-names> <author><surname>Hüttner</surname></author>. Bd <volume>17/I</volume>. Hrsg. von <editor>Jürgen Hein</editor> und <editor>Peter Haida. Wien</editor> <source>Jugend und Volk</source> <year>1993</year>, S. <volume>5</volume> – <fpage>86</fpage>.<raw>Nestroy, Johann: Der Talisman. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein und Johann Hüttner. Bd 17/I. Hrsg. von Jürgen Hein und Peter Haida. Wien: Jugend und Volk 1993, S. 5 – 86.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Der böse Geist Lumpacivagabundus</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier</editor> und <given-names>W. Edgar</given-names> <author><surname>Yates</surname></author>. Bd <volume>5</volume>. Hrsg. von <editor>Friedrich Walla</editor> <other>Wien</other>: <source>Jugend und Volk</source> <year>1993</year>, S. <volume>69</volume> – <fpage>132</fpage>.<raw>Nestroy, Johann: Der böse Geist Lumpacivagabundus. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier und W. Edgar Yates. Bd 5. Hrsg. von Friedrich Walla. Wien: Jugend und Volk 1993, S. 69 – 132.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Der konfuse Zauberer</title>. In: <source>Johann Nestroy: Gesammelte Werke. Bd</source> <volume>1</volume>. Hrsg. von <editor>Otto Rommel</editor> <other>Wien</other>: <publisher>Anton Schroll</publisher> & Co <year>1962</year>, S. <fpage>219</fpage> – <issue>304</issue>.<raw>Nestroy, Johann: Der konfuse Zauberer. In: Johann Nestroy: Gesammelte Werke. Bd 1. Hrsg. von Otto Rommel. Wien: Anton Schroll & Co 1962, S. 219 – 304.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Freiheit in Krähwinkel</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier</editor> und <given-names>W. Edgar</given-names> <author><surname>Yates</surname></author>. Bd <volume>26/I</volume>. Hrsg. von <editor>John R. P. McKenzie</editor> <other>Wien</other>: <source>Jugend und Volk</source> <year>1995</year>, S. 7 – <fpage>77</fpage>.<raw>Nestroy, Johann: Freiheit in Krähwinkel. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier und W. Edgar Yates. Bd 26/I. Hrsg. von John R. P. McKenzie. Wien: Jugend und Volk 1995, S. 7 – 77.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Weder Loorbeerbaum noch Bettelstab</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier</editor> und <given-names>W. Edgar</given-names> <author><surname>Yates</surname></author>. Bd <volume>8/II</volume>. Hrsg. von <editor>Friedrich Walla</editor> <other>Wien</other>: <publisher>Deuticke</publisher> <year>1998</year>, S. <fpage>17</fpage> – <issue>81</issue>.<raw>Nestroy, Johann: Weder Loorbeerbaum noch Bettelstab. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier und W. Edgar Yates. Bd 8/II. Hrsg. von Friedrich Walla. Wien: Deuticke 1998, S. 17 – 81.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestroy</surname>, <given-names>Johann</given-names></author>: <title>Einen Jux will er sich machen</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein</editor> und <given-names>Johann</given-names> <author><surname>Hüttner</surname></author>. Bd <volume>18/I</volume>. Hrsg. von <editor>W. Edgar Yates</editor> <other>Wien</other>: <source>Jugend und Volk</source> <year>1991</year>, S. 9 – <fpage>95</fpage>.<raw>Nestroy, Johann: Einen Jux will er sich machen. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein und Johann Hüttner. Bd 18/I. Hrsg. von W. Edgar Yates. Wien: Jugend und Volk 1991, S. 9 – 95.</raw></sequence><sequence><author><surname>Basil</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Johann Nestroy in Selbstzeugnissen und Bilddokumenten</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt</publisher> <year>1967</year>. (=<title>Rowohlts Monographien</title>. <other>133</other>.)<raw>Basil, Otto: Johann Nestroy in Selbstzeugnissen und Bilddokumenten. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt 1967. (=Rowohlts Monographien. 133.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Brill</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Die Komödie der Sprache. Untersuchungen zum Werke Johann Nestroys</title>. <other>Nürnberg</other>: <publisher>Hans Carl</publisher> <year>1967</year>. (=Erlanger <source>Beiträge zur Sprach- und Kunstwissenschaft</source> <volume>28</volume>.)<raw>Brill, Siegfried: Die Komödie der Sprache. Untersuchungen zum Werke Johann Nestroys. Nürnberg: Hans Carl 1967. (=Erlanger Beiträge zur Sprach- und Kunstwissenschaft. 28.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Häusler</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Freiheit in Krähwinkel? Biedermeier, Revolution und Reaktion in satirischer Beleuchtung</title>. In: <source>Österreich in Geschichte und Literatur</source> <volume>31</volume>, H. <issue>2</issue> (<year>1987</year>), S. <fpage>69</fpage> - <lpage>111</lpage>.<raw>Häusler, Wolfgang: Freiheit in Krähwinkel? Biedermeier, Revolution und Reaktion in satirischer Beleuchtung. In: Österreich in Geschichte und Literatur, 31, H. 2 (1987), S. 69-111.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hein</surname>, <given-names>Jürgen: Johann</given-names></author> <author><surname>Nestroy</surname></author>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1990</year>. (=Sammlung Metzler <fpage>258</fpage>.)<raw>Hein, Jürgen: Johann Nestroy. Stuttgart: Metzler 1990. (=Sammlung Metzler. 258.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Hein, Jürgen</surname></author> <title>Spiel und Satire in der Komödie Johann Nestroys</title>. <other>Bad Homburg v. d. H., Berlin, Zürich: Gehlen 1970. (=Ars poetica</other> <publisher>Studien</publisher>. <fpage>11</fpage>.)<raw>Hein, Jürgen: Spiel und Satire in der Komödie Johann Nestroys. Bad Homburg v. d. H., Berlin, Zürich: Gehlen 1970. (=Ars poetica: Studien. 11.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Das Volksstück von Raimund bis Kroetz. Die Gattung in Einzelanalysen</title>. <other>München</other>: <publisher>R. Oldenbourg</publisher> <year>1979</year>. (=<source>Analysen zur deutschen Sprache und Literatur.)</source><raw>Müller, Gerd: Das Volksstück von Raimund bis Kroetz. Die Gattung in Einzelanalysen. München: R. Oldenbourg 1979. (=Analysen zur deutschen Sprache und Literatur.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Obermaier</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Nestroy und Stainhauser</title>. In: <editor>W. Edgar Yates, John R. P. McKenzie</editor> (Hrsg.): <source>Viennese popular</source> <title>theatre: A Symposium/Das Wiener Volkstheater: Ein Symposion</title>. University of Exeter <other>Exeter</other>: <publisher>A. Wheaton & Co Ltd</publisher> <year>1985</year>, S. <fpage>41</fpage> - <lpage>54</lpage>.<raw>Obermaier, Walter: Nestroy und Stainhauser. In: W. Edgar Yates, John R. P. McKenzie (Hrsg.): Viennese popular theatre: A Symposium/Das Wiener Volkstheater: Ein Symposion. University of Exeter. Exeter: A. Wheaton & Co Ltd 1985, S. 41-54.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rommel</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Johann Nestroys Weg vom Opernsänger zum Volkskomiker (1801-1831</title>). In: <source>Johann Nestroy: Gesammelte Werke. Bd</source> <volume>1</volume>. <other>Wien</other>: <publisher>Anton Schroll</publisher> & Co <year>1962</year>, S. <fpage>9</fpage> - <lpage>26</lpage>.<raw>Rommel, Otto: Johann Nestroys Weg vom Opernsänger zum Volkskomiker (1801-1831). In: Johann Nestroy: Gesammelte Werke. Bd 1. Wien: Anton Schroll & Co 1962, S. 9-26.</raw></sequence><sequence><author><surname>Urbach</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Komödie als Satire: Nestroy</title>. In: <given-names>Reinhard</given-names> <author><surname>Urbach</surname></author>: <title>Die Wiener Komödie und ihr Publikum. Stranitzky und die Folgen</title>. <other>Wien, München</other> <source>Jugend und Volk</source> <year>1973</year>, S. <fpage>117</fpage> - <lpage>125</lpage>. (=Wiener Themen.)<raw>Urbach, Reinhard: Komödie als Satire: Nestroy. In: Reinhard Urbach: Die Wiener Komödie und ihr Publikum. Stranitzky und die Folgen. Wien, München: Jugend und Volk 1973, S. 117-125. (=Wiener Themen.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Walla</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Der böse Geist Lumpazivagabundus – Einführung</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier</editor> und <given-names>W. Edgar</given-names> <author><surname>Yates</surname></author>. Bd <volume>5</volume>. Hrsg. von <editor>Friedrich Walla</editor> <other>Wien</other>: <source>Jugend und Volk</source> <year>1993</year>, S. <fpage>65</fpage> - <lpage>68</lpage>.<raw>Walla, Friedrich: Der böse Geist Lumpazivagabundus – Einführung. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier und W. Edgar Yates. Bd 5. Hrsg. von Friedrich Walla. Wien: Jugend und Volk 1993, S. 65-68.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walla</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: „<title>Der böse</title> <author><surname>Geist Lumpazivagabundus“</surname> – <title>Entstehung und Rezeption</title>. In: <editor>Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier</editor> und <given-names>W. Edgar</given-names></author> <author><surname>Yates</surname></author>. Bd <volume>5</volume>. Hrsg. von <editor>Friedrich Walla</editor> <other>Wien</other>: <source>Jugend und Volk</source> <year>1993</year>, S. <fpage>297</fpage> - <lpage>618</lpage>.<raw>Walla, Friedrich: „Der böse Geist Lumpazivagabundus“ – Entstehung und Rezeption. In: Johann Nestroy: Sämtliche Werke. Historisch-kritische Ausgabe. Hrsg. von Jürgen Hein, Johann Hüttner, Walter Obermaier und W. Edgar Yates. Bd 5. Hrsg. von Friedrich Walla. Wien: Jugend und Volk 1993, S. 297-618.</raw></sequence><sequence><url>www.nestroy.at</url> [<other>Stand: 06. 03. 2004]</other><raw>www.nestroy.at [Stand: 06. 03. 2004]</raw></sequence><sequence><author><surname>Yates</surname>, <given-names>W</given-names></author> <author><surname>Edgar, McKenzie</surname></author> John <editor>R. P</editor> (Hrsg.): <source>Viennese Popular</source> <title>Theatre: A Symposium/Das Wiener Volkstheater: Ein Symposion</title>. University of Exeter <other>Exeter</other>: <publisher>A. Wheaton & Co Ltd</publisher> <year>1985</year>.<raw>Yates, W. Edgar, McKenzie, John R. P. (Hrsg.): Viennese Popular Theatre: A Symposium/Das Wiener Volkstheater: Ein Symposion. University of Exeter. Exeter: A. Wheaton & Co Ltd 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zeman</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Johann Nepomuk Nestroy</title>. <other>Wien</other>: <publisher>Holzhausen</publisher> <year>2001</year>.<raw>Zeman, Herbert: Johann Nepomuk Nestroy. Wien: Holzhausen 2001.</raw></sequence><sequence><publisher>Abbildungenhinweis</publisher><raw>Abbildungenhinweis</raw></sequence><sequence><title>Die Abbildungen stammen aus der Nestroy-Internetadresse</title> <url>http://www.nestroy.at</url> [Stand: <other>06</other>. <fpage>03</fpage>. <year>2004</year>]<raw>Die Abbildungen stammen aus der Nestroy-Internetadresse http://www.nestroy.at [Stand: 06. 03. 2004]</raw></sequence><sequence><other>ENDE</other><raw>ENDE</raw></sequence>