<sequence><author><surname>Bartke</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: „<title>Die großen Chinesen unserer Gegenwart</title>“, <issue>1</issue>. Auflage, <other>Frankfurt a.M</other> <year>1985</year>, S. <fpage>93</fpage> – <issue>94</issue>.<raw>Bartke, Wolfgang: „Die großen Chinesen unserer Gegenwart“, 1. Auflage, Frankfurt a.M. 1985, S. 93 – 94.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brugger</surname>, <given-names>Bill</given-names></author>: „<title>China: Liberation and Transformation 1942</title> – <year>1962</year>“, Totowa (N.J.) <year>1981</year>, S. <fpage>230</fpage> – <issue>258</issue>.<raw>Brugger, Bill: „China: Liberation and Transformation 1942 – 1962“, Totowa (N.J.) 1981, S. 230 – 258.</raw></sequence><sequence><author><surname>Domes</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: „<title>Politische Landeskunde der Volksrepublik China</title>“, in: <editor>Haungs, Peter; Jesse, Eckhard</editor> „<source>Beiträge zur Zeitgeschichte</source> Band <volume>9</volume>“, <other>Berlin</other> <year>1982</year>, S. <fpage>46</fpage> – <issue>49</issue>.<raw>Domes, Jürgen: „Politische Landeskunde der Volksrepublik China“, in: Haungs, Peter; Jesse, Eckhard: „Beiträge zur Zeitgeschichte. Band 9“, Berlin 1982, S. 46 – 49.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goldman</surname>, <given-names>Merle</given-names></author>: „<title>The Party and the intellectuals</title>“; in: <editor>MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K</editor> (Hrsg.): „<source>The Cambridge History of China</source> Vol. <volume>14</volume>: <title>The People’s Republic, Part I: The Emergence of</title> <source>Revolutionary China</source> <year>1949</year> – <year>1965</year>“, Cambridge <year>1987</year>, S. <fpage>237</fpage> – <issue>258</issue>.<raw>Goldman, Merle: „The Party and the intellectuals“; in: MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K. (Hrsg.): „The Cambridge History of China, Vol. 14: The People’s Republic, Part I: The Emergence of Revolutionary China 1949 – 1965“, Cambridge 1987, S. 237 – 258.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lardy</surname>, <given-names>Nicholas R.</given-names></author> „<title>The Chinese economy under stress</title>“; in: <editor>MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K</editor> (Hrsg.): „<source>The Cambridge History of China</source> Vol. <volume>14</volume>: <title>The People’s Republic, Part I: The Emergence of</title> <source>Revolutionary China</source> <year>1949</year> – <year>1965</year>“, Cambridge <year>1987</year>, S. <fpage>360</fpage> – <issue>397</issue>.<raw>Lardy, Nicholas R.: „The Chinese economy under stress“; in: MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K. (Hrsg.): „The Cambridge History of China, Vol. 14: The People’s Republic, Part I: The Emergence of Revolutionary China 1949 – 1965“, Cambridge 1987, S. 360 – 397.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lieberthal</surname>, <given-names>Kenneth</given-names></author>: „<title>The Great Leap Forward and the split of the Yenan leadership</title>“, in: <editor>MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K</editor> (Hrsg.): „<source>The Cambridge History of China</source> Vol. <volume>14</volume>: <title>The People’s Republic, Part I: The</title> <source>Emergence of Revolutionary China</source> <year>1949</year> – <year>1965</year>“, Cambridge <year>1987</year>, S. <fpage>293</fpage> – <issue>359</issue>.<raw>Lieberthal, Kenneth: „The Great Leap Forward and the split of the Yenan leadership“, in: MacFarquhar, Roderick; Fairbank, John K. (Hrsg.): „The Cambridge History of China, Vol. 14: The People’s Republic, Part I: The Emergence of Revolutionary China 1949 – 1965“, Cambridge 1987, S. 293 – 359.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meisner</surname>, <given-names>Maurice</given-names></author>: „<title>Mao’s China and After. A History of the People’s Republic“, 3. Auflage</title>, <other>New York</other> <year>1999</year>, S. <fpage>155</fpage> – <issue>288</issue>.<raw>Meisner, Maurice: „Mao’s China and After. A History of the People’s Republic“, 3. Auflage, New York 1999, S. 155 – 288.</raw></sequence><sequence><author><surname>O.V</surname></author>. „<title>Schlaglichter der Weltgeschichte“, Bundeszentrale für politische Bildung</title>, <other>Bonn</other> <year>1996</year>, S. <fpage>481</fpage> – <issue>484</issue>; S. 493<raw>O.V. „Schlaglichter der Weltgeschichte“, Bundeszentrale für politische Bildung, Bonn 1996, S. 481 – 484; S. 493.</raw></sequence><sequence><author><surname>O.V</surname></author>. „<title>Die Volksrepublik China</title>“, in: „<title>Informationen zur politischen Bildung“, Heft Nr</title>. <volume>166</volume>, <other>Bonn</other> <year>1976</year>, S. <fpage>13</fpage> – <issue>15</issue>.<raw>O.V. „Die Volksrepublik China“, in: „Informationen zur politischen Bildung“, Heft Nr. 166, Bonn 1976, S. 13 – 15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pohl</surname>, <given-names>Karl-Heinz</given-names></author>: „<title>Intellektuelle“</title> in: <editor>Staiger, Brunhild; Friedrich, Stefan; Schütte, Hans-Wilm</editor> (Hrsg.): „<source>Das große China-Lexikon“</source> <other>Darmstadt</other> <year>2003</year>, S. <fpage>334</fpage> – <issue>337</issue>.<raw>Pohl, Karl-Heinz: „Intellektuelle“; in: Staiger, Brunhild; Friedrich, Stefan; Schütte, Hans-Wilm (Hrsg.): „Das große China-Lexikon“, Darmstadt 2003, S. 334 – 337.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spence</surname>, <given-names>Jonathan D.</given-names></author> „<title>Chinas Weg in die Moderne“, 2. Auflage</title>, <other>München</other> <year>2001</year>, S. <fpage>641</fpage> – <issue>702</issue>.<raw>Spence, Jonathan D.: „Chinas Weg in die Moderne“, 2. Auflage, München 2001, S. 641 – 702.</raw></sequence>