<sequence><author><surname>Gotthold</surname> <given-names>Ephraim</given-names></author> <title>Lessing: Dramen. Mit einem Nachwort hg. von Kurt Wölfel</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Gotthold Ephraim Lessing: Dramen. Mit einem Nachwort hg. von Kurt Wölfel. Frankfurt am Main 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gotthold</surname> <given-names>Ephraim</given-names></author> <title>Lessing: Werke. Vierter Band. Dramaturgische Schriften</title>. Hg. von <editor>Herbert G. Göpfert</editor> <other>München</other> <year>1973</year>.<raw>Gotthold Ephraim Lessing: Werke. Vierter Band. Dramaturgische Schriften. Hg. von Herbert G. Göpfert. München 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gotthold</surname> <given-names>Ephraim</given-names></author> <author><surname>Lessing</surname></author>: <title>Briefwechsel mit Nicolai</title>. In: <source>Lessings Werke. Vollständige Ausgabe in 25 Teilen</source> Bd.2. Hg. von <editor>Julius Petersen</editor> <title>und Waldemar von Ohlshausen</title>. <other>Berlin/Wien 1925-35</other><raw>Gotthold Ephraim Lessing: Briefwechsel mit Nicolai. In: Lessings Werke. Vollständige Ausgabe in 25 Teilen. Bd.2. Hg. von Julius Petersen und Waldemar von Ohlshausen. Berlin/Wien 1925-35.</raw></sequence><sequence><author><surname>Titus</surname> <given-names>L</given-names></author> <author><surname>ivius</surname></author>: <title>Die Anfänge Roms. Römische Geschichte</title> <editor>Buch I-V</editor> Hg. von <editor>Manfred Fuhrmann</editor> <other>München 1991</other><raw>Titus L ivius: Die Anfänge Roms. Römische Geschichte Buch I-V. Hg. von Manfred Fuhrmann. München 1991</raw></sequence><sequence><author><surname>Foegen</surname>, <given-names>Marie Theres</given-names></author> <title>Römische Rechtsgeschichten. Über Ursprung und Evolution eines sozialen Systems</title>. <other>Göttingen</other> <year>2002</year>.<raw>Foegen, Marie Theres: Römische Rechtsgeschichten. Über Ursprung und Evolution eines sozialen Systems. Göttingen 2002.</raw></sequence><sequence><title>Metzlers Literatur Lexikon. Begriffe und Definitionen</title>. Hg. von <editor>Günther</editor> <title>und Irmgard Schweikle</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>Metzlers Literatur Lexikon. Begriffe und Definitionen. Hg. von Günther und Irmgard Schweikle. Stuttgart 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petriconi</surname>, <given-names>Hellmuth</given-names></author>: <title>Die verführte Unschuld. Bemerkungen über ein literarisches Thema</title>. <other>Hamburg</other> <year>1953</year>.<raw>Petriconi, Hellmuth: Die verführte Unschuld. Bemerkungen über ein literarisches Thema. Hamburg 1953.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Tödliche Ratio: Zur Konfiguration in Lessings „Emilia Galotti</title>“. In: <source>Die dramatische Konfiguration</source> Hg. von <editor>Karl Pohlheim</editor> <other>Paderborn</other> <year>1997</year>.<raw>Schröder, Stefan: Tödliche Ratio: Zur Konfiguration in Lessings „Emilia Galotti“. In: Die dramatische Konfiguration. Hg. von Karl Pohlheim. Paderborn 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ter-Nedden</surname>, <given-names>Gisbert. Lessings</given-names></author> <author><surname>Trauerspiele</surname></author>. <title>Der Ursprung des modernen Dramas aus dem Geist der Kritik</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1986</year>.<raw>Ter-Nedden, Gisbert. Lessings Trauerspiele. Der Ursprung des modernen Dramas aus dem Geist der Kritik. Stuttgart 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Witte</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Die Paradoxien der</title> <author><surname>Aufklärung</surname>. <given-names>Gotthold E</given-names></author> <author><surname>Lessings</surname></author> <title>Trauerspiel „Emilia Galotti</title>“. In: <source>Klassiker der</source> <title>deutschen Literatur. Epochen-Signaturen von der Aufklärung bis zur Gegenwart</title>. Hg. von <editor>Klaus Rupp</editor> <other>Würzburg</other> <year>1999</year>.<raw>Witte, Bernd: Die Paradoxien der Aufklärung. Gotthold E. Lessings Trauerspiel „Emilia Galotti“. In: Klassiker der deutschen Literatur. Epochen-Signaturen von der Aufklärung bis zur Gegenwart. Hg. von Klaus Rupp. Würzburg 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Woesler</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Lessings „Emilia“ und die Virginia-Legende bei Livius</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Soziologie</source> Heft <volume>2</volume>. <other>Berlin</other> <year>1997</year>.<raw>Woesler, Winfried: Lessings „Emilia“ und die Virginia-Legende bei Livius. In: Zeitschrift für deutsche Soziologie. Heft 2. Berlin 1997.</raw></sequence>