<sequence><author><surname>Chrétien de Troyes</surname></author> <title>Erec et Enide. Altfranzösisch</title>/ <other>Deutsch. Stuttgart</other> <publisher>Reclam</publisher> <year>2000</year>.<raw>Chrétien de Troyes: Erec et Enide. Altfranzösisch/ Deutsch. Stuttgart: Reclam 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname> <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Erec. Mittelhochdeutscher Text und Übertragung</title>. <volume>23</volume>. Auflage. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer Verlag</publisher> <year>2000</year>.<raw>Hartmann von Aue: Erec. Mittelhochdeutscher Text und Übertragung. 23. Auflage. Frankfurt am Main: Fischer Verlag 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bartsch</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Über Christian´s von Troies und Hartmann´s von Aue Erec und Enide</title>. In: <source>Germania VII</source> <year>1862</year>.<raw>Bartsch, Karl: Über Christian´s von Troies und Hartmann´s von Aue Erec und Enide. In: Germania VII. 1862.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. Band <volume>2</volume>. <issue>6</issue>. <other>Auflage. München</other> <publisher>DTV</publisher> <year>1992</year>.<raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. Band 2. 6. Auflage. München: DTV 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Die romanisch- deutschen Literaturbeziehungen im Mittelalter. Ein Überblick</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Carl Winter Universitätsverlag</publisher> <year>1967</year>.<raw>Bumke, Joachim: Die romanisch- deutschen Literaturbeziehungen im Mittelalter. Ein Überblick. Heidelberg: Carl Winter Universitätsverlag 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dreyer</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Hartmanns von Aue Erec und seine altfranzösische Quelle</title>. <other>Königsberg</other>: <publisher>Hartungsche Buchdruckerei</publisher> <year>1893</year>.<raw>Dreyer, Karl: Hartmanns von Aue Erec und seine altfranzösische Quelle. Königsberg: Hartungsche Buchdruckerei 1893.</raw></sequence><sequence><author><surname>Drube</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Hartmann und Chrétien. Diss</title>. <other>Münster</other> <year>1928</year>.<raw>Drube, Herbert: Hartmann und Chrétien. Diss. Münster 1928.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehrismann</surname>, <given-names>Otfrid</given-names></author>: <title>Ehre und Mut, Âventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter</title>. <other>München</other>: <publisher>Verlag C.H.Beck</publisher> <year>1995</year>.<raw>Ehrismann, Otfrid: Ehre und Mut, Âventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter. München: Verlag C.H.Beck 1995.</raw></sequence><sequence>de Jong, Jan <title>Catharinus Wilhelm Christinus: Hartmann von Aue als Moralist in seinen Artusepen</title>. <source>Proefschrift. Rijksuniversiteit te Utrecht</source> <year>1964</year>.<raw>de Jong, Jan Catharinus Wilhelm Christinus: Hartmann von Aue als Moralist in seinen Artusepen. Proefschrift. Rijksuniversiteit te Utrecht 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>Keen</surname>, <given-names>Maurice</given-names></author>: <title>Das Rittertum. Aus dem Englischen von Harald Ehrhardt</title>. <other>Düsseldorf, Zürich</other> <publisher>Artemis und Winkler</publisher> <year>1999</year>.<raw>Keen, Maurice: Das Rittertum. Aus dem Englischen von Harald Ehrhardt. Düsseldorf, Zürich: Artemis und Winkler 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Peil</surname>, <given-names>Dietmar</given-names></author>: <title>Die Gebärde bei Chrétien, Hartmann und Wolfram. Erec-Iwein-Parzival</title>. In: <source>Medium Aevum- Philologische Studien</source> Band <volume>28</volume>. Hrg. v <editor>Friedrich Ohly</editor> <other>u.a. München</other> <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1975</year>.<raw>Peil, Dietmar: Die Gebärde bei Chrétien, Hartmann und Wolfram. Erec-Iwein-Parzival. In: Medium Aevum- Philologische Studien. Band 28. Hrg. v. Friedrich Ohly u.a. München: Wilhelm Fink Verlag 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reck</surname>, <given-names>Oskar</given-names></author>: <title>Das Verhältnis des Hartmannschen Erec zu seiner französischen Vorlage</title>. <other>Inaugural- Dissertation. Universität Greifswald</other> <year>1898</year>.<raw>Reck, Oskar: Das Verhältnis des Hartmannschen Erec zu seiner französischen Vorlage. Inaugural- Dissertation. Universität Greifswald. 1898.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ritterliches</surname> <given-names>Tugendsystem</given-names></author>. <title>Wege der Forschung</title>. Band <editor>LVI. Hrg. v. Günter Eifler</editor> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1970</year>.<raw>Ritterliches Tugendsystem. Wege der Forschung. Band LVI. Hrg. v. Günter Eifler. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1970.</raw></sequence>