<sequence><author><surname>V.1</surname> <given-names>Calvino</given-names></author>, <author><surname>Italo</surname></author>; Se <title>una notte d'inverno un viaggiatore</title>, <other>Mailand, Mondadori</other> <year>1994</year>.<raw>V.1 Calvino, Italo; Se una notte d'inverno un viaggiatore, Mailand, Mondadori, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>V.2</surname> <given-names>Broich</given-names></author>, <author><surname>Ulrich</surname></author> und <editor>Pfister, Manfred</editor> (Hrsg.); <source>Intertextualität</source>; <other>Tübingen</other>, <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1985</year>.<raw>V.2 Broich, Ulrich und Pfister, Manfred (Hrsg.); Intertextualität; Tübingen, Max Niemeyer Verlag, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Knaller</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>; <title>Teorie und Dichtung im Werk Italo Calvinos</title>, München, Fink <year>1988</year>.<raw>Knaller, Susanne; Teorie und Dichtung im Werk Italo Calvinos, München, Fink, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessle</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>; <title>Weltreflexion und Weltlektüre in Italo Calvinos erzählerischem Spätwerk</title>, <other>Bonn</other>, <publisher>Romanistischer Verlag</publisher> <year>1992</year>.<raw>Lessle, Christine; Weltreflexion und Weltlektüre in Italo Calvinos erzählerischem Spätwerk, Bonn, Romanistischer Verlag, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz Buschhaus</surname> <given-names>Ulrich</given-names></author> und <editor>Meter, Helmut</editor> (Hrsg.); <title>Aspekte des Erzählens in der modernen italienischen Literatur</title>, <other>Tübingen, Gunter</other> <publisher>Narr Verlag</publisher> <year>1983</year>.<raw>Schulz Buschhaus, Ulrich und Meter, Helmut (Hrsg.); Aspekte des Erzählens in der modernen italienischen Literatur, Tübingen, Gunter Narr Verlag, 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Segre</surname>, <given-names>Cesare</given-names></author>; Se <title>una notte d’inverno uno scrittore sognasse un’ aleph di dieci colori</title>, <other>in:Strumente critici</other> <fpage>1979</fpage> - <lpage>177</fpage> - <lpage>214</lpage>.<raw>Segre, Cesare; Se una notte d’inverno uno scrittore sognasse un’ aleph di dieci colori, in:Strumente critici, 1979,S.177-214.</raw></sequence><sequence><author><surname>Waugh</surname>, <given-names>Patricia</given-names></author>; Metafiction, London, Methuen <year>1984</year>.<raw>Waugh, Patricia; Metafiction, London, Methuen, 1984.</raw></sequence><sequence>V.3 <other>Internetadressen</other><raw>V.3 Internetadressen</raw></sequence><sequence><url>www.uni-koeln.de/phil-fak/aspla/pdf/hachmeister.pdf</url> <other>am 23.4.2003</other><raw>www.uni-koeln.de/phil-fak/aspla/pdf/hachmeister.pdf; am 23.4.2003</raw></sequence><sequence><source>Universität des Saarlandes</source> <other>Fachrichtung 4.2</other><raw>Universität des Saarlandes, Fachrichtung 4.2</raw></sequence><sequence><editor>Hauptseminar Italienisch:Italo Calvino</editor> <other>und sein Gesamtwerk</other><raw>Hauptseminar Italienisch:Italo Calvino und sein Gesamtwerk</raw></sequence><sequence><publisher>Dozent:Prof.Dr.Susanne Kleinert</publisher><raw>Dozent:Prof.Dr.Susanne Kleinert</raw></sequence><sequence><other>Referentin</other>: <publisher>Ines Harsch</publisher><raw>Referentin: Ines Harsch</raw></sequence><sequence><author><surname>Thema</surname></author>: <title>Metafiktion und Intertextualität in “Se una notte d’ inverno un viaggiatore</title>”<raw>Thema: Metafiktion und Intertextualität in “Se una notte d’ inverno un viaggiatore”</raw></sequence><sequence><other>Datum: 30.6.2003</other><raw>Datum: 30.6.2003</raw></sequence><sequence><source>Die Metafiktion</source><raw>Die Metafiktion</raw></sequence><sequence><author><surname>Ursprung</surname></author>: <other>Amerika, “Postmoderne Literatur</other> “<raw>Ursprung: Amerika, “Postmoderne Literatur “</raw></sequence><sequence><author><surname>Allgemein</surname></author>: “<title>Fiktion über Fiktion”, Selbstreflektion und Selbstbezug von Texten</title><raw>Allgemein: “Fiktion über Fiktion”, Selbstreflektion und Selbstbezug von Texten</raw></sequence><sequence><other>Verschiedene Techniken</other><raw>Verschiedene Techniken:</raw></sequence><sequence><title>Autor greift ein, ist sich seines Schreibens bewusst</title><raw>Autor greift ein, ist sich seines Schreibens bewusst</raw></sequence><sequence><title>explizites Auseinandersetzen mit dem Werk, der Gattung</title>.<raw>explizites Auseinandersetzen mit dem Werk, der Gattung.</raw></sequence><sequence><title>immer mindestens 2 Ebenen: die der Rahmenhandlung und die der Reflexion</title><raw>immer mindestens 2 Ebenen: die der Rahmenhandlung und die der Reflexion</raw></sequence><sequence>In <title>other words, the lowest common denomination of metaficiton is to create a fiction ant to make a statement about the creation of the fiction. The two processes are held together in a formal tension which breaks down the distinctions between “ creation ” and “ criticism ” and merges them into the concepts of “ interpretation</title> ” and “ deconstruction ” . ” [<issue>53</issue>]<raw>In other words, the lowest common denomination of metaficiton is to create a fiction ant to make a statement about the creation of the fiction. The two processes are held together in a formal tension which breaks down the distinctions between “ creation ” and “ criticism ” and merges them into the concepts of “ interpretation ” and “ deconstruction ” . ” [53]</raw></sequence><sequence><source>Die Intertextualität</source><raw>Die Intertextualität</raw></sequence><sequence><author><surname>Von</surname> <given-names>Julia</given-names></author> <title>Kristeva,(60er Jahre) “Bezug von Texten auf andere Texte</title>” (<other>Zitat, Anspielung, Parodie, Einfluss, Imitation)</other><raw>Von Julia Kristeva,(60er Jahre) “Bezug von Texten auf andere Texte” (Zitat, Anspielung, Parodie, Einfluss, Imitation)</raw></sequence><sequence><other>heute: 2 Richtungen</other><raw>heute: 2 Richtungen</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>) <given-names>jeder</given-names></author> <title>Text bezieht sich in irgendeiner Form auf etwas bereits existierendes, in den Bereichen Syntax, Struktur (“regresus ad infinitum</title>“ <other>bzw. “chambre d‘échos“)</other><raw>A) jeder Text bezieht sich in irgendeiner Form auf etwas bereits existierendes, in den Bereichen Syntax, Struktur (“regresus ad infinitum“ bzw. “chambre d‘échos“)</raw></sequence><sequence><title>B)Transtextualität als Oberbegriff, Intertextualität nur ein kleiner Teil davon</title><raw>B)Transtextualität als Oberbegriff, Intertextualität nur ein kleiner Teil davon</raw></sequence><sequence><author><surname>Auch</surname> <given-names>wichtig</given-names></author>: <title>Intendiertheit und Intensität der Intertextualität, Häufigkeit und Anzahl der Vorlagen</title><raw>Auch wichtig: Intendiertheit und Intensität der Intertextualität, Häufigkeit und Anzahl der Vorlagen</raw></sequence><sequence>Se una <title>notte d’inverno und viaggiatore</title><raw>Se una notte d’inverno und viaggiatore</raw></sequence><sequence><source>Struktur und Inhalt</source><raw>Struktur und Inhalt</raw></sequence><sequence><source>Die Rahmenhandlung</source><raw>Die Rahmenhandlung</raw></sequence><sequence><author><surname>Kapitel</surname></author> <title>Rahmenhandlung mit 10 eingeschobenen Romanfragmenten: regelmäßiger Wechsel</title>, <other>Ausnahme 11.und 12. Kapitel</other><raw>Kapitel Rahmenhandlung mit 10 eingeschobenen Romanfragmenten: regelmäßiger Wechsel, Ausnahme 11.und 12. Kapitel.</raw></sequence><sequence><title>ußerliche strukturelle Form entspricht dem klassischen Romanschema, aber: Rahmenhandlung soll hier nicht verbinden, sondern Uneinheitlichkeiten verdeutlichen à neue, moderne</title> <source>Romanform</source><raw>ußerliche strukturelle Form entspricht dem klassischen Romanschema, aber: Rahmenhandlung soll hier nicht verbinden, sondern Uneinheitlichkeiten verdeutlichen à neue, moderne Romanform</raw></sequence><sequence><source>Die Romaneinschübe</source><raw>Die Romaneinschübe</raw></sequence><sequence><author><surname>Laut</surname></author> <title>Calvino handelt es sich hierbei</title> <other>um</other>:<raw>Laut Calvino handelt es sich hierbei um:</raw></sequence><sequence><author><surname>einen</surname> <given-names>Roman</given-names></author> <title>des Nebels, einen Roman der körperlichen Erfahrung , einen symbolisch interpretativen Roman, einen politisch existentiellen Roman, einen zynisch brutalen Roman, einen Roman von Angst und Beklemmung, einen logisch geometrischen Roman, einen pervers erotischen Roman, einen terrestrisch ursprünglichen Roman, und schließlich einen apokalyptischen Roman</title>.<raw>einen Roman des Nebels, einen Roman der körperlichen Erfahrung , einen symbolisch interpretativen Roman, einen politisch existentiellen Roman, einen zynisch brutalen Roman, einen Roman von Angst und Beklemmung, einen logisch geometrischen Roman, einen pervers erotischen Roman, einen terrestrisch ursprünglichen Roman, und schließlich einen apokalyptischen Roman.</raw></sequence><sequence><editor>verschiedene Genres</editor> <other>verschiedene Handlungsschauplätze</other><raw>verschiedene Genres, verschiedene Handlungsschauplätze</raw></sequence><sequence><author><surname>Einzige</surname> <given-names>Gemeinsamkeit</given-names></author>: <title>es handelt sich immer um „eine männliche Person, die in der ersten Person Singular erzählt, und die sich in der Situation wiederfindet, dass sie eine Rolle annehmen muss, die nicht der ihrigen entspricht, eine Situation, in der die von einer weiblichen Person ausgeübte Anziehungskraft und das Drohen einer dunklen Bedrohung durch eine Gruppe von Feinden ihn in eine auswegslose</title> <source>Situation bringen“[54]</source><raw>Einzige Gemeinsamkeit: es handelt sich immer um „eine männliche Person, die in der ersten Person Singular erzählt, und die sich in der Situation wiederfindet, dass sie eine Rolle annehmen muss, die nicht der ihrigen entspricht, eine Situation, in der die von einer weiblichen Person ausgeübte Anziehungskraft und das Drohen einer dunklen Bedrohung durch eine Gruppe von Feinden ihn in eine auswegslose Situation bringen“[54]</raw></sequence><sequence><source>Fiktionsebenen des Textes</source><raw>Fiktionsebenen des Textes</raw></sequence><sequence>a) <title>Verhältnis von realem Leser zum Lettore</title><raw>a) Verhältnis von realem Leser zum Lettore</raw></sequence><sequence><author><surname>Zu</surname></author> <title>Beginn noch gleich: “Stai per cominciare a leggere il nuovo romanzo SNIV di</title> <other>Italo Calvino”[55]</other><raw>Zu Beginn noch gleich: “Stai per cominciare a leggere il nuovo romanzo SNIV di Italo Calvino”[55]</raw></sequence><sequence><author><surname>Dann</surname></author> <title>immer mehr Einschränkungen bis hin zu Ungleichheit:” hai già letto una trentina di pagine”(S</title>. <other>XX</other>)<raw>Dann immer mehr Einschränkungen bis hin zu Ungleichheit:” hai già letto una trentina di pagine”(S. XX)</raw></sequence><sequence><title>Fiktionalisierung des Lesers, Rückführung erst am Ende des letzten Kapitels: “ Un momento, sto per finire SNIV di</title> <other>Italo Calvino”(S.305)</other><raw>Fiktionalisierung des Lesers, Rückführung erst am Ende des letzten Kapitels: “ Un momento, sto per finire SNIV di Italo Calvino”(S.305)</raw></sequence><sequence><source>b)Rahmenhandlung und Romanfragmente</source><raw>b)Rahmenhandlung und Romanfragmente</raw></sequence><sequence>Prinzip <author><surname>von</surname> <given-names>Sender</given-names></author>, <other>Empfänger, Code und</other> <publisher>Botschaft</publisher><raw>Prinzip von Sender, Empfänger, Code und Botschaft</raw></sequence><sequence>Ebene <volume>1</volume>: <title>textextern: realer Autor Calvino, zum realen Leser (ich) über</title> <source>die Botschaft SNIV</source><raw>Ebene 1: textextern: realer Autor Calvino, zum realen Leser (ich) über die Botschaft SNIV</raw></sequence><sequence><other>Ebene 2</other> <title>implizierter Autor und intendierter Leser, außerhalb der Fiktion</title><raw>Ebene 2: implizierter Autor und intendierter Leser, außerhalb der Fiktion</raw></sequence><sequence>Ebene 3 <title>Erzähler und Lettore in der Fiktion</title><raw>Ebene 3: Erzähler und Lettore in der Fiktion</raw></sequence><sequence>Ebene 4 <title>Fiktive Gestalten wenden sich an andere fiktive</title> <publisher>Gestalten</publisher><raw>Ebene 4: Fiktive Gestalten wenden sich an andere fiktive Gestalten</raw></sequence><sequence>c) <source>Autorßà Erzähler, Leserßà Lettore</source><raw>c) Autorßà Erzähler, Leserßà Lettore</raw></sequence><sequence><author><surname>Romanfragmente</surname></author>: <title>fiktiver realer Autor und Erzähler, Erzähler ist auch gleichzeitig Protagonist Leser wird nur in den ersten beiden Fragmenten angesprochen, danach nur noch implizit</title><raw>Romanfragmente: fiktiver realer Autor und Erzähler, Erzähler ist auch gleichzeitig Protagonist Leser wird nur in den ersten beiden Fragmenten angesprochen, danach nur noch implizit</raw></sequence><sequence><author><surname>Unklare</surname></author> <title>Verhältnisse bei der gegenseitigen Beeinflussung</title><raw>Unklare Verhältnisse bei der gegenseitigen Beeinflussung</raw></sequence><sequence><author><surname>La</surname></author> <title>tua attenzione di lettore ora è tutta rivolta alla donna, è già da qualche pagina che le giri intorno, che io, no</title>, che l ’ <title>autore gira intorno a questa presenza femminile</title> … ][ <title>ed è la tua attesa di lettore che spinge</title> l ’ <title>autore verso di lei e anch</title> ’ io [ … ] <title>ecco che mi lascio andare a parlare</title> ”. [<issue>56</issue>]<raw>La tua attenzione di lettore ora è tutta rivolta alla donna, è già da qualche pagina che le giri intorno, che io, no, che l ’ autore gira intorno a questa presenza femminile[ … ] ed è la tua attesa di lettore che spinge l ’ autore verso di lei e anch ’ io [ … ] ecco che mi lascio andare a parlare. ”   [56] </raw></sequence><sequence><editor>Die</editor> “<other>mise en abyme”</other><raw>Die “mise en abyme”</raw></sequence><sequence><author><surname>Ursprung</surname></author>: <title>Heraldik (Wappen im Wappen), heute: innerer Spiegel der die Verdoppelung eines Werks</title> <other>reflektiert</other>:<raw>Ursprung: Heraldik (Wappen im Wappen), heute: innerer Spiegel der die Verdoppelung eines Werks reflektiert:</raw></sequence><sequence><title>inhaltlich, der Entstehungsprozess, allgemeine Reflexionen über den Text à Konfrontation von Architektur und Genesis</title> <other>eines Werks[57]</other><raw>inhaltlich, der Entstehungsprozess, allgemeine Reflexionen über den Text à Konfrontation von Architektur und Genesis eines Werks[57]</raw></sequence><sequence><other>Hier</other>:<raw>Hier:</raw></sequence><sequence><editor>Identifikation von Leser</editor> <other>und Lettore</other><raw>Identifikation von Leser und Lettore</raw></sequence><sequence><title>das achte Kapitel (Tagebucheintrag Flanneries) als inhaltliche Parallele zu SNIV (</title> <other>nur anderes Ende)</other><raw>das achte Kapitel (Tagebucheintrag Flanneries) als inhaltliche Parallele zu SNIV ( nur anderes Ende)</raw></sequence><sequence><editor>Maranos Roman</editor> <title>als strukturelle Parallele zu SNIV</title><raw>Maranos Roman als strukturelle Parallele zu SNIV</raw></sequence><sequence><source>Rahmenhandlung und Romanfragmente</source><raw>Rahmenhandlung und Romanfragmente</raw></sequence><sequence><title>Kapitel elf: Unterhaltung von Lettore über mögliche Romanschlüsse</title><raw>Kapitel elf: Unterhaltung von Lettore über mögliche Romanschlüsse</raw></sequence><sequence><title>Flannery als Alter Ego Calvinos</title>?<raw>Flannery als Alter Ego Calvinos?</raw></sequence><sequence><source>Literarische Vorlagen für SNIV</source><raw>Literarische Vorlagen für SNIV</raw></sequence><sequence><author><surname>Struktur</surname></author>: <fpage>1001</fpage> <author><surname>Nacht</surname></author>, <other>Dekameron; aber</other> <title>kein homogenes Gesamtbild</title><raw>Struktur: 1001 Nacht, Dekameron; aber: kein homogenes Gesamtbild</raw></sequence><sequence><title>Romanaufbau angelehnt an Jorge Luis Borges Examen de la obra de Herbert Quain oder</title> <source>dessen La biblioteca</source> <other>de Babel</other><raw>Romanaufbau angelehnt an Jorge Luis Borges Examen de la obra de Herbert Quain oder dessen  La biblioteca de Babel</raw></sequence><sequence><author><surname>Autor</surname></author>: <title>Flann O’Brian: Mystifizierung des Autors, At Swim two birds, Flannery = Flann</title>???<raw>Autor: Flann O’Brian: Mystifizierung des Autors, At Swim two birds, Flannery = Flann???</raw></sequence><sequence><author><surname>Vladimir</surname> <given-names>Nabokov</given-names></author>: <title>Transparent Things, Frau im Liegestuhl, Verleger, Autor in Schaffenskrise</title>, <other>Tagebuch</other>,<raw>Vladimir Nabokov: Transparent Things, Frau im Liegestuhl, Verleger, Autor in Schaffenskrise, Tagebuch,</raw></sequence><sequence><author><surname>Bend Sister</surname></author> <title>Romantitel ergeben einen Satz</title><raw>Bend Sister: Romantitel ergeben einen Satz</raw></sequence><sequence><author><surname>Jorge</surname> <given-names>Luis</given-names></author> <author><surname>Borges</surname></author>: <title>Chisciotte, Piere Menard kopiert ebenfalls Roman statt zu schreiben</title>.<raw>Jorge Luis Borges: Chisciotte, Piere Menard kopiert ebenfalls Roman statt zu schreiben.</raw></sequence><sequence><other>Die Romanfragmente</other><raw>Die Romanfragmente:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fragment</surname></author> <title>Nummer eins: Nouveau Roman, Plumet Serpent</title> (D.H. Lawrence), ähnliche Hauptfigur<raw>Fragment Nummer eins: Nouveau Roman, Plumet Serpent (D.H. Lawrence), ähnliche Hauptfigur</raw></sequence><sequence><author><surname>Fragment</surname></author> <title>Nummer zwei: Entstehungsort Cimmeria kommt von</title> <other>Homer</other><raw>Fragment Nummer zwei: Entstehungsort Cimmeria kommt von Homer</raw></sequence><sequence><author><surname>Fragment</surname></author> <title>Nummer neun: - cien años de soledad (G.Garcia Márquez) Amaranta, sexuelle Anziehung von eventuellem</title> <other>Bruder</other><raw>Fragment Nummer neun: - cien años de soledad (G.Garcia Márquez) Amaranta, sexuelle Anziehung von eventuellem Bruder</raw></sequence><sequence><author><surname>Pedro Páramo</surname></author> <title>( Juan Rulfo) Protagonist sucht Elternteil in verlassener Stadt,Mischung von Weissen und Indianern</title><raw>Pedro Páramo ( Juan Rulfo) Protagonist sucht Elternteil in verlassener Stadt,Mischung von Weissen und Indianern</raw></sequence><sequence><author><surname>Fragment</surname></author> <title>Nummer zehn: cien años de soledad ( G. García Márquez) Beziehung Dingà Name (Maconda),Welt reduziert auf Papierstücke</title>, <other>der Name Amaranta</other><raw>Fragment Nummer zehn: cien años de soledad ( G. García Márquez) Beziehung Dingà Name (Maconda),Welt reduziert auf Papierstücke, der Name Amaranta</raw></sequence><sequence><author><surname>Calvino</surname>, <given-names>Italo</given-names></author>; <title>Se una notte d'inverno un viaggiatore</title>, <other>Mailand, Mondadori</other> <year>1994</year>.<raw>Calvino, Italo; Se una notte d'inverno un viaggiatore, Mailand, Mondadori, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Broich</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author> und <editor>Pfister, Manfred</editor> (Hrsg.); <source>Intertextualität</source>; <other>Tübingen</other>, <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1985</year>.<raw>Broich, Ulrich und Pfister, Manfred (Hrsg.); Intertextualität; Tübingen, Max Niemeyer Verlag, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Knaller</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>; <title>Teorie und Dichtung im Werk Italo Calvinos</title>, München, Fink <year>1988</year>.<raw>Knaller, Susanne; Teorie und Dichtung im Werk Italo Calvinos, München, Fink, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessle</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>; <title>Weltreflexion und Weltlektüre in Italo Calvinos erzählerischem Spätwerk</title>, <other>Bonn</other>, <publisher>Romanistischer Verlag</publisher> <year>1992</year>.<raw>Lessle, Christine; Weltreflexion und Weltlektüre in Italo Calvinos erzählerischem Spätwerk, Bonn, Romanistischer Verlag, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz Buschhaus</surname> <given-names>Ulrich</given-names></author> und <editor>Meter, Helmut</editor> (Hrsg.); <title>Aspekte des Erzählens in der modernen italienischen Literatur</title>, <other>Tübingen, Gunter</other> <publisher>Narr Verlag</publisher> <year>1983</year>.<raw>Schulz Buschhaus, Ulrich und Meter, Helmut (Hrsg.); Aspekte des Erzählens in der modernen italienischen Literatur, Tübingen, Gunter Narr Verlag, 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Segre</surname>, <given-names>Cesare</given-names></author>; Se <title>una notte d ’ inverno uno scrittore sognasse un ’ aleph di dieci colori</title>, <other>in:Strumente critici</other> <fpage>1979</fpage> - <lpage>177</fpage> - <lpage>214</lpage>.<raw>Segre, Cesare; Se una notte d ’ inverno uno scrittore sognasse un ’ aleph di dieci colori, in:Strumente critici, 1979,S.177-214.</raw></sequence><sequence><author><surname>Waugh</surname>, <given-names>Patricia</given-names></author>; Metafiction, London, Methuen <year>1984</year>.<raw>Waugh, Patricia; Metafiction, London, Methuen, 1984.</raw></sequence><sequence><url>www.uni-koeln.de/phil-fak/aspla/pdf/hachmeister.pdf</url> <other>am 23.4.2003</other><raw>www.uni-koeln.de/phil-fak/aspla/pdf/hachmeister.pdf; am 23.4.2003</raw></sequence>