<sequence><author><surname>M. T</surname> <given-names>Cicero</given-names></author>, <title>De finibus bonorum</title> et malorum, ed <source>Th. Schicke</source> <other>Stuttgart</other> <year>1982</year><raw>M. T. Cicero, De finibus bonorum et malorum, ed. Th. Schicke, Stuttgart 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>M. T</surname> <given-names>Cicero</given-names></author>, De legibus libri tres, ed <editor>K. Ziegler</editor> <other>Heidelberg</other> <year>1979</year><raw>M. T. Cicero, De legibus libri tres, ed. K. Ziegler, Heidelberg 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>M. T</surname> <given-names>Cicero</given-names></author>, <title>De legibus libri tres, erklärt</title> von <editor>A. D</editor> <other>Mesnil, Leipzig</other> <year>1879</year><raw>M. T. Cicero, De legibus libri tres, erklärt von A. D. Mesnil, Leipzig 1879</raw></sequence><sequence><author><surname>M. T</surname> <given-names>Cicero</given-names></author>, <title>De re publica librorum sex quae manserunt</title>, ed. <editor>K. Ziegler</editor> <other>München/ Leipzig</other> <year>71969</year> (<volume>2</volume>. Nachdr. <year>2001</year>)<raw>M. T. Cicero, De re publica librorum sex quae manserunt, ed. K. Ziegler, München/ Leipzig 71969 (2. Nachdr. 2001)</raw></sequence><sequence><title>Die Fragmente der Vorsokratiker</title> (= DK), ed <editor>H. Diels</editor> et W. Kranz, Vol <volume>II</volume>, <other>Berlin</other> <year>1954</year><raw>Die Fragmente der Vorsokratiker (= DK), ed. H. Diels et W. Kranz, Vol. II, Berlin 1954</raw></sequence><sequence><author><surname>L. A</surname> <given-names>Seneca</given-names></author>, <author><surname>Ad</surname></author> <title>Lucilium epistulae morales</title>, Vol. <volume>I</volume>, ed. <editor>L. D</editor> <other>Reynolds, Oxford</other> <year>1965</year><raw>L. A. Seneca, Ad Lucilium epistulae morales, Vol. I, ed. L. D. Reynolds, Oxford 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>L. A</surname> <given-names>Seneca</given-names></author>, <title>De beneficiis libri</title> septem, ed <editor>C. Hosius</editor> <other>Leipzig</other> <year>1900</year><raw>L. A. Seneca, De beneficiis libri septem, ed. C. Hosius, Leipzig 1900</raw></sequence><sequence><author><surname>Stoicorum</surname></author> <title>Veterum Fragmenta</title> (= SVF), ed <editor>J. v. Arnim</editor> Vol. <volume>I</volume> et II <other>Stuttgart</other> <year>1964</year><raw>Stoicorum Veterum Fragmenta (= SVF), ed. J. v. Arnim, Vol. I et II, Stuttgart 1964</raw></sequence><sequence><author><surname>Q. S. F</surname> <given-names>Tertullianus</given-names></author>, Ad nationes, ed <editor>J. G. Borleffs</editor> in: Ders., Opera, Pars <author><surname>I</surname>, <given-names>CCSL</given-names></author> <author><surname>I</surname></author>, <other>Turnhout</other> <year>1954</year>, <fpage>9</fpage> - <lpage>75</lpage><raw>Q. S. F. Tertullianus, Ad nationes, ed. J. G. Borleffs, in: Ders., Opera, Pars I, CCSL I, Turnhout 1954, 9-75</raw></sequence><sequence><author><surname>Q. S. F</surname> <given-names>Tertullianus</given-names></author>, Ad Scapulam, ed <editor>E. Dekkers</editor> in: Ders., Opera, Pars II, CCSL II, Turnhout <year>1954</year>, <fpage>1125</fpage> - <lpage>1132</lpage><raw>Q. S. F. Tertullianus, Ad Scapulam, ed. E. Dekkers, in: Ders., Opera, Pars II, CCSL II, Turnhout 1954, 1125-1132</raw></sequence><sequence><author><surname>Q. S. F</surname> <given-names>Tertullianus</given-names></author>, Apologeticum, ed <editor>E. Dekkers</editor> in: Ders., Opera, Pars <author><surname>I</surname>, <given-names>CCSL</given-names></author> <author><surname>I</surname></author>, <other>Turnhout</other> <year>1954</year>, <fpage>77</fpage> - <lpage>171</lpage><raw>Q. S. F. Tertullianus, Apologeticum, ed. E. Dekkers, in: Ders., Opera, Pars I, CCSL I, Turnhout 1954, 77-171</raw></sequence><sequence><author><surname>T. D</surname> <given-names>Barnes</given-names></author>, <title>Tertullian. A Historical and Literary Study</title>, <other>Oxford</other> <year>21985</year><raw>T. D. Barnes, Tertullian. A Historical and Literary Study, Oxford 21985</raw></sequence><sequence><author><surname>J</surname>. <given-names>Blänsdorf</given-names></author>, <title>Griechische und römische Elemente in Ciceros Rechtstheorie</title>, in: <source>Würzburger Jahrbücher für die Altertumswissenschaft, NF</source> <volume>2</volume>, <issue>1976</issue>, <fpage>135</fpage> - <lpage>147</lpage><raw>J. Blänsdorf, Griechische und römische Elemente in Ciceros Rechtstheorie, in: Würzburger Jahrbücher für die Altertumswissenschaft, NF 2, 1976, 135-147</raw></sequence><sequence><author><surname>E</surname>. <given-names>Bloch</given-names></author>, <title>Naturrecht und menschliche Würde</title>, <source>Gesamtausgabe</source>, Bd. <volume>6</volume>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1961 (1985)</year><raw>E. Bloch, Naturrecht und menschliche Würde, Gesamtausgabe, Bd. 6, Frankfurt a. M. 1961 (1985)</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Cancik</given-names></author>, <title>Gleichheit und Freiheit. Die antiken Grundlagen der Menschenrechte</title>, in: <source>ders., Antik – Modern. Beiträge zur römischen und deutschen Kulturgeschichte</source> hg. v <editor>R. Faber/B. v. Reibnitz/J. Rüpke</editor> <other>Stuttgart/Weimar</other> <year>1998</year>, <fpage>293</fpage> - <lpage>315</lpage><raw>H. Cancik, Gleichheit und Freiheit. Die antiken Grundlagen der Menschenrechte, in: ders., Antik – Modern. Beiträge zur römischen und deutschen Kulturgeschichte, hg. v. R. Faber/B. v. Reibnitz/J. Rüpke, Stuttgart/Weimar 1998, 293-315</raw></sequence><sequence><author><surname>M</surname>. <given-names>Forschner</given-names></author>, <title>Die stoische Ethik. Über den Zusammenhang von Natur-, Sprach- und Moralphilosophie im altstoischen System</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1981</year><raw>M. Forschner, Die stoische Ethik. Über den Zusammenhang von Natur-, Sprach- und Moralphilosophie im altstoischen System, Stuttgart 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>C. H</surname> <given-names>Gordon</given-names></author>, <title>Before the Bible. The common Background of Greek and Hebrew Civilisations</title>, <other>London</other> <year>1962</year><raw>C. H. Gordon, Before the Bible. The common Background of Greek and Hebrew Civilisations, London 1962</raw></sequence><sequence><author><surname>R</surname>. <given-names>Heinze</given-names></author>, <title>Tertullians Apologeticum, in: Berichte über die Verhandlungen der Königlich Sächsischen Gesellschaft der Wissenschaften zu Leipzig, Philologisch-</title> <source>Historische Klasse</source> Bd. <volume>62, 10</volume> <other>Heft, Leipzig</other> <year>1910</year><raw>R. Heinze, Tertullians Apologeticum, in: Berichte über die Verhandlungen der Königlich Sächsischen Gesellschaft der Wissenschaften zu Leipzig, Philologisch- Historische Klasse, Bd. 62, 10. Heft, Leipzig 1910</raw></sequence><sequence><author><surname>U</surname>. <given-names>Knoche</given-names></author>, <title>Ciceros Verbindung der Lehre vom Naturrecht mit dem römischen Recht und Gesetz</title>, in: <editor>G. Radke</editor> (Hg.), <source>Cicero</source> – <title>ein Mensch seiner Zeit</title>, <other>Berlin</other> <year>1968</year>, <fpage>38</fpage> - <lpage>60</lpage><raw>U. Knoche, Ciceros Verbindung der Lehre vom Naturrecht mit dem römischen Recht und Gesetz, in: G. Radke (Hg.), Cicero – ein Mensch seiner Zeit, Berlin 1968, 38-60</raw></sequence><sequence><author><surname>U</surname>. <given-names>Knoche, Der</given-names></author> <title>Gedanke der Freundschaft in Senecas Briefen an Lucilius</title>, in: <editor>G. Maurach</editor> (Hg.), <source>Seneca als Philosoph</source> <other>Darmstadt</other> <year>1975</year>, <fpage>149</fpage> - <lpage>166</lpage><raw>U. Knoche, Der Gedanke der Freundschaft in Senecas Briefen an Lucilius, in: G. Maurach (Hg.), Seneca als Philosoph, Darmstadt 1975, 149-166</raw></sequence>