<sequence><author><surname>Bergdolt</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Leib und Seele: eine Kulturgeschichte des gesunden Lebens</title>. <other>München</other> <year>1999</year><raw>Bergdolt, Klaus: Leib und Seele: eine Kulturgeschichte des gesunden Lebens. München 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Breitinger</surname>, <given-names>Johann Jacob</given-names></author> <title>Von den Gleichnissen</title>. <other>1740</other><raw>Breitinger, Johann Jacob: Von den Gleichnissen. 1740</raw></sequence><sequence><author><surname>Bodmer</surname>, <given-names>Johann Jacob</given-names></author> <title>Von dem Einfluß und Gebrauche der Einbildungs-Krafft</title>. <other>Frankfurt und Leipzig 1727</other><raw>Bodmer, Johann Jacob: Von dem Einfluß und Gebrauche der Einbildungs-Krafft. Frankfurt und Leipzig 1727</raw></sequence><sequence><author><surname>Carl</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Samuel</surname></author>: <title>Medicina Aulica. In einigen nötigen täglich vorkommenden Betrachtungen, Vorstellungen und Anschlägen betreffend die Gesundheit-Sorge</title>. <other>1740</other><raw>Carl, Johann Samuel: Medicina Aulica. In einigen nötigen täglich vorkommenden Betrachtungen, Vorstellungen und Anschlägen betreffend die Gesundheit-Sorge. 1740</raw></sequence><sequence><author><surname>Carl</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Samuel</surname></author>: <title>Armenapotheke nach allen Grundtheilen und Sätzen der Medicin kürzlich eingerichtet zum Unterricht und Dienst sowol der Kranken, Armen als auch derer die sie versorgen</title>. <other>Frankfurt/M. 1789</other><raw>Carl, Johann Samuel: Armenapotheke nach allen Grundtheilen und Sätzen der Medicin kürzlich eingerichtet zum Unterricht und Dienst sowol der Kranken, Armen als auch derer die sie versorgen. Frankfurt/M. 1789</raw></sequence><sequence><title>Dictionnaire portatif de Santé</title>. <other>Paris</other> <volume>1771</volume><raw>Dictionnaire portatif de Santé. Paris 1771</raw></sequence><sequence><author><surname>Egger</surname>, <given-names>Irmtraud</given-names></author>.: <title>Diätetik und Askese. Zur Dialektik der Aufklärung in Goethes Romanen</title>. <other>München</other> <year>2001</year><raw>Egger, Irmtraud.: Diätetik und Askese. Zur Dialektik der Aufklärung in Goethes Romanen. München 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>Glauer</surname>, <given-names>Reiner</given-names></author>: <title>Gesundheitserziehung durch Ärzte als naturrechtlich begründetes Programm aufgeklärter Medizin im 18. Jahrhundert</title>. <other>Hannover</other> <year>1976</year><raw>Glauer, Reiner: Gesundheitserziehung durch Ärzte als naturrechtlich begründetes Programm aufgeklärter Medizin im 18. Jahrhundert. Hannover 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>Harvey</surname>, <given-names>William</given-names></author>: <title>Die Bewegung des Herzens und des Blutes 1628. Übersetzt und erläutert von R. Ritter von Töply</title>. <other>Leipzig</other> <year>1910</year><raw>Harvey, William: Die Bewegung des Herzens und des Blutes 1628. Übersetzt und erläutert von R. Ritter von Töply. Leipzig 1910</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Gründliche Anweisung, wie ein Mensch vor dem frühzeitigen Tod und allerhand Arten Kranckheiten durch ordentliche Lebensart sich verwahren könne</title>. In: <editor>Glauer, R.</editor> <title>Gesundheitserziehung durch Ärzte als naturrechtlich begründetes Programm aufgeklärter Medizin im 18. Jahrhundert</title>. <other>Hannover</other> <year>1976</year>, S. <fpage>17</fpage><raw>Hoffmann, Friedrich: Gründliche Anweisung, wie ein Mensch vor dem frühzeitigen Tod und allerhand Arten Kranckheiten durch ordentliche Lebensart sich verwahren könne. In: Glauer, R.: Gesundheitserziehung durch Ärzte als naturrechtlich begründetes Programm aufgeklärter Medizin im 18. Jahrhundert. Hannover 1976, S. 17</raw></sequence><sequence><author><surname>Hufeland</surname>, <given-names>Christoph Wilhelm</given-names></author> <title>Makrobiotik oder die Kunst, das menschliche Leben zu verlängern. Mit einem Brief Immanuel Kants an den Autor (=Insel-Taschenbuch 770</title>). <other>Frankfurt/M. 1984</other><raw>Hufeland, Christoph Wilhelm: Makrobiotik oder die Kunst, das menschliche Leben zu verlängern. Mit einem Brief Immanuel Kants an den Autor (=Insel-Taschenbuch 770). Frankfurt/M. 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Hufert</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Bewegungsdiätetik: ein Paradigma auf der Grundlage von Krüger, Feuchtersleben und Zdarsky</title>. <other>Ahrensburg</other> <year>1987</year><raw>Hufert, John: Bewegungsdiätetik: ein Paradigma auf der Grundlage von Krüger, Feuchtersleben und Zdarsky. Ahrensburg 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Mauser</surname>, <given-names>Wolfram</given-names></author>: <title>Anakreon als Therapie? Zur medizinisch-diätetischen Begründung der Rokokodichtung</title>. In: <source>Lessing Yearbook XX</source> <year>1988</year>, S. <fpage>87</fpage> - <lpage>120</lpage><raw>Mauser, Wolfram: Anakreon als Therapie? Zur medizinisch-diätetischen Begründung der Rokokodichtung. In: Lessing Yearbook XX. 1988, S. 87-120</raw></sequence><sequence><author><surname>Roeper</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Andreas</surname></author>: <title>Die Würckung der Seele In den Menschlichen Cörper. Nach Anleitung der Geschichte eines Nacht-Wanderers. Aus vernünftigen Gründen erläutert</title>. <other>Halberstadt</other> <volume>1748</volume><raw>Roeper, Johann Andreas: Die Würckung der Seele In den Menschlichen Cörper. Nach Anleitung der Geschichte eines Nacht-Wanderers. Aus vernünftigen Gründen erläutert. Halberstadt 1748</raw></sequence><sequence><author><surname>Uz</surname>, <given-names>Johann Peter</given-names></author> <title>Sämtliche Poetische Werke</title>. Hg. von <editor>August Sauer</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1890</year>, S. <fpage>21</fpage><raw>Uz, Johann Peter: Sämtliche Poetische Werke. Hg. von August Sauer, Stuttgart 1890, S. 21</raw></sequence><sequence><author><surname>von</surname> <given-names>Feuchtersleben</given-names></author>, <author><surname>Ernst</surname></author>: <title>Diätetik der Seele</title>, <other>Wien</other> <year>1838</year><raw>von Feuchtersleben, Ernst: Diätetik der Seele, Wien 1838</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolff</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Vernünfftige Gedancken von Gott, der Welt und der Seele des Menschen</title>. <other>Halle</other> <publisher>und</publisher> <other>Frankfurt/M. 1752</other><raw>Wolff, Christian: Vernünfftige Gedancken von Gott, der Welt und der Seele des Menschen. Halle und Frankfurt/M. 1752</raw></sequence><sequence><author><surname>Zückert</surname>, <given-names>Johann Friedrich</given-names></author> <title>Von den Leidenschaften</title>. <volume>1768</volume>, S. <fpage>28</fpage><raw>Zückert, Johann Friedrich: Von den Leidenschaften. 1768, S. 28</raw></sequence>