<sequence><author><surname>Wolfram von</surname> <given-names>Eschenbach</given-names></author>: <title>Parzival. Mittelhochdeutscher Text nach der Ausgabe von Karl Lachmann. Übersetzung und Nachwort von Wolfgang Spiewok</title>. <volume>2</volume> <other>Bde. Stuttgart</other> <publisher>Reclam</publisher> <year>1981</year>.<raw>Wolfram von Eschenbach: Parzival. Mittelhochdeutscher Text nach der Ausgabe von Karl Lachmann. Übersetzung und Nachwort von Wolfgang Spiewok. 2 Bde. Stuttgart: Reclam 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chrétien de Troyes</surname></author> <title>: Der Percevalroman (Le Conte du Graal). übersetzt v. Monica Schöler-Beinhauer</title>. <other>München</other>  <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>1991</year>.<raw>Chrétien de Troyes : Der Percevalroman (Le Conte du Graal). übersetzt v. Monica Schöler-Beinhauer. München : Wilhelm Fink Verlag 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brüder Grimm</surname></author> <title>: Kinder- und Hausmärchen. Vollständige Ausgabe in der Urfassung</title>. Hrsg. v <editor>Friedrich Panzer</editor> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Emil Vollmer Verlag</publisher><raw>Brüder Grimm : Kinder- und Hausmärchen. Vollständige Ausgabe in der Urfassung. Hrsg. v. Friedrich Panzer. Wiesbaden: Emil Vollmer Verlag.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Die Blutstropfen im Schnee. Über Wahrnehmung und Erkenntnis im „Parzival“ Wolframs von Eschenbach</title>. <other>Tübingen</other>  <publisher>Niemeyer</publisher> <year>2001</year>.<raw>Bumke, Joachim: Die Blutstropfen im Schnee. Über Wahrnehmung und Erkenntnis im „Parzival“ Wolframs von Eschenbach. Tübingen : Niemeyer 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dewald</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Minne und „sgrâles âventiur. Äußerungen der Subjektivität und ihre sprachliche Vergegenwärtigung in Wolframs ´Parzival</title>`. <other>Göppingen</other>: <publisher>Verlag Alfred Kümmerle</publisher> <year>1975</year>.<raw>Dewald, Hans: Minne und „sgrâles âventiur. Äußerungen der Subjektivität und ihre sprachliche Vergegenwärtigung in Wolframs ´Parzival`. Göppingen: Verlag Alfred Kümmerle 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Johnson</surname>, <given-names>L</given-names></author> <author><surname>Peter</surname></author>: <title>Die Blutstropfenszene in Wolframs ´Parzival`: Humor, Komik und Ironie</title>. In: <source>Studien zu</source> <title>Wolfram von Eschenbach. Festschrift für Werner Schröder zum 75. Geburtstag</title>. Hrg. <editor>Kurt Gärtner; Joachim Heinzle</editor> <other>Tübingen</other>: <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1989</year>. S. <fpage>307</fpage> - <lpage>320</lpage>.<raw>Johnson, L. Peter: Die Blutstropfenszene in Wolframs ´Parzival`: Humor, Komik und Ironie. In: Studien zu Wolfram von Eschenbach. Festschrift für Werner Schröder zum 75. Geburtstag. Hrg. Kurt Gärtner; Joachim Heinzle. Tübingen: Max Niemeyer Verlag 1989. S. 307-320.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köhler</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Die drei Blutstropfen im Schnee. Bemerkungen zu einem neuen Deutungsversuch</title>. In: <source>Germanisch-Romanische Monatsschrift</source> <volume>40</volume> (<year>1959</year>). <fpage>S</fpage> - <lpage>421</fpage> - <lpage>425</lpage>.<raw>Köhler, Erich: Die drei Blutstropfen im Schnee. Bemerkungen zu einem neuen Deutungsversuch. In: Germanisch-Romanische Monatsschrift 40 (1959). S.421-425.</raw></sequence><sequence><author><surname>Möhren</surname>, <given-names>Markus</given-names></author>: <title>der snê dem bluote wîze bôt. Die Blutstropfenszenen als Beispiel symbolisch- verdichteten Erzählens in Wolframs ´Parzival</title>`. In: <source>Als das</source> <title>wissend die meister wol.Beiträge zur Darstellung und Vermittlung von Wissen in Fachliteratur und Dichtung des Mittelalters und der frühen Neuzeit. Hrg</title>. <publisher>Martin Ehrenfeuchter; Thomas Ehlen</publisher> <other>Frankfurt am Main u.a.</other> <publisher>Europäischer Verlag der Wissenschaften</publisher> <year>2000</year>.<raw>Möhren, Markus: der snê dem bluote wîze bôt. Die Blutstropfenszenen als Beispiel symbolisch- verdichteten Erzählens in Wolframs ´Parzival`. In: Als das wissend die meister wol.Beiträge zur Darstellung und Vermittlung von Wissen in Fachliteratur und Dichtung des Mittelalters und der frühen Neuzeit. Hrg. Martin Ehrenfeuchter; Thomas Ehlen. Frankfurt am Main u.a.: Europäischer Verlag der Wissenschaften 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schirok</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Rezension zu Joachim Bumke: Die Blutstropfen im Schnee</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsches Altertum</source> <volume>131</volume> (<year>2002</year>), S. <fpage>98</fpage> - <lpage>117</lpage>.<raw>Schirok, Bernd: Rezension zu Joachim Bumke: Die Blutstropfen im Schnee. In: Zeitschrift für deutsches Altertum 131 (2002), S. 98-117.</raw></sequence>