<sequence><author><surname>Alföldi</surname>, <given-names>Andreas, Der</given-names></author> <title>Vater des Vaterlandes im römischen Denken</title>, <other>Darmstadt</other> <year>1978</year><raw>Alföldi, Andreas, Der Vater des Vaterlandes im römischen Denken, Darmstadt 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Barthes</surname></author>, Roland, Sur Racine, Paris <year>1963</year><raw>Barthes, Roland, Sur Racine, Paris 1963</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Autoritätsverhältnis bei Racine</title>, in: <editor>Wolff, R</editor> (Hrsg.), <source>Psychoanalytische Literaturkritik</source> (S. <volume>289-</volume> <fpage>301</fpage>), <other>München</other> <year>1975</year><raw>Das Autoritätsverhältnis bei Racine, in: Wolff, R. (Hrsg.), Psychoanalytische Literaturkritik (S. 289- 301), München 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Bury</surname>, <given-names>Emmanuel, Les</given-names></author> <title>Antiquités de Racine</title>, in: <editor>Leiner, W., Schröder, V</editor> (Hrsg.), Œ<source>vres & Critiques</source> Bd. <volume>24</volume>, <other>Nr. 1 (Présence de Racine), Tübingen</other> <year>1999</year><raw>Bury, Emmanuel, Les Antiquités de Racine, in: Leiner, W., Schröder, V. (Hrsg.), Œvres & Critiques, Bd. 24, Nr. 1 (Présence de Racine), Tübingen 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Derrida, Jacques</surname></author> <title>De la Grammatologie</title>, <other>Paris</other> <year>1967</year><raw>Derrida, Jacques, De la Grammatologie, Paris 1967</raw></sequence><sequence><editor>Grammatologie (übers. v. Hans-Jörg Rheinberger</editor> und <editor>Hans Zischler)</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1974</year><raw>Grammatologie (übers. v. Hans-Jörg Rheinberger und Hans Zischler), Frankfurt am Main 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>Drewermann</surname>, <given-names>Eugen</given-names></author>, <title>Strukturen des Bösen</title>, in: <editor>Bäumer, R. et. alt</editor> (Hrsg.), <source>Paderborner theologische Studien</source> Bd. <volume>5</volume>, Teil <issue>2</issue>, <other>Paderborn</other> <year>51985</year> und Bd <volume>6</volume>, Teil <issue>3</issue>, Paderborn <year>51986</year><raw>Drewermann, Eugen, Strukturen des Bösen, in: Bäumer, R. et. alt. (Hrsg.), Paderborner theologische Studien, Bd. 5, Teil 2, Paderborn 51985 und Bd. 6, Teil 3, Paderborn 51986</raw></sequence><sequence><source>Tiefenpsychologie und Exegese</source> Bd. <volume>1</volume>, <title>Olten und Freiburg i</title>. <source>Breisgau 51988 und</source> Bd. <volume>2</volume>, <other>41988</other><raw>Tiefenpsychologie und Exegese, Bd. 1, Olten und Freiburg i. Breisgau 51988 und Bd. 2, 41988</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund, Vorlesungen</given-names></author> <title>zur Einführung in die Psychoanalyse</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. I (S</source> <fpage>41</fpage> - <lpage>445</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Freud, Sigmund, Vorlesungen zur Einführung in die Psychoanalyse, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. I (S. 41-445), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Die Traumdeutung</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe</source>, Bd. <volume>II</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Die Traumdeutung, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. II, Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Jenseits des Lustprinzips</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. III</source> (S. <fpage>213</fpage> - <lpage>330</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Jenseits des Lustprinzips, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. III (S. 213-330), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Notiz über den „Wunderblock</title>“, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. III</source> (S. <fpage>363</fpage> - <lpage>370</lpage>), <other>Frankfurt</other> <year>1982</year><raw>Notiz über den „Wunderblock“, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. III (S. 363-370), Frankfurt 1982</raw></sequence><sequence><title>Die Verneinung</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. III</source> (S. <fpage>371</fpage> - <lpage>377</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Die Verneinung, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. III (S. 371-377), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Die Ichspaltung im Abwehrvorgang</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. III</source> (S. <fpage>389</fpage> - <lpage>396</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Die Ichspaltung im Abwehrvorgang, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. III (S. 389-396), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Der</surname> <given-names>Witz</given-names></author> <title>und seine Verbindung zum Unterbewußten</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. IV (S</source> <fpage>9</fpage> - <lpage>220</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Der Witz und seine Verbindung zum Unterbewußten, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. IV (S. 9-220), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Drei</surname></author> <title>Abhandlungen über Sexualtheorie</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. V</source> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Drei Abhandlungen über Sexualtheorie, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. V, Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence>ber <title>die Psychogenese eines Falles von weiblicher Homosexualität</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. VII</source> (S. <fpage>255</fpage> - <lpage>282</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>ber die Psychogenese eines Falles von weiblicher Homosexualität, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. VII (S. 255-282), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Die Zukunft einer Illusion</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. IX</source> (S. <fpage>135</fpage> - <lpage>190</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Die Zukunft einer Illusion, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. IX (S. 135-190), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Unbehagen in der Kultur</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. IX</source> (S. <fpage>191</fpage> - <lpage>270</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Das Unbehagen in der Kultur, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. IX (S. 191-270), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><title>Totem und Tabu</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. IX</source> (S. <fpage>287</fpage> - <lpage>444</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Totem und Tabu, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. IX (S. 287-444), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Der</surname> <given-names>Wahn</given-names></author> <title>und die Träume</title>, in: <editor>v. Uexküll, Th</editor> und <editor>Grubrich-Simitis, I</editor> (Hrsg.), <source>Freud-Studienausgabe, Bd. X</source> (S. <fpage>9</fpage> - <lpage>86</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Der Wahn und die Träume, in: v. Uexküll, Th. und Grubrich-Simitis, I. (Hrsg.), Freud-Studienausgabe, Bd. X (S. 9-86), Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Zur</surname></author> <title>Psychopathologie des Alltagslebens</title>, in: <source>Gesammelte Werke</source> Bd. <volume>IV</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Zur Psychopathologie des Alltagslebens, in: Gesammelte Werke, Bd. IV, Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><editor>ber Psychoanalyse</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981</year><raw>ber Psychoanalyse, Frankfurt am Main 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Fromm</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>, <title>Die philosophische Basis der Freudschen Psychoanalyse</title>, in: <editor>Funk, Rainer</editor> (Hrsg.), <source>Gesamtausgabe Erich Fromm</source> Bd. <volume>8</volume> (<other>Psychoanalyse), Stuttgart</other> <year>1981</year><raw>Fromm, Erich, Die philosophische Basis der Freudschen Psychoanalyse, in: Funk, Rainer (Hrsg.), Gesamtausgabe Erich Fromm, Bd. 8 (Psychoanalyse), Stuttgart 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Märchen, Mythen</surname></author> <title>Träume - Eine Einführung in das Verständnis einer vergessenen Sprache</title>, in: <editor>Funk, Rainer</editor> (Hrsg.), <source>Gesamtausgabe Erich Fromm</source> Bd. <volume>9</volume> (<source>Sozialistischer Humanismus und Humanistische Ethik)</source> <other>Stuttgart</other> <year>1981</year><raw>Märchen, Mythen, Träume - Eine Einführung in das Verständnis einer vergessenen Sprache, in: Funk, Rainer (Hrsg.), Gesamtausgabe Erich Fromm, Bd. 9 (Sozialistischer Humanismus und Humanistische Ethik), Stuttgart 1981</raw></sequence><sequence><title>Die Kunst des Liebens</title>, in: <editor>Funk, Rainer</editor> (Hrsg.), <source>Gesamtausgabe Erich Fromm</source> Bd. <volume>9</volume> (<title>Sozialistischer Humanismus und humanistische Ethik</title>), <other>Stuttgart</other> <year>1981</year><raw>Die Kunst des Liebens, in: Funk, Rainer (Hrsg.), Gesamtausgabe Erich Fromm, Bd. 9 (Sozialistischer Humanismus und humanistische Ethik), Stuttgart 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Hawcroft</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>, <title>Word as Action – Racine, Rhetoric</title>, <source>and Theatrical Language</source> <other>Oxford</other> <year>1992</year><raw>Hawcroft, Michael, Word as Action – Racine, Rhetoric, and Theatrical Language, Oxford 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Le</surname></author> <title>langage racinien</title>, in: <editor>Leiner, W., Schröder, V</editor> (Hrsg.), Œ<source>vres & Critiques</source> Bd. <volume>24</volume>, <other>Nr. 1 (Présence de Racine), Tübingen</other> <year>1999</year><raw>Le langage racinien, in: Leiner, W., Schröder, V. (Hrsg.), Œvres & Critiques, Bd. 24, Nr. 1 (Présence de Racine), Tübingen 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Hiscock</surname>, <given-names>Andrew</given-names></author>, <title>Authority and Desire – Crises of Interpretation in Shakespeare and Racine</title>, in: <editor>Wilson, R. F. jr</editor> (Hrsg.), <source>Studies in Shakespeare</source> Bd. <volume>4</volume>, <other>New York</other> <year>1996</year><raw>Hiscock, Andrew, Authority and Desire – Crises of Interpretation in Shakespeare and Racine, in: Wilson, R. F. jr. (Hrsg.), Studies in Shakespeare, Bd. 4, New York 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Holland</surname>, <given-names>Norman N.</given-names></author> <title>Form als Abwehr</title>, in: <editor>Wolff, R</editor> (Hrsg.), <source>Psychoanalytische Literaturkritik</source> (S. <fpage>355</fpage> - <lpage>378</lpage>), <other>München</other> <year>1975</year><raw>Holland, Norman N., Form als Abwehr, in: Wolff, R. (Hrsg.), Psychoanalytische Literaturkritik (S. 355-378), München 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Ipperciel</surname>, <given-names>Donald, Freud als</given-names></author> <author><surname>Aufklärer</surname></author> – <title>Zur Rezeption der Freudschen Psychoanalyse in der Frankfurter Schule</title>, in: <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe XX (Philosophie)</source> Bd. <volume>509</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year><raw>Ipperciel, Donald, Freud als Aufklärer – Zur Rezeption der Freudschen Psychoanalyse in der Frankfurter Schule, in: Europäische Hochschulschriften, Reihe XX (Philosophie), Bd. 509, Frankfurt am Main 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Jackson</surname>, <given-names>John E.</given-names></author> <author><surname>Eros</surname></author> et Pouvoir – Büchner, Shakespeare, Corneille, Racine, Boudry-Neuchâtel <year>1988</year><raw>Jackson, John E., Eros et Pouvoir – Büchner, Shakespeare, Corneille, Racine, Boudry-Neuchâtel 1988</raw></sequence><sequence><author><surname>Closing Statement</surname></author> <title>Linguistics and Poetics</title>, in: <editor>Sebeok, Thomas A</editor> (Hrsg.), <source>Style in language</source> <other>Cambridge, Massachusetts</other> <year>1960</year><raw>Closing Statement: Linguistics and Poetics, in: Sebeok, Thomas A. (Hrsg.), Style in language, Cambridge, Massachusetts 1960</raw></sequence><sequence><author><surname>Jung</surname>, <given-names>Carl</given-names></author> <title>Gustav, Symbole der Wandlung</title>, in: <editor>Jung-Merker, L., Rüf, E</editor> (Hrsg.), C. G. Jung gesammelte <source>Werke, Olten und Freiburg im Breisgau</source> <year>1973</year><raw>Jung, Carl Gustav, Symbole der Wandlung, in: Jung-Merker, L., Rüf, E. (Hrsg.), C. G. Jung gesammelte Werke, Olten und Freiburg im Breisgau 1973</raw></sequence><sequence><title>Katechismus der Katholischen Kirche (KKK</title>), <other>München</other> <year>1993</year>.<raw>Katechismus der Katholischen Kirche (KKK), München 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kosiek</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>, <title>Die Frankfurter Schule und ihre zersetzenden Auswirkungen</title>, <other>Tübingen</other> <year>2001</year>.<raw>Kosiek, Rolf, Die Frankfurter Schule und ihre zersetzenden Auswirkungen, Tübingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kris</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>, <title>Psychoanalytic Exploration in Art</title>, <other>London</other> <year>1953</year><raw>Kris, Ernst, Psychoanalytic Exploration in Art, London 1953</raw></sequence><sequence><author><surname>Lacan</surname>, <given-names>Jacques</given-names></author>, <title>Die symbolische Ordnung</title>, in: <editor>Miller, Jacques-Alain</editor> (Hrsg.), <source>Freuds technische Schriften – Das Seminar</source> (<other>übers. v. Werner Hamacher), Buch 1, Berlin ²1990</other><raw>Lacan, Jacques, Die symbolische Ordnung, in: Miller, Jacques-Alain (Hrsg.), Freuds technische Schriften – Das Seminar (übers. v. Werner Hamacher), Buch 1, Berlin ²1990</raw></sequence><sequence><title>Einführung und Antwort zu einem Vortrag von Jean Hyppolyte über die Verneinung von Freud</title>, in: <editor>Miller, Jacques-Alain</editor> (Hrsg.), <source>Freuds technische Schriften – Das Seminar</source> (<other>übers. v. Werner Hamacher), Buch 1, Berlin ²1990</other><raw>Einführung und Antwort zu einem Vortrag von Jean Hyppolyte über die Verneinung von Freud, in: Miller, Jacques-Alain (Hrsg.), Freuds technische Schriften – Das Seminar (übers. v. Werner Hamacher), Buch 1, Berlin ²1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Lévi-Strauss</surname>, <given-names>Claude</given-names></author>, <title>Die Struktur der Mythen</title>, in: <source>Strukturale Anthropologie</source> (S. <fpage>226</fpage> - <lpage>254</lpage>), <other>Frankfurt am Main</other> <year>1978</year><raw>Lévi-Strauss, Claude, Die Struktur der Mythen, in: Strukturale Anthropologie (S. 226-254), Frankfurt am Main 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Les</surname></author> <title>structures élémentaires de la parenté</title>, <other>Paris</other> <year>61981</year>; deutsch: <title>Die elementaren Strukturen der Verwandtschaft</title>, <other>Frankfurt am Main ³1983</other><raw>Les structures élémentaires de la parenté, Paris 61981; deutsch: Die elementaren Strukturen der Verwandtschaft, Frankfurt am Main ³1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Marcuse, Herbert</surname></author> <title>Triebstruktur und Gesellschaft</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1979</year><raw>Marcuse, Herbert, Triebstruktur und Gesellschaft, Frankfurt am Main 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Mauron</surname>, <given-names>Charles</given-names></author>, <title>Die Psychokritik und ihre Methode</title>, in: <editor>Wolff, R</editor> (Hrsg.), <source>Psychoanalytische Literaturkritik</source> (S. <fpage>276</fpage> - <lpage>288</lpage>), <other>München</other> <year>1975</year><raw>Mauron, Charles, Die Psychokritik und ihre Methode, in: Wolff, R. (Hrsg.), Psychoanalytische Literaturkritik (S. 276-288), München 1975</raw></sequence><sequence><title>L’Inconscient dans l’Œvre et la Vie de Racine, Genf</title> und Paris 1986<raw>L’Inconscient dans l’Œvre et la Vie de Racine, Genf und Paris 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Mollinger</surname>, <given-names>Robert N.</given-names></author> <title>Psychoanalysis and Literature – An Introduction</title>, <other>Chicago</other> <year>1981</year><raw>Mollinger, Robert N., Psychoanalysis and Literature – An Introduction, Chicago 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Mony, Gabriel</surname> <given-names>La</given-names></author> <author><surname>Belle</surname></author> et le <title>Monstre – Analyse et Commentaire de la pièce Britannicus de Jean Racine</title>, <other>Draguignan</other> <year>1986</year><raw>Mony, Gabriel, La Belle et le Monstre – Analyse et Commentaire de la pièce Britannicus de Jean Racine, Draguignan 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Orlando</surname>, <given-names>Francesco</given-names></author>, <title>Lettura freudiana della Phèdre</title>, <other>Turin</other> <year>1971</year><raw>Orlando, Francesco, Lettura freudiana della Phèdre, Turin 1971</raw></sequence><sequence><title>Per una teoria freudiana della Letteratura</title>, <other>Turin</other> <year>1973</year><raw>Per una teoria freudiana della Letteratura, Turin 1973</raw></sequence><sequence><title>Toward a Freudian Theory of Literature (übers</title>. v. <editor>Charmaine Lee)</editor> <source>Baltimore und</source> <other>London</other> <year>1978</year><raw>Toward a Freudian Theory of Literature (übers. v. Charmaine Lee), Baltimore und London 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Lecture</surname></author> <title>freudienne de «Phèdre», (übers. v. Danièle und Thomas</title> Aron), Paris 1986<raw>Lecture freudienne de «Phèdre», (übers. v. Danièle und Thomas Aron), Paris 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Oetjens</surname>, <given-names>Carola</given-names></author>, <title>Psychoanalyse als Methode der Literaturinterpretation</title>, in: <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe XIV (Angelsächsische Sprache und Literatur)</source> Bd. <volume>107</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Oetjens, Carola, Psychoanalyse als Methode der Literaturinterpretation, in: Europäische Hochschulschriften, Reihe XIV (Angelsächsische Sprache und Literatur), Bd. 107, Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Pommier</surname></author>, René, Le «Sur <editor>Racine» de Roland Barthes</editor> <other>Paris</other> <year>1988</year><raw>Pommier, René, Le «Sur Racine» de Roland Barthes, Paris 1988</raw></sequence><sequence><author><surname>Racine</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>, <title>Théâtre complet, hgg</title>. v. <editor>Jean Rohou</editor> <other>Paris</other> <year>1998</year><raw>Racine, Jean, Théâtre complet, hgg. v. Jean Rohou, Paris 1998</raw></sequence><sequence><editor>vres de Jean Racine</editor> hgg. v <other>Mesnard, Hachette, Paris</other> <year>1923</year><raw>vres de Jean Racine, hgg. v. Mesnard, Hachette, Paris 1923</raw></sequence><sequence><author><surname>Rousseau</surname>, <given-names>Jean-Jacques</given-names></author>, <title>Émile ou de l’éducation</title>, <other>Paris</other> <year>1976</year><raw>Rousseau, Jean-Jacques, Émile ou de l’éducation, Paris 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>Rusch</surname>, <given-names>Frederik L.</given-names></author> <title>Approaching Literature Through the Social Psychology of Erich Fromm</title>, in: <editor>Natoli, J</editor> (Hrsg.), <source>Psychological Perspectives on Literature – Freudian Dissents and Non-Freudians, Hamden</source> <year>1984</year><raw>Rusch, Frederik L., Approaching Literature Through the Social Psychology of Erich Fromm, in: Natoli, J. (Hrsg.), Psychological Perspectives on Literature – Freudian Dissents and Non-Freudians, Hamden 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Sambanis</surname>, <given-names>Michaela</given-names></author>, <title>Die sprachliche Realisierung exemplarischer Schlüsselbegriffe im Werk von Jean Racine</title>, in: <editor>Lope, H.-J., Felten, H</editor> (Hrsg.), <source>Studien und Dokumente zur Geschichte der Romanischen Literaturen</source> Bd. <volume>45</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>2002</year><raw>Sambanis, Michaela, Die sprachliche Realisierung exemplarischer Schlüsselbegriffe im Werk von Jean Racine, in: Lope, H.-J., Felten, H. (Hrsg.), Studien und Dokumente zur Geschichte der Romanischen Literaturen, Bd. 45, Frankfurt am Main 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Schultz-Hencke</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>, <title>Lehrbuch der analytischen Psychotherapie</title>, <other>Stuttgart ³1981</other><raw>Schultz-Hencke, Harald, Lehrbuch der analytischen Psychotherapie, Stuttgart ³1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Singer</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>, <title>Praktische Ethik (übers</title>. v. <editor>Oscar Bischoff, Jean-Claude Wolf</editor> und <editor>Dietrich Klose)</editor> <other>Stuttgart ²1994</other><raw>Singer, Peter, Praktische Ethik (übers. v. Oscar Bischoff, Jean-Claude Wolf und Dietrich Klose), Stuttgart ²1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Speidel</surname>, <given-names>Hubert, Trieb, Narzißmus</given-names></author> <title>und der Grundkonflikt, Festrede anlässlich des Symposions zu Ehren von Stavros Mentzos</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>2000</year><raw>Speidel, Hubert, Trieb, Narzißmus und der Grundkonflikt, Festrede anlässlich des Symposions zu Ehren von Stavros Mentzos, Frankfurt am Main 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Spitzer</surname>, <given-names>Leo</given-names></author>, <title>Die klassische Dämpfung in Racines Stil</title>, in: <source>Ders., Romanische Stil- und Literaturstudien</source> <volume>2</volume> Bde., <other>Marburg</other> <year>1931</year><raw>Spitzer, Leo, Die klassische Dämpfung in Racines Stil, in: Ders., Romanische Stil- und Literaturstudien, 2 Bde., Marburg 1931</raw></sequence><sequence><author><surname>Strothmann</surname></author>, <title>Meret, pater patriae</title>, in: <editor>Cancik, Hubert</editor> (Hrsg.), <source>Der Neue Pauly</source> Bd. <volume>9</volume>, <other>Stuttgart</other> <year>2000</year><raw>Strothmann, Meret, pater patriae, in: Cancik, Hubert (Hrsg.), Der Neue Pauly, Bd. 9, Stuttgart 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Sucher</surname>, <given-names>C</given-names></author> <author><surname>Bernd</surname></author>, <title>Wehe dem, der spricht – Patrice Chéreau inszeniert in Paris Racines „Phädra</title>“, in: <source>Süddeutsche Zeitung</source> Nr. <volume>21</volume>, S. <issue>13</issue>, <fpage>27</fpage>. <other>Januar</other> <year>2003</year><raw>Sucher, C. Bernd, Wehe dem, der spricht – Patrice Chéreau inszeniert in Paris Racines „Phädra“, in: Süddeutsche Zeitung, Nr. 21, S. 13, 27. Januar 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Thaler</surname>, <given-names>Thorsten</given-names></author>, <title>Wir sind keine Südseeinsulaner – Warum die inflationäre Verwendung des Begriffs „Tabu“ erstaunt</title>, in: <source>Junge Freiheit</source> Nr. <volume>24</volume>, S. <fpage>11</fpage>, <year>2002</year><raw>Thaler, Thorsten, Wir sind keine Südseeinsulaner – Warum die inflationäre Verwendung des Begriffs „Tabu“ erstaunt, in: Junge Freiheit, Nr. 24, S. 11, 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Ungern-Sternberg</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author> <title>v., Die Romulusnachfolge des Augustus</title>, in: <editor>Schuller, W</editor> (Hrsg.), <source>Politische Theorie und Praxis im Altertum</source> <other>Darmstadt</other> <year>1998</year><raw>Ungern-Sternberg, Jürgen v., Die Romulusnachfolge des Augustus, in: Schuller, W. (Hrsg.), Politische Theorie und Praxis im Altertum, Darmstadt 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>ValÉry</surname>, <given-names>Paul, Sur</given-names></author> <title>Phèdre femme</title>, in: Œ<source>vres</source>, <volume>2</volume> Bde., Paris <year>1957</year> und <year>1960</year><raw>ValÉry, Paul, Sur Phèdre femme, in: Œvres, 2 Bde., Paris 1957 und 1960</raw></sequence><sequence><author><surname>Venesoen</surname>, <given-names>Constant</given-names></author>, <title>Le complexe maternel dans le théâtre de Racine</title>, <other>Paris</other> <year>1987</year><raw>Venesoen, Constant, Le complexe maternel dans le théâtre de Racine, Paris 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Jean</given-names></author> <author><surname>Paul</surname></author>, <title>Theta-Analyse und Psi-Analyse</title>, in: <editor>Wolff, R</editor> (Hrsg.), <source>Psychoanalytische Literaturkritik</source> (S. <fpage>302</fpage> - <lpage>310</lpage>), <other>München</other> <year>1975</year>.<raw>Weber, Jean Paul, Theta-Analyse und Psi-Analyse, in: Wolff, R. (Hrsg.), Psychoanalytische Literaturkritik (S. 302-310), München 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Samuel</given-names></author>, <title>Rückkehr zu Freud – Jacques Lacans Ent-stellung der Psychoanalyse</title>, <other>Wien</other> <year>1990</year><raw>Weber, Samuel, Rückkehr zu Freud – Jacques Lacans Ent-stellung der Psychoanalyse, Wien 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud-Legende</surname></author> – <title>vier Studien zum psychoanalytischen Denken</title>, <other>Wien ²2002</other><raw>Freud-Legende – vier Studien zum psychoanalytischen Denken, Wien ²2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Der</surname></author> <title>Aufsatz ist in den Bibliotheken nicht verfügbar, jedoch beim Verfasser dieser Arbeit einzusehen</title>.<raw>Der Aufsatz ist in den Bibliotheken nicht verfügbar, jedoch beim Verfasser dieser Arbeit einzusehen.</raw></sequence>