<sequence><author><surname>Falk</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Das Nibelungenlied in seiner Epoche. Revision eines romantischen Mythos</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher> <year>1974</year><raw>Falk, Walter: Das Nibelungenlied in seiner Epoche. Revision eines romantischen Mythos. Heidelberg: Winter 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>Flieder</surname>, <given-names>Viktor</given-names></author>: <title>Stephansdom und Wiener Bistumsgründung. Eine diözesan- und rechtsgeschichtliche Untersuchung</title>. <other>Wien</other>: <publisher>Dom-Verlag</publisher> <year>1968</year> (=<title>Veröffentlichungen des kirchenhistorischen Instituts der katholisch-theologischen Fakultät der Universität</title> <other>Wien 6)</other><raw>Flieder, Viktor: Stephansdom und Wiener Bistumsgründung. Eine diözesan- und rechtsgeschichtliche Untersuchung. Wien: Dom-Verlag 1968 (=Veröffentlichungen des kirchenhistorischen Instituts der katholisch-theologischen Fakultät der Universität Wien 6)</raw></sequence><sequence><author><surname>Goez</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Gestalten des Hochmittelalters. Personengeschichtliche Essays im allgemeinhistorischen Kontext</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1983</year><raw>Goez, Werner: Gestalten des Hochmittelalters. Personengeschichtliche Essays im allgemeinhistorischen Kontext. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname></author>, Werner: <title>Das Nibelungenlied. Frankfurt: Diesterweg 1987 (=Grundlagen und Gedanken zum Verständnis erzählender Literatur</title>)<raw>Hoffmann, Werner: Das Nibelungenlied. Frankfurt: Diesterweg 1987 (=Grundlagen und Gedanken zum Verständnis erzählender Literatur)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Gert</given-names></author>: <title>Deutsche Heldenepik</title>. In: <source>Neues Handbuch der Literaturwissenschaft</source> Bd.7. Hg <editor>Klaus von See. Europäisches Hochmittelalter</editor> von <editor>Henning Krauss</editor> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Akademische Verlagsgesellschaft Athenaion</publisher> <year>1981</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>181</fpage> - <lpage>216</lpage><raw>Kaiser, Gert: Deutsche Heldenepik. In: Neues Handbuch der Literaturwissenschaft Bd.7. Hg. Klaus von See. Europäisches Hochmittelalter, von Henning Krauss. Wiesbaden: Akademische Verlagsgesellschaft Athenaion 1981, S.181-216</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Fritz-Peter</given-names></author>: <title>Nibelungentreue wider Babenberg? Das Heldenepos und die verfassungsgeschichtliche Entwicklung Österreichs im Lichte der neuesten Forschung</title>. In: <source>Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur</source> <volume>Bd.107</volume> (<issue>1985</issue>), <fpage>S</fpage> - <lpage>174</fpage> - <lpage>189</lpage><raw>Knapp, Fritz-Peter: Nibelungentreue wider Babenberg? Das Heldenepos und die verfassungsgeschichtliche Entwicklung Österreichs im Lichte der neuesten Forschung. In: Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur Bd.107 (1985), S.174-189</raw></sequence><sequence><author><surname>Lechner</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die Babenberger. Markgrafen und Herzoge von Österreich 976-1246</title>. <other>Wien/Köln/Weimar</other>: <publisher>Böhlau</publisher> <fpage>6</fpage> - <lpage></lpage>. <year>1996</year><raw>Lechner, Karl: Die Babenberger. Markgrafen und Herzoge von Österreich 976-1246. Wien/Köln/Weimar: Böhlau 6.Aufl. 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Loidl</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Geschichte des Erzbistums Wien</title>. <other>Wien/München</other>: <publisher>Herold</publisher> <year>1983</year><raw>Loidl, Franz: Geschichte des Erzbistums Wien. Wien/München: Herold 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Mackensen</surname>, <given-names>Lutz</given-names></author>: <title>Die Nibelungen. Sage, Geschichte, ihr Lied und sein Dichter</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Dr. Ernst Hauswedell&Co</publisher> <year>1984</year><raw>Mackensen, Lutz: Die Nibelungen. Sage, Geschichte, ihr Lied und sein Dichter. Stuttgart: Dr. Ernst Hauswedell&Co 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Panzer</surname></author>, Friedrich: <title>Das Nibelungenlied. Entstehung und Gestalt</title>. <other>Stuttgart/Köln</other>: <publisher>Kohlhammer</publisher> <year>1955</year><raw>Panzer, Friedrich: Das Nibelungenlied. Entstehung und Gestalt. Stuttgart/Köln: Kohlhammer 1955</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosenfeld</surname>, <given-names>Hellmut</given-names></author>: <title>Die Datierung des Nibelungenliedes Fassung *B und *C durch das Küchenmeisterhofamt und Wolfger von Passau</title>. In: <source>Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur</source> <volume>Bd.91</volume> (<issue>1969</issue>), <fpage>S</fpage> - <lpage>104</fpage> - <lpage>120</lpage><raw>Rosenfeld, Hellmut: Die Datierung des Nibelungenliedes Fassung *B und *C durch das Küchenmeisterhofamt und Wolfger von Passau. In: Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur Bd.91 (1969), S.104-120</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Dichtung und Politik um 1200: Das Nibelungenlied</title>. In: <source>Pöchlarner Heldenliedgespräch. Das Nibelungenlied</source> und <title>der mittlere Donauraum</title>. Hg. <source>Klaus Zatloukal Wien: Fassbaender</source> <year>1990</year>, <title>S.103-129</title> (=<other>Philologica Germanica 12)</other><raw>Thomas, Heinz: Dichtung und Politik um 1200: Das Nibelungenlied. In: Pöchlarner Heldenliedgespräch. Das Nibelungenlied und der mittlere Donauraum. Hg. Klaus Zatloukal Wien: Fassbaender 1990, S.103-129 (=Philologica Germanica 12)</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Die Staufer im Nibelungenlied</title>. In: <source>Zeitschrift für Deutsche Philologie</source> Bd.109 (<year>1990</year>), <title>Drittes Heft S.321-354</title><raw>Thomas, Heinz: Die Staufer im Nibelungenlied. In: Zeitschrift für Deutsche Philologie Bd.109 (1990), Drittes Heft S.321-354</raw></sequence>