<sequence><author><surname>Interpretierte Keun</surname></author> <title>Irmgard, Das kunstseidene Mädchen</title>, <other>München</other> <year>2000</year>.<raw>Interpretierte Keun, Irmgard, Das kunstseidene Mädchen, München 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, „<title>Die Bernert-Paula</title>“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Prosa</source> <volume>1</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>, S. <fpage>163</fpage> - <lpage>437</lpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Die Bernert-Paula“, in: Herrmann-Neiße, Max, Prosa 1, Frankfurt am Main 1986, S. 163-437.</raw></sequence><sequence><editor>Weitere Grieger, Friedrich</editor> (Hrsg.), „<source>Aus Briefen</source> <title>an Friedrich Grieger</title>“, in: <editor>Grieger, Friedrich</editor> (Hrsg.), <source>Verschollene und Vergessene, Max Herrmann-Neiße, Eine Einführung in sein Werk und eine Auswahl</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1951</year>.<raw>Weitere Grieger, Friedrich (Hrsg.), „Aus Briefen an Friedrich Grieger“, in: Grieger, Friedrich (Hrsg.), Verschollene und Vergessene, Max Herrmann-Neiße, Eine Einführung in sein Werk und eine Auswahl, Wiesbaden 1951.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname></author>, Max, „Das <title>Land, in dem ich leben möchte</title>“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Prosa</source> <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1987</year>, S. <fpage>624</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Das Land, in dem ich leben möchte“, in: Herrmann-Neiße, Max, Prosa 2, Frankfurt am Main 1987, S. 624f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, „<title>Der Krüppel</title>“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Gedichte</source> <volume>1</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>, S. <fpage>9</fpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Der Krüppel“, in: Herrmann-Neiße, Max, Gedichte 1, Frankfurt am Main 1986, S. 9.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname></author>, Max, „Max <title>Herrmann-Neiße über Max Herrmann-Neiße</title>“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Prosa</source> <volume>1</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>, S. <fpage>443</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Max Herrmann-Neiße über Max Herrmann-Neiße“, in: Herrmann-Neiße, Max, Prosa 1, Frankfurt am Main 1986, S. 443f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, „<title>Meine Kindheitsjahre</title>“, in: <editor>Völker, Klaus, Max Herrmann-Neiße</editor> <title>Künstler, Kneipen, Kabaretts - Schlesien, Berlin, im Exil</title>, <other>Berlin</other> <year>1991</year>, S. <fpage>9</fpage> - <lpage>18</lpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Meine Kindheitsjahre“, in: Völker, Klaus, Max Herrmann-Neiße: Künstler, Kneipen, Kabaretts - Schlesien, Berlin, im Exil, Berlin 1991, S. 9-18.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, <title>Um uns die Fremde</title>, <source>Gedichte</source> <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, Um uns die Fremde, Gedichte 2, Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herrmann-Neiße</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, „<title>Welchen Leser ich mir wünsche</title>?“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Prosa</source> <volume>1</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>, S. <fpage>444</fpage> - <lpage>446</lpage>.<raw>Herrmann-Neiße, Max, „Welchen Leser ich mir wünsche?“, in: Herrmann-Neiße, Max, Prosa 1, Frankfurt am Main 1986, S. 444-446.</raw></sequence><sequence><author><surname>Keun, Irmgard</surname> <given-names>Gilgi</given-names></author> <title>– eine von uns</title>, <other>Düsseldorf</other> <year>1979</year>.<raw>Keun, Irmgard, Gilgi – eine von uns, Düsseldorf 1979.</raw></sequence><sequence><publisher>Lexikonartikel</publisher><raw>Lexikonartikel</raw></sequence><sequence><editor>Außenseiter</editor>“, in: <source>Brockhaus-Enzyklopädie in 24 Bänden</source> Bd. <volume>17</volume>, <other>Mannheim</other> <year>1992</year>, S. <fpage>545</fpage> - <lpage>548</lpage>.<raw>Außenseiter“, in: Brockhaus-Enzyklopädie in 24 Bänden, Bd. 17, Mannheim 1992, S. 545-548.</raw></sequence><sequence><author><surname>Entwicklungsroman</surname>“, <given-names>Wilpert</given-names></author>, <title>Gero von</title>, in: <source>Wilpert, Gero von, Sachwörterbuch der Literatur</source> <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>, S. <fpage>238</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Entwicklungsroman“, Wilpert, Gero von, in: Wilpert, Gero von, Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart 1989, S. 238f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Exilliteratur</surname>“, <given-names>Wilpert</given-names></author>, <title>Gero von</title>, in: <source>Wilpert, Gero von, Sachwörterbuch der Literatur</source> <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>, S. <fpage>273</fpage> - <lpage>275</lpage>.<raw>Exilliteratur“, Wilpert, Gero von, in: Wilpert, Gero von, Sachwörterbuch der Literatur, Stuttgart 1989, S. 273-275.</raw></sequence><sequence><editor>Prostitution</editor>“, in: <source>Brockhaus-Enzyklopädie in 24 Bänden</source> Bd. <volume>17</volume>, <other>Mannheim</other> <year>1992</year>, S. <fpage>545</fpage> - <lpage>548</lpage>.<raw>Prostitution“, in: Brockhaus-Enzyklopädie in 24 Bänden, Bd. 17, Mannheim 1992, S. 545-548.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neue Sachlichkeit“</surname></author> <title>Schütz, Erhard</title>, in: <editor>Brunner, Horst</editor> und <editor>Moritz, Rainer</editor> (Hrsg .) <source>Literaturwissenschaftliches Lexikon. Grundbegriffe der Germanistik</source> <other>Berlin</other> <year>1997</year>, S. <fpage>245</fpage> - <lpage>248</lpage>.<raw>Neue Sachlichkeit“, Schütz, Erhard, in: Brunner, Horst und Moritz, Rainer (Hrsg.) , Literaturwissenschaftliches Lexikon. Grundbegriffe der Germanistik, Berlin 1997, S. 245-248.</raw></sequence><sequence><source>Monographien und Aufsätze</source><raw>Monographien und Aufsätze</raw></sequence><sequence><author><surname>Alefeld</surname>, <given-names>Yvonnne-Patricia</given-names></author>, „Opferrituale. Vom <title>Expressionismus zur politischen Wirklichkeit: Georg Heym, Franz Jung, Max-Herrmann-Neiße</title>“, in: <editor>Kroll, Frank-Lothar</editor> (Hrsg.), <source>Schlesien: literarische Spiegelungen im Werk der Dichter</source> <other>Berlin</other> <year>2000</year>, S. <fpage>55</fpage> - <lpage>73</lpage>.<raw>Alefeld, Yvonnne-Patricia, „Opferrituale. Vom Expressionismus zur politischen Wirklichkeit: Georg Heym, Franz Jung, Max-Herrmann-Neiße“, in: Kroll, Frank-Lothar (Hrsg.), Schlesien: literarische Spiegelungen im Werk der Dichter, Berlin 2000, S. 55-73.</raw></sequence><sequence><author><surname>Alefeld</surname>, <given-names>Yvonnne-Patricia, „Der</given-names></author> <title>Dichter und seine Stadt. Bilder und Texte</title>.“, in: <editor>Alefeld, Yvonnne-Patricia</editor> (Hrsg.), <source>Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag</source> <other>Ratingen</other> <year>1991</year>, S. <fpage>6</fpage> - <lpage>26</lpage>.<raw>Alefeld, Yvonnne-Patricia, „Der Dichter und seine Stadt. Bilder und Texte.“, in: Alefeld, Yvonnne-Patricia (Hrsg.), Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag, Ratingen 1991, S. 6-26.</raw></sequence><sequence><author><surname>Alefeld</surname>, <given-names>Yvonnne-Patricia</given-names></author>, „’<title>Kein Leichtsinn singt Verlorenes zurück.’ Anmerkungen zu Heimat und Liebe in der Dichtung Max Herrmann-Neißes</title>“, in: <editor>Alefeld, Yvonnne-Patricia</editor> (Hrsg.), <source>Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag</source> <other>Ratingen</other> <year>1991</year>, S. <fpage>60</fpage> - <lpage>74</lpage>.<raw>Alefeld, Yvonnne-Patricia, „’Kein Leichtsinn singt Verlorenes zurück.’ Anmerkungen zu Heimat und Liebe in der Dichtung Max Herrmann-Neißes“, in: Alefeld, Yvonnne-Patricia (Hrsg.), Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag, Ratingen 1991, S. 60-74.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ankum</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author> <title>von, „Material Girls: Consumer Culture and the ,New Woman’ in Anita Loos’ Gentlemen Prefer Blondes and Irmgard Keun’s Das kunstseidene Mädchen</title>”, in: <source>Colloquia Germanica</source> Nr. <volume>27</volume>, <year>1994</year>, S. <fpage>159</fpage> - <lpage>172</lpage>.<raw>Ankum, Katharina von, „Material Girls: Consumer Culture and the ,New Woman’ in Anita Loos’ Gentlemen Prefer Blondes and Irmgard Keun’s Das kunstseidene Mädchen”, in: Colloquia Germanica, Nr. 27, 1994, S. 159-172.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dies</surname></author>., „<title>Ich liebe Berlin mit einer Angst in den Knien’: Weibliche Stadterfahrung in Irmgard Keuns Das kunstseidene Mädchen “</title> in: <source>The German Quarterly</source> Nr. <volume>67</volume>, <year>1994</year>, S. <fpage>369</fpage> - <lpage>388</lpage>.<raw>Dies., „,Ich liebe Berlin mit einer Angst in den Knien’: Weibliche Stadterfahrung in Irmgard Keuns Das kunstseidene Mädchen “, in: The German Quarterly, Nr. 67, 1994, S. 369-388.</raw></sequence><sequence><author><surname>Becker</surname>, <given-names>Sabina</given-names></author>, „<title>Neue Sachlichkeit im Roman</title>“, in: <editor>dies. und Weiss, Christoph</editor> (Hrsg.), <source>Neue Sachlichkeit im Roman. Neue Interpretationen zum Roman der Weimarer Republik</source> <other>Stuttgart, Weimar</other> <year>1995</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>26</lpage>.<raw>Becker, Sabina, „Neue Sachlichkeit im Roman“, in: dies. und Weiss, Christoph (Hrsg.), Neue Sachlichkeit im Roman. Neue Interpretationen zum Roman der Weimarer Republik, Stuttgart, Weimar 1995, S. 7-26.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dies</surname>., <given-names>Neue</given-names></author> <author><surname>Sachlichkeit</surname></author>. Band <volume>1</volume>: <title>Die Ästhetik der neusachlichen Literatur (1920-1933</title>), <other>Köln, Weimar, Wien</other> <year>2000</year>.<raw>Dies., Neue Sachlichkeit. Band 1: Die Ästhetik der neusachlichen Literatur (1920-1933), Köln, Weimar, Wien 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bock</surname>, <given-names>Petra</given-names></author>, „<title>Zwischen den Zeiten. Neue Frauen und die Weimarer Republik</title>“, in: <other>dies. und</other> <editor>Koblitz, Katja</editor> (Hrsg.), <source>Neue Frauen zwischen den Zeiten</source> <other>Berlin</other> <year>1995</year>.<raw>Bock, Petra, „Zwischen den Zeiten. Neue Frauen und die Weimarer Republik“, in: dies. und Koblitz, Katja (Hrsg.), Neue Frauen zwischen den Zeiten, Berlin 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bolbecher</surname>, <given-names>Siglinde</given-names></author>: „<title>Exilbedingungen und Exilkultur in Großbritannien. Eine Einführung</title>.“, in: <editor>Bolbecher, Sigrid</editor> (Hrsg.), <source>Literatur und Kultur des Exils in Großbritannien</source> <other>Wien</other> <year>1995</year>, S. <fpage>17</fpage> - <lpage>27</lpage>.<raw>Bolbecher, Siglinde: „Exilbedingungen und Exilkultur in Großbritannien. Eine Einführung.“, in: Bolbecher, Sigrid (Hrsg.), Literatur und Kultur des Exils in Großbritannien, Wien 1995, S. 17-27.</raw></sequence><sequence><author><surname>Delabar</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>, <title>Was tun? Romane am Ende der Weimarer Republik</title>, <other>Opladen, Wiesbaden</other> <year>1999</year>.<raw>Delabar, Walter, Was tun? Romane am Ende der Weimarer Republik, Opladen, Wiesbaden 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dorner</surname>, <given-names>Maren</given-names></author> <title>und Völkner, Katrin, „Lebenswelten der weiblichen Angestellten. Kontor, Kino und Konsum</title>?“, in: <editor>Bock, Petra</editor> und <editor>Koblitz, Katja</editor> (Hg.), <source>Neue Frauen zwischen den Zeiten</source> <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>84</fpage> - <lpage>111</lpage>.<raw>Dorner, Maren und Völkner, Katrin, „Lebenswelten der weiblichen Angestellten. Kontor, Kino und Konsum?“, in: Bock, Petra und Koblitz, Katja (Hg.), Neue Frauen zwischen den Zeiten, Berlin 1995, S. 84-111.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dove</surname></author>, Richard, „Das <title>große Elend der Fremde</title>“, in: <editor>Bolbecher, Sigrid</editor> (Hrsg.), <source>Literatur und Kultur des Exils in Großbritannien</source> <other>Wien</other> <year>1995</year>, S. <fpage>114</fpage> - <lpage>128</lpage>.<raw>Dove, Richard, „Das große Elend der Fremde“, in: Bolbecher, Sigrid (Hrsg.), Literatur und Kultur des Exils in Großbritannien, Wien 1995, S. 114-128.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dove</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>, „’<title>Monolog auf fremder Bühne’: Max Herrmann-Neißes Exiljahre in London</title>“, in: <editor>Alefeld, Yvonne-Patricia</editor> (Hrsg.), <source>Der Dichter und seine Stadt, Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag</source> <other>Ratingen</other> <year>1991</year>, S. <fpage>75</fpage> - <lpage>82</lpage>.<raw>Dove, Richard, „’Monolog auf fremder Bühne’: Max Herrmann-Neißes Exiljahre in London“, in: Alefeld, Yvonne-Patricia, (Hrsg.), Der Dichter und seine Stadt, Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag, Ratingen 1991, S. 75-82.</raw></sequence><sequence><author><surname>Falter</surname>, <given-names>Jürgen W.</given-names></author> <title>Hitlers Wähler</title>, <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>Falter, Jürgen W., Hitlers Wähler, München 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Feustel</surname>, <given-names>Gotthard, Käufliche</given-names></author> <author><surname>Lust</surname></author>. <title>Eine Kultur- und Sozialgeschichte der Prostitution</title>, <other>Leipzig</other> <year>1993</year>.<raw>Feustel, Gotthard, Käufliche Lust. Eine Kultur- und Sozialgeschichte der Prostitution, Leipzig 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frenzel</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>, „<title>Bediente, der überlegene</title>“, in: <editor>Frenzel, Elisabeth</editor> <title>Motive der Weltliteratur</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1992</year>, S. <fpage>38</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Frenzel, Elisabeth, „Bediente, der überlegene“, in: Frenzel, Elisabeth: Motive der Weltliteratur, Stuttgart 1992, S. 38-50.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frenzel</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>, „<title>Schelm, Picaro</title>“, in: <editor>Frenzel, Elisabeth</editor> <title>Motive der Weltliteratur</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1992</year>, S. <fpage>631</fpage> - <lpage>642</lpage> <raw>Frenzel, Elisabeth, „Schelm, Picaro“, in: Frenzel, Elisabeth: Motive der Weltliteratur, Stuttgart 1992, S. 631-642 .</raw></sequence><sequence><author><surname>Frevert</surname>, <given-names>Ute</given-names></author>, <title>Frauen-Geschichte. Zwischen Bürgerlicher Verbesserung und Neuer Weiblichkeit</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Frevert, Ute, Frauen-Geschichte. Zwischen Bürgerlicher Verbesserung und Neuer Weiblichkeit, Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haas</surname>, <given-names>Olaf, Max Tau</given-names></author> <title>und sein Kreis: zur Ideologiegeschichte „oberschlesischer“ Literatur in der Weimarer Republik. Mit einer Einführung von Hans-Georg Pott</title>, Paderborn <year>1988</year>.<raw>Haas, Olaf, Max Tau und sein Kreis: zur Ideologiegeschichte „oberschlesischer“ Literatur in der Weimarer Republik. Mit einer Einführung von Hans-Georg Pott, Paderborn 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Häntzschel</surname>, <given-names>Hiltrud, Irmgard</given-names></author> <author><surname>Keun</surname></author>, <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>2001</year>.<raw>Häntzschel, Hiltrud, Irmgard Keun, Reinbek bei Hamburg 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harrigan</surname>, <given-names>Renny</given-names></author>, „<title>Die emanzipierte Frau im deutschen Roman der Weimarer Republik</title>“, in: <editor>Elliott, James, Pelzer, Jürgen</editor> und <editor>Poore, Carol</editor> (Hrsg.), <source>Stereotyp und Vorurteil in der Literatur. Untersuchungen zu Autoren des 20. Jahrhunderts</source> <other>Göttingen</other> <year>1978</year>, S. <fpage>65</fpage> - <lpage>83</lpage>.<raw>Harrigan, Renny, „Die emanzipierte Frau im deutschen Roman der Weimarer Republik“, in: Elliott, James, Pelzer, Jürgen und Poore, Carol (Hrsg.), Stereotyp und Vorurteil in der Literatur. Untersuchungen zu Autoren des 20. Jahrhunderts, Göttingen 1978, S. 65-83.</raw></sequence><sequence><author><surname>Henseler</surname>, <given-names>Paul, Vom</given-names></author> <title>Kaiserreich zum Dritten Reich</title>, <other>Siegburg</other> <year>2002</year>.<raw>Henseler, Paul, Vom Kaiserreich zum Dritten Reich, Siegburg 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holdenried</surname>, <given-names>Michaela</given-names></author>, „Ins <title>Vergessen exiliert. Max Herrmann-Neißes Dichtung zwischen Heimathass und Heimweh</title>“, in: <editor>Joachimsthaler, Jürgen und Lasatowicz, Maria Katarzyna</editor> (Hrsg.), <source>Nationale Identität aus germanistischer Perspektive</source> <other>Opole</other> <year>1998</year>, S. <fpage>63</fpage> - <lpage>73</lpage>.<raw>Holdenried, Michaela, „Ins Vergessen exiliert. Max Herrmann-Neißes Dichtung zwischen Heimathass und Heimweh“, in: Joachimsthaler, Jürgen und Lasatowicz, Maria Katarzyna (Hrsg.), Nationale Identität aus germanistischer Perspektive, Opole 1998, S. 63-73.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horsley</surname>, <given-names>Ritta</given-names></author> <title>Jo, „’Warum habe ich keine Worte? Kein Wort trifft zutiefst hinein’. The Problematics of Language in the Early Novels of Irmgard Keun</title>“, in: <source>Colloquia Germanica</source> Nr. <volume>23</volume>, <year>1990</year>, S. <fpage>297</fpage> - <lpage>313</lpage>.<raw>Horsley, Ritta Jo, „’Warum habe ich keine Worte?  Kein Wort trifft zutiefst hinein’. The Problematics of Language in the Early Novels of Irmgard Keun“, in: Colloquia Germanica, Nr. 23, 1990, S. 297-313.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jordan</surname>, <given-names>Christa, Zwischen</given-names></author> <title>Zerstreuung und Berauschung. Die Angestellten in der Erzählprosa am Ende der Weimarer Republik</title>, <other>Bern, Frankfurt am Main, New York, Paris</other> <year>1988</year>.<raw>Jordan, Christa, Zwischen Zerstreuung und Berauschung. Die Angestellten in der Erzählprosa am Ende der Weimarer Republik, Bern, Frankfurt am Main, New York, Paris 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kepser, Jutta</surname></author> <title>Utopie und Satire. Die Prosadichtung von Max Herrmann-Neiße</title>, Würzburg <year>1996</year>.<raw>Kepser, Jutta, Utopie und Satire. Die Prosadichtung von Max Herrmann-Neiße, Würzburg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klotz</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>, „<title>Forcierte Prosa. Stilbeobachtungen an Bildern und Romanen der Neuen Sachlichkeit</title>“, in: <editor>Schönhaar, Rainer</editor> (Hg.), <source>Dialog. Literatur und Literaturwissenschaft im Zeichen deutsch-französischer Begegnung. Festgabe für Josef Kunz</source> <other>Berlin</other>: <publisher>Schmidt</publisher>, <year>1973</year>, S. <fpage>244</fpage> - <lpage>271</lpage>.<raw>Klotz, Volker, „Forcierte Prosa. Stilbeobachtungen an Bildern und Romanen der Neuen Sachlichkeit“, in: Schönhaar, Rainer (Hg.), Dialog. Literatur und Literaturwissenschaft im Zeichen deutsch-französischer Begegnung. Festgabe für Josef Kunz, Berlin: Schmidt, 1973, S. 244-271.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Imke, „Irmgard</given-names></author> <title>Keun (1905-1982</title>)“, in: <editor>Jürgs, Britta</editor> (Hg.), <title>Leider hab ich’s Fliegen ganz verlernt. Portraits von Künstlerinnen und Schriftstellerinnen der Neuen Sachlichkeit</title>, <other>Berlin</other> <year>2000</year>, S. <fpage>109</fpage> - <lpage>123</lpage>.<raw>Koch, Imke, „Irmgard Keun (1905-1982)“, in: Jürgs, Britta (Hg.), Leider hab ich’s Fliegen ganz verlernt. Portraits von Künstlerinnen und Schriftstellerinnen der Neuen Sachlichkeit, Berlin 2000, S. 109-123.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kolb</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>, <title>Die Weimarer Republik</title>, <other>München</other> <year>1988</year>.<raw>Kolb, Eberhard, Die Weimarer Republik, München 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>, <title>Die Angestellten</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1971</year>.<raw>Kracauer, Siegfried, Die Angestellten, Frankfurt am Main 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krechel</surname>, <given-names>Ursula, „Irmgard Keun</given-names></author> <title>Die Zerstörung der kalten Ordnung. Auch ein Versuch über das Vergessen weiblicher Kulturleistungen</title>“, in: <source>Literaturmagazin, Nr</source> <volume>10</volume>, <year>1979</year>, S. <fpage>103</fpage> - <lpage>128</lpage>.<raw>Krechel, Ursula, „Irmgard Keun: Die Zerstörung der kalten Ordnung. Auch ein Versuch über das Vergessen weiblicher Kulturleistungen“, in: Literaturmagazin, Nr. 10, 1979, S. 103-128.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kühn</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>, „’<title>Das kunstvolle ,kunstseidene Mädchen’. Zu dem gleichnamigen Roman von Irmgard Keun</title>“, in: <editor>Rademacher, Gerhard</editor> (Hg.), Becker – <author><surname>Bender</surname></author> – <title>Böll und andere</title>. <source>Nordrhein-westfälische Literaturgeschichte für den Unterricht</source> <other>Essen</other> <year>1980</year>, S. <fpage>65</fpage> - <lpage>72</lpage>.<raw>Kühn, Renate, „’Das kunstvolle ,kunstseidene Mädchen’. Zu dem gleichnamigen Roman von Irmgard Keun“, in: Rademacher, Gerhard (Hg.), Becker – Bender – Böll und andere. Nordrhein-westfälische Literaturgeschichte für den Unterricht, Essen 1980, S. 65-72.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lorisika</surname>, <given-names>Irene</given-names></author>, <title>Frauendarstellungen bei Irmgard Keun und Anna Seghers</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1985</year>.<raw>Lorisika, Irene, Frauendarstellungen bei Irmgard Keun und Anna Seghers, Frankfurt am Main 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mayer</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>, Aussenseiter, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1975</year>.<raw>Mayer, Hans, Aussenseiter, Frankfurt am Main 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Marchlewitz</surname>, <given-names>Ingrid, Irmgard</given-names></author> <title>Keun. Leben und Werk</title>, <other>Würzburg</other> <year>1999</year>.<raw>Marchlewitz, Ingrid, Irmgard Keun. Leben und Werk, Würzburg 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Möbus</surname>, <given-names>Frank, Sünden-Fälle</given-names></author> <title>Die Geschlechtlichkeit in Erzählungen Franz Kafkas</title>, <other>Göttingen</other> <year>1994</year>.<raw>Möbus, Frank, Sünden-Fälle. Die Geschlechtlichkeit in Erzählungen Franz Kafkas, Göttingen 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mürner</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>, „<title>Behinderte als Anreger. Zu Max Herrmann Neißes ‚Die Bernert-Paula</title>’“, in: ders. <title>Behinderung als Metapher. Pädagogik und Psychologie zwischen Wissenschaft und Kunst am Beispiel von Behinderten in der Literatur</title>, <other>Bern/Stuttgart</other> <year>1990</year>, S. <fpage>35</fpage> - <lpage>57</lpage>.<raw>Mürner, Christian, „Behinderte als Anreger. Zu Max Herrmann Neißes ‚Die Bernert-Paula’“, in: ders., Behinderung als Metapher. Pädagogik und Psychologie zwischen Wissenschaft und Kunst am Beispiel von Behinderten in der Literatur, Bern/Stuttgart 1990, S. 35-57.</raw></sequence><sequence><author><surname>Peters</surname>, <given-names>Jelko</given-names></author>, „’<title>Ein deutscher Dichter bin ich einst gewesen.’ Max Herrmann-Neiße im Londoner Exil</title>“, in: <editor>Kroll, Frank-Lothar</editor> (Hrsg.), <source>Deutsche Autoren des Ostens als Gegner und Opfer des Nationalsozialismus</source> <other>Berlin</other> <year>2000</year>, S. <fpage>189</fpage> - <lpage>201</lpage>.<raw>Peters, Jelko, „’Ein deutscher Dichter bin ich einst gewesen.’ Max Herrmann-Neiße im Londoner Exil“, in: Kroll, Frank-Lothar (Hrsg.), Deutsche Autoren des Ostens als Gegner und Opfer des Nationalsozialismus, Berlin 2000, S. 189-201.</raw></sequence><sequence><author><surname>Roloff</surname>, <given-names>Gerd, „Irmgard Keun</given-names></author> <title>– Vorläufiges zu Leben und Werk</title>“, in: <source>Amsterdamer Beiträge zur Neueren Germanistik</source> Nr. <volume>6</volume>, <year>1977</year>, S. <fpage>45</fpage> - <lpage>68</lpage>.<raw>Roloff, Gerd, „Irmgard Keun – Vorläufiges zu Leben und Werk“, in: Amsterdamer Beiträge zur Neueren Germanistik, Nr. 6, 1977, S. 45-68.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosenstein</surname>, <given-names>Doris</given-names></author>, „’<title>Mit der Wirklichkeit auf du und du’? Zu Irmgard Keuns Romanen ‚Gilgi, eine von uns’ und ‚Das kunstseidene Mädchen</title>’“, in: <editor>Becker, Sabina</editor> und <editor>Weiss, Christoph</editor> (Hg.), <source>Neue Sachlichkeit im Roman. Neue Interpretationen zum Roman der Weimarer Republik</source> <other>Stuttgart, Weimar</other> <year>1995</year>, S. <fpage>273</fpage> - <lpage>290</lpage>.<raw>Rosenstein, Doris, „’Mit der Wirklichkeit auf du und du’? Zu Irmgard Keuns Romanen ‚Gilgi, eine von uns’ und ‚Das kunstseidene Mädchen’“, in: Becker, Sabina und Weiss, Christoph (Hg.), Neue Sachlichkeit im Roman. Neue Interpretationen zum Roman der Weimarer Republik, Stuttgart, Weimar 1995, S. 273-290.</raw></sequence><sequence><author><surname>Roskothen</surname>, <given-names>Johannes, Hermetische</given-names></author> <title>Pikareske</title> <source>Beiträge zu einer Poetik des Schelmenromans</source> <other>Frankfurt/Main</other> <year>1992</year>.<raw>Roskothen, Johannes, Hermetische Pikareske. Beiträge zu einer Poetik des Schelmenromans, Frankfurt/Main 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sack</surname>, <given-names>Volker, Zeitstück</given-names></author> <title>und Zeitroman in der Weimarer Republik. Ödön von Horváth: Kasimir und Karoline. Irmgard Keun: Das kunstseidene Mädchen</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1985</year>.<raw>Sack, Volker, Zeitstück und Zeitroman in der Weimarer Republik. Ödön von Horváth: Kasimir und Karoline. Irmgard Keun: Das kunstseidene Mädchen, Stuttgart 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Scherpe</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>, „<title>Doris gesammeltes Sehen</title>“, in: <editor>Lühe, Irmela von der und Runge, Anita</editor> (Hrsg.), <source>Wechsel der Orte, Studien zum Wandel des literarischen Geschichtsbewußtseins, Festschrift für Anke Bennholdt-Thomsen</source> <other>Göttingen</other> <year>1997</year>, S. <fpage>312</fpage> - <lpage>321</lpage>.<raw>Scherpe, Klaus, „Doris gesammeltes Sehen“, in: Lühe, Irmela von der und Runge, Anita (Hrsg.), Wechsel der Orte, Studien zum Wandel des literarischen Geschichtsbewußtseins, Festschrift für Anke Bennholdt-Thomsen, Göttingen 1997, S. 312-321.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schipkowski</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>, „<title>Lesbische Subkultur im Berlin der zwanziger Jahre</title>“, in: <editor>Bock, Petra</editor> und <editor>Koblitz, Katja</editor> (Hrsg.), <source>Neue Frauen zwischen den Zeiten</source> <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>236</fpage> - <lpage>243</lpage>.<raw>Schipkowski, Birgit, „Lesbische Subkultur im Berlin der zwanziger Jahre“, in: Bock, Petra und Koblitz, Katja (Hrsg.), Neue Frauen zwischen den Zeiten, Berlin 1995, S. 236-243.</raw></sequence><sequence><author><surname>Serke</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>, <title>Die verbrannten Dichter. Lebensgeschichten und Dokumente</title>, <other>Basel, Weinheim</other> <year>1992</year>.<raw>Serke, Jürgen, Die verbrannten Dichter. Lebensgeschichten und Dokumente, Basel, Weinheim 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Shafi</surname>, <given-names>Monika</given-names></author>, „<title>Aber das ist es ja eben, ich habe ja keine Meinesgleichen’. Identitätsprozeß und Zeitgeschichte in dem Roman ‚Das kunstseidene Mädchen’ von Irmgard Keun</title>“, in: <source>Colloquia Germanica</source> Nr. <volume>21</volume>, <year>1988</year>, S. <fpage>314</fpage> - <lpage>325</lpage>.<raw>Shafi, Monika, „,Aber das ist es ja eben, ich habe ja keine Meinesgleichen’. Identitätsprozeß und Zeitgeschichte in dem Roman ‚Das kunstseidene Mädchen’ von Irmgard Keun“, in: Colloquia Germanica, Nr. 21, 1988, S. 314-325.</raw></sequence><sequence><author><surname>Strelka</surname>, <given-names>Joseph P.</given-names></author> <author><surname>Exilliteratur</surname></author>. <title>Grundprobleme der Theorie. Aspekte der Geschichte und Kritik</title>, <other>Bern, Frankfurt am Main, New York</other> <year>1983</year>.<raw>Strelka, Joseph P., Exilliteratur. Grundprobleme der Theorie. Aspekte der Geschichte und Kritik, Bern, Frankfurt am Main, New York 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>, „<title>Eingesargt in Neiße</title>“, in: <editor>Alefeld, Yvonne-Patricia</editor> (Hrsg.), <source>Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag</source> <other>Ratingen</other> <year>1991</year>.<raw>Völker, Klaus, „Eingesargt in Neiße“, in: Alefeld, Yvonne-Patricia (Hrsg.), Der Dichter und seine Stadt. Max Herrmann-Neiße zum 50. Todestag, Ratingen 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>, „’<title>Im Fremden ungewollt zu Haus.’ Der Dichter Max Herrmann-Neiße</title>“, in: <editor>Bein, Wolfgang, Schmilewski, Vera</editor> <title>und Ulrich, Neiße. Das Schlesische Rom im Wandel der Jahrhunderte</title>, <other>Würzburg</other> <year>1980</year>, S. <fpage>180</fpage> - <lpage>182</lpage>.<raw>Völker, Klaus, „’Im Fremden ungewollt zu Haus.’ Der Dichter Max Herrmann-Neiße“, in: Bein, Wolfgang, Schmilewski, Vera und Ulrich, Neiße. Das Schlesische Rom im Wandel der Jahrhunderte, Würzburg 1980, S. 180-182.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus, Max</given-names></author> <title>Herrmann-Neiße: Künstler, Kneipen, Kabaretts - Schlesien, Berlin, im Exil</title>, <other>Berlin</other> <year>1991</year>.<raw>Völker, Klaus, Max Herrmann-Neiße: Künstler, Kneipen, Kabaretts - Schlesien, Berlin, im Exil, Berlin 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus, „Max</given-names></author> <author><surname>Herrmann-Neiße</surname></author>: <title>Neiße – Berlin – Exil</title>“, in: <editor>Gössmann, Wilhelm</editor> (Hrsg.), <source>Literarisches Schreiben</source> <title>aus regionaler Erfahrung : Westfalen - Rheinland - Oberschlesien und darüber hinaus</title>, <other>Paderborn</other> <year>1996</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>131</fpage> - <lpage>144</lpage>.<raw>Völker, Klaus, „Max Herrmann-Neiße: Neiße – Berlin – Exil“, in: Gössmann, Wilhelm (Hrsg.), Literarisches Schreiben aus regionaler Erfahrung : Westfalen - Rheinland - Oberschlesien und darüber hinaus, Paderborn 1996, S.131-144.</raw></sequence><sequence><author><surname>Völker</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: „<title>Zu dieser Ausgabe</title>“, in: <source>Herrmann-Neiße, Max, Prosa</source> <volume>1</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>, S. <fpage>441</fpage>.<raw>Völker, Klaus: „Zu dieser Ausgabe“, in: Herrmann-Neiße, Max, Prosa 1, Frankfurt am Main 1986, S. 441.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wiesner</surname>, <given-names>Herbert, „Das</given-names></author> <title>Neue im Neuen Berliner Westen. Nachgetragene Beschreibung einer Ausstellung</title>“, in: <editor>ders. und Wichner, Ernest</editor> (Hg.), <source>Industriegebiet der Intelligenz. Literatur im Neuen Berliner Westen der 20er und 30er Jahre. Ausstellungsbuch</source> <other>Berlin</other> <year>1990</year>, S. <fpage>9</fpage> - <lpage>14</lpage>.<raw>Wiesner, Herbert, „Das Neue im Neuen Berliner Westen. Nachgetragene Beschreibung einer Ausstellung“, in: ders. und Wichner, Ernest (Hg.), Industriegebiet der Intelligenz. Literatur im Neuen Berliner Westen der 20er und 30er Jahre. Ausstellungsbuch, Berlin 1990, S. 9-14.</raw></sequence><sequence><author><surname>Winkler</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>, „<title>Paradigmen der Epochendarstellung in Zeitromanen der jüngsten Generation Weimars</title>“, in: <editor>Koebner, Thomas</editor> (Hrsg.), <source>Weimars Ende. Prognosen</source> und <title>Diagnosen in der deutschen Literatur und politischen Publizistik 1930-1933</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year>, S. <fpage>360</fpage> - <lpage>375</lpage>.<raw>Winkler, Michael, „Paradigmen der Epochendarstellung in Zeitromanen der jüngsten Generation Weimars“, in: Koebner, Thomas (Hrsg.), Weimars Ende. Prognosen und Diagnosen in der deutschen Literatur und politischen Publizistik 1930-1933, Frankfurt am Main 1982, S. 360-375.</raw></sequence>