<sequence><editor>Als Textgrundlage</editor> <other>diente mir</other><raw>Als Textgrundlage diente mir:</raw></sequence><sequence><author><surname>Kudrun</surname></author>. <title>Herausgegeben von Karl Bartsch, 5. Auflage. Überarbeitet und neu eingeleitet von Karl Stackmann</title>, <other>F.A</other>. <publisher>Brockhaus</publisher> <other>Wiesbaden</other> <year>1965</year><raw>Kudrun. Herausgegeben von Karl Bartsch, 5. Auflage. Überarbeitet und neu eingeleitet von Karl Stackmann, F.A. Brockhaus Wiesbaden 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>Althoff</surname></author>, Gerd: „<title>Fest und Bündnis</title>“, in: <title>Feste und Feiern im Mittelalter. Paderborner Symposion des Mediävistenverbandes</title>, hg. von <editor>Detlev Altenburg</editor> <source>Jörg Jarnut und Hans-Hugo Steinhoff</source> <other>Sigmaringen</other> <year>1991</year>, S. <fpage>29</fpage> - <lpage>38</lpage><raw>Althoff, Gerd: „Fest und Bündnis“, in: Feste und Feiern im Mittelalter. Paderborner Symposion des Mediävistenverbandes, hg. von Detlev Altenburg, Jörg Jarnut und Hans-Hugo Steinhoff, Sigmaringen 1991, S. 29-38</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>, <other>München 1986</other><raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter, München 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Johanek</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: „<title>Fest und Integration</title>“, in: <title>Feste und Feiern im Mittelalter. Paderborner Symposion des Mediävistenverbandes</title>, hg. von <editor>Detlev Altenburg</editor> <source>Jörg Jarnut und Hans-Hugo Steinhoff, Sigmaringen</source> <year>1991</year> S. <fpage>525</fpage> - <lpage></lpage> <identifier>540</identifier><raw>Johanek, Peter: „Fest und Integration“, in: Feste und Feiern im Mittelalter. Paderborner Symposion des Mediävistenverbandes, hg. von Detlev Altenburg, Jörg Jarnut und Hans-Hugo Steinhoff, Sigmaringen 1991 S. 525- 540</raw></sequence><sequence><author><surname>Nolte</surname></author>, Theodor: „Das <title>Kudrunepos- ein Frauenroman</title>?“ Tübingen <year>1985</year><raw>Nolte, Theodor: „Das Kudrunepos- ein Frauenroman?“ ,Tübingen 1985</raw></sequence>