<sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleißer</surname>, <given-names>Marieluise</given-names></author>  <title>Mehlreisende Frieda Geier. Roman vom Rauchen, Sporteln, Lieben und Verkaufen</title>, <other>Berlin</other> <year>1931</year>.<raw>Fleißer, Marieluise , Mehlreisende Frieda Geier. Roman vom Rauchen, Sporteln, Lieben und Verkaufen, Berlin 1931.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleißer</surname>, <given-names>Marieluise</given-names></author>  <title>Eine Zierde für den Verein. Roman vom Rauchen</title>, <source>Sporteln, Lieben und Verkaufen</source> <volume>1.Aufl</volume>., <other>Frankfurt a. M. 1975 (Suhrkamp Taschenbuch 294)</other><raw>Fleißer, Marieluise , Eine Zierde für den Verein. Roman vom Rauchen, Sporteln, Lieben und Verkaufen, 1.Aufl., Frankfurt a. M. 1975 (Suhrkamp Taschenbuch 294).</raw></sequence><sequence><author><surname>Albert</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author>  <title>Lust an der Gewalt. Opfer und Täter in Marieluise Fleißers Roman „Eine Zierde für den Verein</title>“, in: <source>Literatur für Leser</source> <year>1991</year>, S. 18 – <fpage>30</fpage>.<raw>Albert, Claudia , Lust an der Gewalt. Opfer und Täter in Marieluise Fleißers Roman „Eine Zierde für den Verein“, in: Literatur für Leser 1991, S. 18 – 30.</raw></sequence><sequence><author><surname>Baureithel</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>  <title>Einverleibte Notwendigkeiten. Zum Habitus in Marieluise Fleißers Mehlreisende Frieda Geier</title>, in: <source>Reflexive Naivität. Zum Werk Marieluise Fleißers</source> hrsg. v <editor>Maria E. Müller</editor> u. <source>Ulrike Vedder</source> <other>Berlin</other> <year>2000</year>, S. <fpage>35</fpage> – <issue>54</issue>.<raw>Baureithel, Ulrike , Einverleibte Notwendigkeiten. Zum Habitus in Marieluise Fleißers Mehlreisende Frieda Geier, in: Reflexive Naivität. Zum Werk Marieluise Fleißers, hrsg. v. Maria E. Müller u. Ulrike Vedder, Berlin 2000, S. 35 – 54.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bossinade</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author>  <title>Verneinung als Prinzip. Über den Roman Eine Zierde für den Verein von Marieluise Fleißer</title>, in: <source>Reflexive Naivität. Zum Werk Marieluise Fleißers</source> hrsg. v <editor>Maria E. Müller</editor> u. <source>Ulrike Vedder</source> <other>Berlin</other> <year>2000</year>, S. <fpage>175</fpage> – <issue>194</issue>.<raw>Bossinade, Johanna , Verneinung als Prinzip. Über den Roman Eine Zierde für den Verein von Marieluise Fleißer, in: Reflexive Naivität. Zum Werk Marieluise Fleißers, hrsg. v. Maria E. Müller u. Ulrike Vedder, Berlin 2000, S. 175 – 194.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brueckel</surname></author>, Angelika-Sabina (Ina)  <title>Ich ahnte den Sprengstoff nicht. Leben und Schreiben der Marieluise Fleißer, Freiburg i</title>. <other>Br. 1996 (zugl.: Freiburg (Breisgau), Univ., Diss.</other> <year>1995</year>).<raw>Brueckel, Angelika-Sabina (Ina) , Ich ahnte den Sprengstoff nicht. Leben und Schreiben der Marieluise Fleißer, Freiburg i. Br. 1996 (zugl.: Freiburg (Breisgau), Univ., Diss., 1995).</raw></sequence><sequence><author><surname>Buttner</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>  <title>Die deutsche Gesellschaft und die Judenverfolgung – ein Forschungsproblem</title>, in: <editor>Die Deutschen</editor> <title>und die Judenverfolgung im Dritten Reich</title>, hrsg. v <editor>Ursula Buttner</editor> (= <source>Hamburger Beiträge zur Sozial- und Zeitgeschichte</source> Bd. <volume>XXIX</volume>), <other>Hamburg</other> <year>1992</year>, S. 7 – <fpage>29</fpage><raw>Buttner, Ursula , Die deutsche Gesellschaft und die Judenverfolgung – ein Forschungsproblem, in: Die Deutschen und die Judenverfolgung im Dritten Reich, hrsg. v. Ursula Buttner (= Hamburger Beiträge zur Sozial- und Zeitgeschichte, Bd. XXIX), Hamburg 1992, S. 7 – 29</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleig</surname>, <given-names>Anne</given-names></author>  <author><surname>Leibfromm</surname></author>. <title>Der Sportkörper als Erlöser in Marieluise Fleißers „Eine Zierde für den Verein</title>“, in: <source>Theatralität und die Krisen der Repräsentation</source> hrsg. v <editor>Erika Fischer-Lichte</editor> <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>, S. <fpage>447</fpage> - <other>462</other>.<raw>Fleig, Anne , Leibfromm. Der Sportkörper als Erlöser in Marieluise Fleißers „Eine Zierde für den Verein“, in: Theatralität und die Krisen der Repräsentation, hrsg. v. Erika Fischer-Lichte, Stuttgart 2001, S. 447 - 462.</raw></sequence><sequence><author><surname>Göttel</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>  „<title>Natürlich sind es Bruchstücke.“. Zum Verhältnis von Biographie und literarischer Produktion bei Marieluise Fleißer</title>, <source>St. Ingbert</source> <year>1997</year> (zugl.: <other>Saarbrücken, Univ., Diss.</other> <year>1996</year>).<raw>Göttel, Sabine , „Natürlich sind es Bruchstücke.“. Zum Verhältnis von Biographie und literarischer Produktion bei Marieluise Fleißer, St. Ingbert 1997 (zugl.: Saarbrücken, Univ., Diss., 1996).</raw></sequence><sequence><author><surname>Komfort-Hein</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>  <title>Physiognomie der Moderne zwischen Metropole und Provinz. Fleißers Roman Eine Zierde für den Verein im Kontext neusachlicher Diskurse</title>, in: <source>Internationales Archiv für Sozialgeschichte der deutschen Literatur</source> <volume>23</volume>, <year>1998</year>, Heft <issue>1</issue>, S. <fpage>48</fpage> – <other>65</other>.<raw>Komfort-Hein, Susanne , Physiognomie der Moderne zwischen Metropole und Provinz. Fleißers Roman Eine Zierde für den Verein im Kontext neusachlicher Diskurse, in: Internationales Archiv für Sozialgeschichte der deutschen Literatur 23, 1998, Heft 1, S. 48 – 65.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lutz</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>  <title>Marieluise Fleißer. Verdichtetes Leben</title>, <other>München</other> <year>1989</year>.<raw>Lutz, Günther , Marieluise Fleißer. Verdichtetes Leben, München 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>McGowan</surname>, <given-names>Moray</given-names></author>  <title>Marieluise Fleißer</title>, <other>München</other> <year>1987</year>.<raw>McGowan, Moray , Marieluise Fleißer, München 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pataki</surname>, <given-names>Heidi</given-names></author>  <title>Kritisches Lexikon. Marieluise Fleißer</title>, in: <editor>Neues Forum</editor> (Wien) <volume>20</volume> (<year>1973</year>), H. <fpage>230</fpage> - <lpage>231</lpage>.<raw>Pataki, Heidi , Kritisches Lexikon. Marieluise Fleißer, in: Neues Forum (Wien) 20 (1973), H. 230/231.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rühle</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>  <title>Die andere Seite von Ingolstadt. Wirkung und Umfang des Fleißerschen Werkes</title>, in: <source>Marieluise Fleißer. Anmerkungen, Texte, Dokumente, mit Beiträgen von Eva Pfister und Günther Rühle</source> hrsg. v <editor>Friedrich Kraft</editor> <other>Ingolstadt</other> <year>1989</year>, S. <fpage>53</fpage> – <issue>68</issue>.<raw>Rühle, Günther , Die andere Seite von Ingolstadt. Wirkung und Umfang des Fleißerschen Werkes, in: Marieluise Fleißer. Anmerkungen, Texte, Dokumente, mit Beiträgen von Eva Pfister und Günther Rühle, hrsg. v. Friedrich Kraft, Ingolstadt 1989, S. 53 – 68.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rühle</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>  <title>Rückblick auf das Leben und Schreiben der Marieluise Fleißer</title>, in: <source>Marieluise Fleißer. Gesammelte Werke</source> hrsg. v <source>Günther Rühle in Zusammenarbeit mit Eva Pfister</source> Bd. <volume>IV, 1</volume> Aufl., <other>Frankfurt a. M</other> <year>1989</year>, S. <fpage>549</fpage> – <issue>570</issue>.<raw>Rühle, Günther , Rückblick auf das Leben und Schreiben der Marieluise Fleißer, in: Marieluise Fleißer. Gesammelte Werke, hrsg. v. Günther Rühle in Zusammenarbeit mit Eva Pfister, Bd. IV, 1. Aufl., Frankfurt a. M. 1989, S. 549 – 570.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitz</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>  <title>hier ist Amerika oder nirgends. Die negative Erlösung in Marieluise Fleißers Roman „Eine Zierde für den Verein</title>“, in: <source>Text und Kritik</source> Heft <volume>64</volume> (<year>1979</year>), S. <fpage>61</fpage> – <issue>73</issue>.<raw>Schmitz, Walter , hier ist Amerika oder nirgends. Die negative Erlösung in Marieluise Fleißers Roman „Eine Zierde für den Verein“, in: Text und Kritik, Heft 64 (1979), S. 61 – 73.</raw></sequence><sequence><author><surname>Süßmann</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>  <title>Zeitroman mimetisch. Textgeschichte, Verfahren und Status von Marieluise Fleißers Mehlreisende Frieda Geier</title>, in: <source>Literatur und Leben. Stationen weibliche Schreibens im 20. Jahrhundert</source> hrsg. v <editor>Christa Bürger</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1996</year>, S. <fpage>62</fpage> – 100<raw>Süßmann, Johannes , Zeitroman mimetisch. Textgeschichte, Verfahren und Status von Marieluise Fleißers Mehlreisende Frieda Geier, in: Literatur und Leben. Stationen weibliche Schreibens im 20. Jahrhundert, hrsg. v. Christa Bürger, Stuttgart 1996, S. 62 – 100.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tax</surname>, <given-names>Sissi</given-names></author>  <title>Marieluise Fleißer. Schreiben, Überleben. Ein biographischer Versuch</title>, <other>Basel</other> u. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1984</year>.<raw>Tax, Sissi , Marieluise Fleißer. Schreiben, Überleben. Ein biographischer Versuch, Basel u. Frankfurt a. M. 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomann Tewarson</surname> <given-names>Heidi</given-names></author>  <title>Mehlreisende Frieda Geier. Roman vom Rauchen Sporteln und Verkaufen. Marieluises Fleisser’s View of the Twenties</title>, in: <source>The Germanic Review</source> <volume>60</volume> (<year>1985</year>), S. <fpage>135</fpage> – <issue>143</issue>.<raw>Thomann Tewarson, Heidi , Mehlreisende Frieda Geier. Roman vom Rauchen Sporteln und Verkaufen. Marieluises Fleisser’s View of the Twenties, in: The Germanic Review 60 (1985), S. 135 – 143.</raw></sequence><sequence><author><surname>Töteberg</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>  <title>Spiegelung einer Bohemien-Existenz und Sportroman. Zeitliterarische Bezüge zum Prosawerk Marieluise Fleißers</title>, in: <source>Text und Kritik</source> Heft <volume>64</volume> (<year>1979</year>), S. <fpage>54</fpage> – <issue>60</issue>.<raw>Töteberg, Michael , Spiegelung einer Bohemien-Existenz und Sportroman. Zeitliterarische Bezüge zum Prosawerk Marieluise Fleißers, in: Text und Kritik, Heft 64 (1979), S. 54 – 60.</raw></sequence>