<sequence><author><surname>Amadis</surname>. <given-names>Erstes</given-names></author> <author><surname>Buch</surname></author>. <title>Nach der ältesten deutschen Bearbeitung hrsg. von Adelbert von Keller</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1857</year>.<raw>Amadis. Erstes Buch. Nach der ältesten deutschen Bearbeitung hrsg. von Adelbert von Keller. Stuttgart 1857.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. Band <volume>2</volume>. <other>München</other> <year>1986</year>.<raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. Band 2. München 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chartier</surname>, <given-names>Roger</given-names></author>: <title>Lesewelten. Buch und Lektüre in der frühen Neuzeit</title>. <other>Frankfurt</other> <year>1990</year>.<raw>Chartier, Roger: Lesewelten. Buch und Lektüre in der frühen Neuzeit. Frankfurt 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chartier</surname>, <given-names>Cavallo</given-names></author>: <title>Chartier, Roger</title> und <editor>Cavallo, Guglielmo</editor> (Hg.): <source>Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New</source> <other>York</other> <year>1999</year>.<raw>Chartier, Cavallo: Chartier, Roger und Cavallo, Guglielmo (Hg.): Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New York 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chartier2: Chartier</surname> <given-names>Roger</given-names></author>: “<title>Populärer” Lesestoff und “volkstümliche” Leser in Renaissance und Barock</title>. In: <editor>Chartier, Roger</editor> und <editor>Cavallo, Guglielmo</editor> (Hg.): <source>Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New</source> <other>York</other> <year>1999</year>. S. <fpage>397</fpage> - <lpage>418</lpage>.<raw>Chartier2: Chartier, Roger: “Populärer” Lesestoff und “volkstümliche” Leser in Renaissance und Barock. In: Chartier, Roger und Cavallo, Guglielmo (Hg.): Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New York 1999. S. 397-418.</raw></sequence><sequence><author><surname>Engelsing</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: <title>Analphabetentum und Lektüre. Zur Sozialgeschichte des Lesens in Deutschland zwischen feudaler und industrieller Gesellschaft</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1973</year>.<raw>Engelsing, Rolf: Analphabetentum und Lektüre. Zur Sozialgeschichte des Lesens in Deutschland zwischen feudaler und industrieller Gesellschaft. Stuttgart 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Foucault</surname>, <given-names>Michel</given-names></author>: <title>Was ist ein Autor</title>?. In: <source>Foucault, Michel: Schriften zur Literatur</source> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>31</lpage>.<raw>Foucault, Michel: Was ist ein Autor?. In: Foucault, Michel: Schriften zur Literatur. Frankfurt am Main 1993, S. 7-31.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grafton</surname>, <given-names>Anthony</given-names></author>: <title>Der Humanist als Leser</title>. In: <editor>Chartier, Roger</editor> und <editor>Cavallo, Guglielmo</editor> (Hg.): <source>Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New</source> <other>York</other> <year>1999</year>. S. <fpage>263</fpage> - <lpage>312</lpage>.<raw>Grafton, Anthony: Der Humanist als Leser. In: Chartier, Roger und Cavallo, Guglielmo (Hg.): Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bildschirm. Frankfurt/New York 1999. S. 263-312.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname> <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Der arme Heinrich. Mhd./Nhd. übersetzt und hrsg</title>. von <editor>Grosse, Siegfried</editor> u. <editor>Rautenberg, Ursula</editor> <other>Stuttgart</other> <year>2001</year>.<raw>Hartmann von Aue: Der arme Heinrich. Mhd./Nhd. übersetzt und hrsg. von Grosse, Siegfried u. Rautenberg, Ursula. Stuttgart 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Literatur</surname> <given-names>Lexikon</given-names></author>. <title>Autoren und Werke deutscher Sprache</title>. Bd. <volume>1</volume>. Hrsg. v <editor>Walther Killy</editor> <other>Gütersloh, München</other> <year>1988</year>.<raw>Literatur Lexikon. Autoren und Werke deutscher Sprache. Bd. 1. Hrsg. v. Walther Killy. Gütersloh, München 1988.</raw></sequence><sequence><title>Sachwörterbuch der Mediävistik. Hrsg v. Peter Dinzelbacher</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1992</year>.<raw>Sachwörterbuch der Mediävistik. Hrsg v. Peter Dinzelbacher. Stuttgart 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schenda</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Volk ohne Buch. Studien zur Sozialgeschichte der populären Lesestoffe</title>. <volume>1770</volume> – <year>1910</year>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1970</year>.<raw>Schenda, Rudolf: Volk ohne Buch. Studien zur Sozialgeschichte der populären Lesestoffe. 1770 – 1910. Frankfurt am Main 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlosser</surname>, <given-names>Horst</given-names></author> <title>Dieter: dtv-Atlas Deutsche Literatur</title>. <other>München</other> <year>2002</year>.<raw>Schlosser, Horst Dieter: dtv-Atlas Deutsche Literatur. München 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weddige</surname>, <given-names>Hilkert</given-names></author>: <title>Die ‚Historien von Amadis auss Franckreich</title>‘. <source>Dokumentarische Grundlegung zur Entstehung und Rezeption</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1975</year>.<raw>Weddige, Hilkert: Die ‚Historien von Amadis auss Franckreich‘. Dokumentarische Grundlegung zur Entstehung und Rezeption. Wiesbaden 1975.</raw></sequence>