<sequence><author><surname>Criado de Val, Manuel</surname></author> <title>Gramática española y comentario de textos</title>, <other>Madrid</other> <year>51972</year>.<raw>Criado de Val, Manuel, Gramática española y comentario de textos, Madrid 51972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietrich</surname>, <given-names>Wolf</given-names></author>, <title>Der periphrastische Verbalaspekt in den romanischen Sprachen</title>, <other>Tübingen</other> <year>1973</year>.<raw>Dietrich, Wolf, Der periphrastische Verbalaspekt in den romanischen Sprachen, Tübingen 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fernández de Castro</surname></author> Félix, Las <title>perífrasis verbales en español. Comportamiento sintáctico e historia de su caracterización</title>, <other>Oviedo</other> <year>1990</year>.<raw>Fernández de Castro, Félix, Las perífrasis verbales en español. Comportamiento sintáctico e historia de su caracterización, Oviedo 1990.</raw></sequence><sequence>Gili y <title>Gaya, Samuel, Curso superior de sintaxis española</title>, <other>Barcelona</other> <year>111973</year>.<raw>Gili y Gaya, Samuel, Curso superior de sintaxis española, Barcelona 111973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gómez</surname> <given-names>Torrego</given-names></author>, <title>Leonardo, “Los verbos auxiliares. Las perífrasis verbales de infinitivo</title>”, in: <editor>I. Bosque/V. Demonte</editor> (Hg.), <source>Gramática descriptiva de la lengua</source> española, Bd.2 <other>Madrid</other> <year>1999</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>3323</fpage> - <lpage>3389</lpage>.<raw>Gómez Torrego, Leonardo, “Los verbos auxiliares. Las perífrasis verbales de infinitivo”, in: I. Bosque/V. Demonte (Hg.), Gramática descriptiva de la lengua española, Bd.2, Madrid 1999, S.3323-3389.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gómez</surname> <given-names>Torrego</given-names></author>, <title>Leonardo, Perífrasis verbales. Sintaxis, semántica y estilística</title>, Madrid <year>1988</year>.<raw>Gómez Torrego, Leonardo, Perífrasis verbales. Sintaxis, semántica y estilística, Madrid 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harre</surname>, <given-names>Catherine E.</given-names></author> <author><surname>Tener</surname></author> + <title>Past Participle. A case study in linguistic description</title>, <other>London</other> <year>1991</year>.<raw>Harre, Catherine E., Tener + Past Participle. A case study in linguistic description, London 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Roland</given-names></author>, „’<title>Periphrase’ (‘periphrastisch</title>’)“, in: <source>Glotta</source> Nr. <volume>71</volume> (<year>1993</year>), S. <fpage>223</fpage> - <lpage>242</lpage>.<raw>Hoffmann, Roland, „’Periphrase’ (‘periphrastisch’)“, in: Glotta Nr. 71 (1993), S. 223-242.</raw></sequence><sequence><author><surname>Olbertz</surname>, <given-names>Hella, Verbal</given-names></author> <title>Periphrases in a Functional Grammar of Spanish</title>, <source>Functional Grammar Series</source> Bd. <volume>22</volume>, <other>Berlin</other> <year>1998</year>.<raw>Olbertz, Hella, Verbal Periphrases in a Functional Grammar of Spanish, Functional Grammar Series, Bd. 22, Berlin 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Quesada</surname>, <given-names>Juan</given-names></author> <author><surname>Diego</surname></author>, <title>Periphrastische Aktionsart im Spanischen. Das Verhalten einer Kategorie der Übergangszone</title>, <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe</source> <volume>21</volume>, Bd.144, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>.<raw>Quesada, Juan Diego, Periphrastische Aktionsart im Spanischen. Das Verhalten einer Kategorie der Übergangszone, Europäische Hochschulschriften, Reihe 21, Bd.144, Frankfurt am Main 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Real</surname></author> <title>Academia Española, Esbozo de una nueva gramática de la lengua española</title>, <other>Madrid</other> <year>1973</year>.<raw>Real Academia Española, Esbozo de una nueva gramática de la lengua española, Madrid 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seco</surname>, <given-names>Manuel</given-names></author>, <title>Gramática esencial del español</title>, Madrid <year>1982</year>.<raw>Seco, Manuel, Gramática esencial del español, Madrid 1982.</raw></sequence>