<sequence><author><surname>George</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Der Siebente Ring: Zeitgedichte</title>. In: <source>Sämtliche Werke in 18</source> Banden, Band <volume>6/7</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>1986</year>.<raw>George, Stefan: Der Siebente Ring: Zeitgedichte. In: Sämtliche Werke in 18 Banden, Band 6/7. Stuttgart 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Adorno</surname>, <given-names>Theodor W.</given-names></author> <author><surname>Rede</surname></author> <title>Uber Lyrik und Gesellschaft</title>. In: <source>Akzente. Zeit­schrift für Dichtung</source> Bd. <volume>2</volume>: <source>1957-1959, Hällerer</source> und <editor>Hans Bender</editor> <other>Mänchen</other> <year>1974</year>.<raw>Adorno, Theodor W.: Rede Uber Lyrik und Gesellschaft. In: Akzente. Zeit­schrift für Dichtung, Bd. 2: 1957-1959, Hällerer und Hans Bender, Mänchen 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blasberg</surname>, <given-names>Cornelia:,,Auslegung</given-names></author> <title>muss sein“. Zeichen-Vollzug und Zeichen-Deutung in Stefan Georges Spätwerken</title>. In: <source>Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Fär die Stefan George-Gesellschaft</source> hg. von <editor>Wolfgang Braun­gart</editor> <other>Tubingen</other> <year>2001</year>.<raw>Blasberg, Cornelia:,,Auslegung muss sein“. Zeichen-Vollzug und Zeichen-Deutung in Stefan Georges Spätwerken. In: Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Fär die Stefan George-Gesellschaft hg. von Wolfgang Braun­gart, Tubingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Braungart</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Auslegung muss sein“. Zeichen-Vollzug und Zeichen­Deutung in Stefan Georges Spätwerken</title>. In: <source>Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Für die Stefan George-Gesellschaft</source> hg. von <editor>Wolf­gang Braungart</editor> <other>Tuäbingen</other> <year>2001</year>.<raw>Braungart, Wolfgang: Auslegung muss sein“. Zeichen-Vollzug und Zeichen­Deutung in Stefan Georges Spätwerken. In: Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Für die Stefan George-Gesellschaft hg. von Wolf­gang Braungart, Tuäbingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Donat</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Stefan George als Wegbereiter</title>. In: <source>Stefan George und die Nach­welt, Dokumente zur Wirkungsgeschichte</source> hg. von <editor>Ralph-Rainer Wuthenow</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1981</year>.<raw>Donat, Walter: Stefan George als Wegbereiter. In: Stefan George und die Nach­welt, Dokumente zur Wirkungsgeschichte, hg. von Ralph-Rainer Wuthenow, Stuttgart 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elgart</surname>, <given-names>Jutta</given-names></author>: <title>Das mythische Bild in den Werken von Stefan George und Wil­liam Butler Yeats: Wesen, Stellung, Funktion</title>. In: <source>Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Fur die Steran George-Gesellschaft</source> hg. von <editor>Wolfgang Braungart</editor> <other>Tuäbingen</other> <year>2001</year>.<raw>Elgart, Jutta: Das mythische Bild in den Werken von Stefan George und Wil­liam Butler Yeats: Wesen, Stellung, Funktion. In: Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'. Fur die Steran George-Gesellschaft hg. von Wolfgang Braungart, Tuäbingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kolk</surname>, <given-names>Rainer</given-names></author>: <title>Nietzsche, George, Deutschland. Dokumente zu Ernst Bertrams frähen Publikationen</title>. In: <source>Stefan Geroge, Werk und Wirkung seit dem 'Sieben­ten Ring'. Fär die Stefan George-Gesellschaft</source> hg. von <editor>Wolfgang Braungart</editor> <other>Tuäbingen</other> <year>2001</year>.<raw>Kolk, Rainer: Nietzsche, George, Deutschland. Dokumente zu Ernst Bertrams frähen Publikationen. In: Stefan Geroge, Werk und Wirkung seit dem 'Sieben­ten Ring'. Fär die Stefan George-Gesellschaft hg. von Wolfgang Braungart, Tuäbingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Morwitz</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Kommentar zu dem Werk Stefan Georges. Mänchen/Dussel-</title> dorf <year>1960</year>.<raw>Morwitz, Ernst: Kommentar zu dem Werk Stefan Georges. Mänchen/Dussel- dorf 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Osterkamp</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Die Kusse des Dichters. Versuch uber ein Motiv im 'Sieben­ten Ring</title>'. In: <source>Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'</source><raw>Osterkamp, Ernst: Die Kusse des Dichters. Versuch uber ein Motiv im 'Sieben­ten Ring'. In: Stefan George. Werk und Wirkung seit dem 'Siebenten Ring'.</raw></sequence><sequence><author><surname>Für</surname></author> <title>die Stefan George-Gesellschaft</title>, hg. von <editor>Wolfgang Braungart</editor> <other>Tübingen</other> <year>2001</year>.<raw>Für die Stefan George-Gesellschaft, hg. von Wolfgang Braungart, Tübingen 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sternberger</surname>, <given-names>Dolf</given-names></author>: <title>Stefan Georges Ruhm. Dokumente zur Zeitgeschichte</title>. In: <editor>Stefan George</editor> <title>und die Nachwelt</title>. <source>Dokumente zur Wirkungsgeschichte</source> hg. von <editor>Ralph-Rainer Wuthenow</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1981</year>.<raw>Sternberger, Dolf: Stefan Georges Ruhm. Dokumente zur Zeitgeschichte. In: Stefan George und die Nachwelt. Dokumente zur Wirkungsgeschichte, hg. von Ralph-Rainer Wuthenow, Stuttgart 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Varthalitis</surname>, <given-names>Georgios</given-names></author>: <title>Die Antike und die Jahrhundertwende. Stefan Georges Rezeption der Antike, phil. Diss</title>. <other>Heidelberg</other> <year>2000</year>.<raw>Varthalitis, Georgios: Die Antike und die Jahrhundertwende. Stefan Georges Rezeption der Antike, phil. Diss. Heidelberg 2000.</raw></sequence>