<sequence><author><surname>Ruttmann</surname>, <given-names>Irene</given-names></author>: <title>Das Alexanderlied des Pfaffen</title> <other>Lamprecht (Straßburger Alexander)</other><raw>Ruttmann, Irene: Das Alexanderlied des Pfaffen Lamprecht (Straßburger Alexander),</raw></sequence><sequence><other>Darmstadt</other> <year>1974</year>.<raw>Darmstadt 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kinzel</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> (<title>Hrsg): Das Alexanderlied des Pfaffen</title> <other>Lamprecht (Vorauer Fassung)</other><raw>Kinzel, Karl (Hrsg): Das Alexanderlied des Pfaffen Lamprecht (Vorauer Fassung),</raw></sequence><sequence><title>Stiftsbibliothek cod. 256, eingesehen per Link</title>: <url>http://lettere.unipv.it/scrineum/wight/alexsv.htm, am</url> <other>23.08.2005</other>.<raw>Stiftsbibliothek cod. 256, eingesehen per Link: http://lettere.unipv.it/scrineum/wight/alexsv.htm, am 23.08.2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur im hohen Mittelalter</title>, <other>München</other> <year>42000</year>.<raw>Bumke, Joachim: Geschichte der deutschen Literatur im hohen Mittelalter, München 42000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>, <other>München</other> <volume>10</volume> <year>2002</year>.<raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur. Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter, München 10 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cölln</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>: <title>Der Heide als Vorbild für christliche Weltherrschaft</title>, in: <editor>Udo Schöning</editor> (Hrsg.), <source>Internationalität internationaler Literaturen</source> <other>Göttingen</other> <year>2000</year>.<raw>Cölln, Jan: Der Heide als Vorbild für christliche Weltherrschaft, in: Udo Schöning (Hrsg.), Internationalität internationaler Literaturen, Göttingen 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Geith</surname>, <given-names>Karl-Ernst</given-names></author>: <title>Wieviel Erde braucht der Mensch. Zur Gestalt und Nachwirkung eines Alexander-Exempels</title>, in: <editor>Verena Ehrlich-Haefeli ea</editor> (Hrsg.), <source>Antiquitates Renatae. Deutsche und französische Beiträge zur Wirkung der Antike in der europäischen Literatur, Würzburg</source> <year>1998</year>.<raw>Geith, Karl-Ernst: Wieviel Erde braucht der Mensch. Zur Gestalt und Nachwirkung eines Alexander-Exempels, in: Verena Ehrlich-Haefeli ea. (Hrsg.), Antiquitates Renatae. Deutsche und französische Beiträge zur Wirkung der Antike in der europäischen Literatur, Würzburg 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lutherbibel</surname></author>: <title>Deutsche Bibelgesellschaft, Standardausgabe</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1985</year>.<raw>Lutherbibel: Deutsche Bibelgesellschaft, Standardausgabe, Stuttgart 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnell</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <title>Der >Heide< Alexander im >christlichen< Mittelalter</title>, in: <editor>Willi Erzgräber</editor> (Hrsg.), <source>Kontinuität und</source> <title>Transformation der Antike im Mittelalter</title>, <other>Sigmaringen</other> <year>1989</year>.<raw>Schnell, Rüdiger: Der >Heide< Alexander im >christlichen< Mittelalter, in: Willi Erzgräber (Hrsg.), Kontinuität und Transformation der Antike im Mittelalter, Sigmaringen 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Zum Vanitas-Gedanken im deutschen Alexanderlied</title>, in: <editor>Julius Schwietering</editor> (Hrsg.), <source>Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur</source> <volume>91</volume>, <other>Wiesbaden</other> <year>1961/62</year>.<raw>Schröder, Werner: Zum Vanitas-Gedanken im deutschen Alexanderlied, in: Julius Schwietering (Hrsg.), Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur 91, Wiesbaden 1961/62.</raw></sequence>