<sequence><editor>Frühwald, Wolfgang</editor> (Hg.): <source>Gedichte der Romantik</source> <other>Stuttgart</other> <year>1984</year>.<raw>Frühwald, Wolfgang (Hg.): Gedichte der Romantik, Stuttgart 1984.</raw></sequence><sequence><editor>Matt, Peter von</editor> (Hg.): <source>Ludwig Uhland. Gedichte</source> <other>Stuttgart</other> <year>1974</year>.<raw>Matt, Peter von (Hg.): Ludwig Uhland. Gedichte, Stuttgart 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Uhland</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Gedichte, Dramen, Versepik und Prosa</title>. Hg. von <editor>Hans-Rüdiger Schwab</editor> <other>Tübingen</other> <year>1996</year>.<raw>Uhland, Ludwig: Gedichte, Dramen, Versepik und Prosa. Hg. von Hans-Rüdiger Schwab, Tübingen 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Uhland</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author>: <title>Uber das Romantische</title>. In: <editor>Zeller, Bernhard</editor> <title>Kerner, Uhland, Müri- ke. Schwübische Dichtung im 19. Jahrhundert</title>. <other>Marbach am Neckar</other> <year>1980</year>, S. <fpage>19</fpage>.<raw>Uhland, Ludwig: Uber das Romantische. In: Zeller, Bernhard: Kerner, Uhland, Müri- ke. Schwübische Dichtung im 19. Jahrhundert. Marbach am Neckar 1980, S. 19.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brieschke</surname>, <given-names>Angelika, Jeggle, Utz</given-names></author> Rompel, Steffen, Rumpel, Frank, Vogt, Andreas <title>Schwabenbilder. Zur Konstruktion eines Regionalcharakters</title>, <other>Tübingen</other> <year>1997</year>.<raw>Brieschke, Angelika, Jeggle, Utz, Rompel, Steffen, Rumpel, Frank, Vogt, Andreas: Schwabenbilder. Zur Konstruktion eines Regionalcharakters, Tübingen 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frenzel</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author> und <given-names>A</given-names>., <author><surname>Herbert</surname></author>: <title>Daten deutscher Dichtung. Chronologischer Ab­riss der deutschen Literaturgeschichte</title>, Bd. <volume>1</volume>: <title>Von den Anfüngen bis zur Romantik</title>, <other>Muünchen</other> <year>1967</year>.<raw>Frenzel, Elisabeth und A., Herbert: Daten deutscher Dichtung. Chronologischer Ab­riss der deutschen Literaturgeschichte, Bd. 1: Von den Anfüngen bis zur Romantik, Muünchen 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Froeschle</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Ludwig Uhland und die Romantik</title>. <other>Koln/Wien</other> <year>1973</year>.<raw>Froeschle, Hartmut: Ludwig Uhland und die Romantik. Koln/Wien 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname>, <given-names>Andrea</given-names></author>: <title>Klavierlieder nach Gedichten von Ludwig Uhland und Justinus Kerner. Ein Beitrag zum musikalischen Biedermeier am Beispiel von fünf schwübi- schen Komponisten</title>, <other>Frankfurt a. M./Bern/New York/Paris</other> <year>1991</year>.<raw>Hartmann, Andrea: Klavierlieder nach Gedichten von Ludwig Uhland und Justinus Kerner. Ein Beitrag zum musikalischen Biedermeier am Beispiel von fünf schwübi- schen Komponisten, Frankfurt a. M./Bern/New York/Paris 1991.</raw></sequence><sequence><title>Kollektiv für Literaturgeschichte im volkseigenen Verlag Volk und Wissen. Leiter: Prof</title>. Dr. <editor>Kurt Böttcher</editor> (Hg.): <source>Romantik. Erläuterungen zur deutschen Literatur</source> <volume>3</volume>. Auflage, <other>Berlin</other> <year>1977</year>.<raw>Kollektiv für Literaturgeschichte im volkseigenen Verlag Volk und Wissen. Leiter: Prof. Dr. Kurt Böttcher (Hg.): Romantik. Erläuterungen zur deutschen Literatur, 3. Auflage, Berlin 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Paulus</surname>, <given-names>Eduard</given-names></author>: <title>Ludwig Uhland und seine Heimat Tuübingen. Eine Studie von Eduard Paulus</title>, <other>Berlin</other> <year>1869</year>.<raw>Paulus, Eduard: Ludwig Uhland und seine Heimat Tuübingen. Eine Studie von Eduard Paulus, Berlin 1869.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosch</surname>, <given-names>Hoffmann</given-names></author>: <title>Grundlagen, Stile, Gestalten der deutschen Literatur. Eine ge­schichtliche Darstellung</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year>.<raw>Rosch, Hoffmann: Grundlagen, Stile, Gestalten der deutschen Literatur. Eine ge­schichtliche Darstellung, Frankfurt am Main 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Salzer</surname>, <given-names>Anselm</given-names></author> <title>und Tunk, Eduard von: Geschichte der deutschen Literatur in drei</title> Banden, Bd <volume>2</volume>: <title>Von der Klassik bis zum Naturalismus</title>, <other>Zürich</other> <year>1972</year>.<raw>Salzer, Anselm und Tunk, Eduard von: Geschichte der deutschen Literatur in drei Banden, Bd. 2: Von der Klassik bis zum Naturalismus, Zürich 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schreiber</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author> <title>und Fricke, Gerhard: Geschichte der deutschen Literatur</title>, <other>Pa­derborn</other> <year>1974</year>.<raw>Schreiber, Matthias und Fricke, Gerhard: Geschichte der deutschen Literatur, Pa­derborn 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zeller</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Kerner, Uhland, Moürike. Schwaübische Dichtung im 19. Jahrhun­dert</title>. <other>Marbach am Neckar</other> <year>1980</year>.<raw>Zeller, Bernhard: Kerner, Uhland, Moürike. Schwaübische Dichtung im 19. Jahrhun­dert. Marbach am Neckar 1980.</raw></sequence>