<sequence><author><surname>Adelung</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Christoph</surname></author>: <title>Versuch eines vollständigen grammatisch-kritischen Wörterbuches Der Hochdeutschen Mundart mit beständiger Vergleichung der übrigen Mundarten, besonders aber der oberdeutschen</title>. <issue>1</issue>. Auflage, <other>Leipzig 1773. Vorrede, zitiert nach Dill</other> <year>1992</year>.<raw>Adelung, Johann Christoph: Versuch eines vollständigen grammatisch-kritischen Wörterbuches Der Hochdeutschen Mundart mit beständiger Vergleichung der übrigen Mundarten, besonders aber der oberdeutschen. 1. Auflage, Leipzig 1773. Vorrede, zitiert nach Dill 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Adelung</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Christoph</surname></author>: <title>Grammatisch-Kritisches Wörterbuch der Hochdeutschen Mundart</title>. <volume>2</volume>. Auflage, <other>Leipzig 1793</other><raw>Adelung, Johann Christoph: Grammatisch-Kritisches Wörterbuch der Hochdeutschen Mundart. 2. Auflage, Leipzig 1793.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dill</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Johann Christoph Adelungs Wörterbuch der ‚Hochdeutschen Mundart</title>’. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1992</year>.<raw>Dill, Gerhard: Johann Christoph Adelungs Wörterbuch der ‚Hochdeutschen Mundart’. Frankfurt am Main 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krause</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottlieb</surname></author>: <title>Neue Zeitungen von Gelehrten Sachen</title>. <source>Leipzig 1771. No XV. S.118f</source><raw>Krause, Johann Gottlieb: Neue Zeitungen von Gelehrten Sachen. Leipzig 1771. No XV. S.118f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Carl Gotthelf</given-names></author> <title>Entwurf eines brauchbaren teutschen WörterBuchs</title>. In: <source>Schriften der Teutschen Gesellschaft</source> Hrsg. Müller C.G., Jena <year>1954</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>341</fpage> - <lpage>345</lpage>.<raw>Müller, Carl Gotthelf: Entwurf eines brauchbaren teutschen WörterBuchs. In: Schriften der Teutschen Gesellschaft. Hrsg. Müller C.G., Jena 1954. S.341-345.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nicolai</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Wörterbuchplan in einer Anmerkung Nicolais zu einem Brief von ihm an Lessing</title>. In: <source>Gotthold Ephraim Lessings Sämtliche Schriften. Hrsg. Nicolai. Berlin 1794. S.228ff</source><raw>Nicolai, Friedrich: Wörterbuchplan in einer Anmerkung Nicolais zu einem Brief von ihm an Lessing. In: Gotthold Ephraim Lessings Sämtliche Schriften. Hrsg. Nicolai. Berlin 1794. S.228ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Püschel</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Die Berücksichtigung mundartlicher Lexik in Johann Christoph Adelungs „Wörterbuch der Hochdeutschen Mundart</title>“. In: <source>Zeitschrift für Dialektologie und Linguistik</source> Hrsg. <source>Joachim Göschel. Heft</source> <volume>1</volume>, <other>Wiesbaden</other> <year>1982</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>28</fpage> - <lpage>51</lpage>.<raw>Püschel, Ulrich: Die Berücksichtigung mundartlicher Lexik in Johann Christoph Adelungs „Wörterbuch der Hochdeutschen Mundart“. In: Zeitschrift für Dialektologie und Linguistik. Hrsg. Joachim Göschel. Heft 1, Wiesbaden 1982. S.28-51.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rust</surname>, <given-names>Johann Ludwig</given-names></author> <author><surname>Anton</surname></author>: <title>Fünfte und letzte Fortsetzung der Abhandlung von den Ursachen der Verschiedenheit, Ungewißheit und der Mängel in der Deutschen Rechtschreibung</title>. In: <source>Schriften der fürstlichen Anhaltischen Deutschen Gesellschaft</source> II.Band, <other>Magdeburg 1769</other><raw>Rust, Johann Ludwig Anton: Fünfte und letzte Fortsetzung der Abhandlung von den Ursachen der Verschiedenheit, Ungewißheit und der Mängel in der Deutschen Rechtschreibung. In: Schriften der fürstlichen Anhaltischen Deutschen Gesellschaft, II.Band, Magdeburg 1769.</raw></sequence><sequence><author><surname>Salow</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Die deutsche Sprachwissenschaft in der Allgemeinen Deutschen Bibliothek</title>“. <other>Greifswald</other> <year>1926</year>.<raw>Salow, Werner: Die deutsche Sprachwissenschaft in der Allgemeinen Deutschen Bibliothek“. Greifswald 1926.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sickel</surname>, <given-names>Karl-Ernst</given-names></author>: <title>Johann Christoph Adelung. Seine Persönlichkeit und seine Geschichtsauffassung</title>. <other>Leipzig</other> <year>1933</year>.<raw>Sickel, Karl-Ernst: Johann Christoph Adelung. Seine Persönlichkeit und seine Geschichtsauffassung. Leipzig 1933.</raw></sequence><sequence><author><surname>Soltau</surname>, <given-names>Dietrich Wilhelm</given-names></author> <title>Beiträge zur Berichtigung des Adelungschen grammatisch-kritischen Wörterbuches</title>. <other>Leipzig</other> <year>1806</year>.<raw>Soltau, Dietrich Wilhelm: Beiträge zur Berichtigung des Adelungschen grammatisch-kritischen Wörterbuches. Leipzig 1806.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stötzel</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Das Abbild des Wortschatzes. Zur lexikographischen Methode in Deutschland von 1617-1967</title>. In: <source>Poetica 4</source> <year>1970</year>. <author><given-names>S.1-23</given-names></author>.<raw>Stötzel, Georg: Das Abbild des Wortschatzes. Zur lexikographischen Methode in Deutschland von 1617-1967. In: Poetica 4, 1970. S.1-23.</raw></sequence><sequence><author><surname>Strohbach</surname>, <given-names>Margrit</given-names></author>: <title>Johann Christoph Adelung</title>. <other>Berlin</other> <year>1984</year>.<raw>Strohbach, Margrit: Johann Christoph Adelung. Berlin 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zedler</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Heinrich</surname></author>: <title>Zedlers Universal-Lexicon. Vorrede</title>. <other>Leipzig 1732</other><raw>Zedler, Johann Heinrich: Zedlers Universal-Lexicon. Vorrede. Leipzig 1732.</raw></sequence>