<sequence><author><surname>Lenau</surname>, <given-names>Nikolaus</given-names></author>: <title>Schilflieder</title> In: <source>Werke und Briefe</source> Bd. <volume>1</volume>, Hrsg. <editor>Herbert Zeman</editor> und <editor>Michael Ritter</editor> in <source>Zusammenarbeit mit Wolfgang Neuber und Xavier Vicat. Deuticke, Klett-Cotta</source> <other>Wien</other> <year>1995</year>.<raw>Lenau, Nikolaus: Schilflieder. In: Werke und Briefe Bd. 1, Hrsg. Herbert Zeman und Michael Ritter in Zusammenarbeit mit Wolfgang Neuber und Xavier Vicat. Deuticke, Klett-Cotta, Wien 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Abraham</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: „<title>Stumm rang die Nacht mit dem letzten Sonnenstrahle“: die Naturmetaphorik Nikolaus Lenaus</title>. <source>Haag und Herchen</source> <other>Frankfurt/Main</other> <year>2000</year>.<raw>Abraham, Ulrike: „Stumm rang die Nacht mit dem letzten Sonnenstrahle“: die Naturmetaphorik Nikolaus Lenaus. Haag und Herchen, Frankfurt/Main 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bischoff</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Nikolaus Lenaus Lyrik, ihre Geschichte, Chronologie und Textkritik</title>. In: <source>Geschichte der lyrischen Gedichte von N. Lenau</source> Bd. <volume>1</volume>. <title>Weldmannsche Buchhandlung</title>, <other>Berlin</other> <year>1920</year>.<raw>Bischoff, Heinrich: Nikolaus Lenaus Lyrik, ihre Geschichte, Chronologie und Textkritik. In: Geschichte der lyrischen Gedichte von N. Lenau Bd. 1. Weldmannsche Buchhandlung, Berlin 1920.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hammer</surname>, <given-names>Jean-Pierre</given-names></author>: <title>Nikolaus Lenau – Dichter und Rebell. Mit dem Essay Lenau, Beethoven und Joseph der Zweite</title>. Berenkamp, o.O <year>1993</year>.<raw>Hammer, Jean-Pierre: Nikolaus Lenau – Dichter und Rebell. Mit dem Essay Lenau, Beethoven und Joseph der Zweite. Berenkamp, o.O. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinecke</surname>, <given-names>Gudrun</given-names></author>: <title>Nikolaus Lenau heute gelesen. Braunmüller</title>, <other>Wien</other> <year>2000</year>.<raw>Heinecke, Gudrun: Nikolaus Lenau heute gelesen. Braunmüller, Wien 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hirschenauer</surname>, <given-names>Rupert</given-names></author> <title>und Weber, Albrecht: Wege zum Gedicht. Schnell und Steiner</title>, <other>München und Zürich, 7. erweiterte Auflage</other> <year>1968</year>.<raw>Hirschenauer, Rupert und Weber, Albrecht: Wege zum Gedicht. Schnell und Steiner, München und Zürich, 7. erweiterte Auflage 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ritter</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Zeit des Herbstes – Nikolaus Lenau. Biographie</title>. <other>Deuticke, Wien-Frankfurt/Main</other> <year>2002</year>.<raw>Ritter, Michael: Zeit des Herbstes – Nikolaus Lenau. Biographie. Deuticke, Wien-Frankfurt/Main 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Turóczi-Trostler</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Lenau</title> In: <source>Neue Beiträge zur Literaturwissenschaft</source> Bd. <volume>12</volume>, Hrsg. Prof <source>Dr. Werner Krauss und Prof. Dr. Hans Mayer. Rütten & Loening</source> <other>Berlin</other> <year>1961</year>.<raw>Turóczi-Trostler, Josef: Lenau. In: Neue Beiträge zur Literaturwissenschaft Bd. 12, Hrsg. Prof. Dr. Werner Krauss und Prof. Dr. Hans Mayer. Rütten & Loening, Berlin 1961.</raw></sequence>