<sequence><author><surname>Burger</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: <title>Idiomatik des Deutschen</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1978</year>.<raw>Burger, Harald: Idiomatik des Deutschen. Tübingen: Niemeyer, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Burger</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: <title>Phraseologie: eine Einführung am Beispiel des Deutschen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Schmidt</publisher>, <year>1998</year>.<raw>Burger, Harald: Phraseologie: eine Einführung am Beispiel des Deutschen. Berlin: Schmidt, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Duden</surname></author>; Bd. <volume>11</volume> (<other>Redewendungen. Wörterbuch</other> <title>der deutschen Idiomatik</title>. <other>Mannheim</other>: <publisher>Brockhaus</publisher>, <year>2002</year>.<raw>Duden; Bd. 11 (Redewendungen. Wörterbuch der deutschen Idiomatik. Mannheim: Brockhaus, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleischer</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Phraseologie der deutschen Gegenwartssprache</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>VEB Bibliographisches Institut</publisher> <year>1982</year>.<raw>Fleischer, Wolfgang: Phraseologie der deutschen Gegenwartssprache. Leipzig: VEB Bibliographisches Institut, 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Földes</surname>, <given-names>Csaba</given-names></author>: <title>Sind alle deutschen Redensarten wirklich deutsch</title>? In: <source>Sprachpflege</source> (<year>1984</year>/ <volume>9</volume>). S. <fpage>127</fpage> - <other>129</other>.<raw>Földes, Csaba: Sind alle deutschen Redensarten wirklich deutsch? In: Sprachpflege (1984/ 9). S. 127 - 129.</raw></sequence><sequence><author><surname>Görner</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Kleine Idiomatik der deutschen Sprache</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>VEB Bibliographisches Institut</publisher> <year>1979</year>.<raw>Görner, Herbert: Kleine Idiomatik der deutschen Sprache. Leipzig: VEB Bibliographisches Institut, 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hain</surname>, <given-names>Mathilde</given-names></author>: <title>Das Sprichwort</title>. In: <editor>Ergebnisse der Sprichwörterforschung. Hrsg. v. Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1978</year>. S. <fpage>13</fpage> - 25<raw>Hain, Mathilde: Das Sprichwort. In: Ergebnisse der Sprichwörterforschung. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1978. S. 13 - 25.</raw></sequence><sequence><author><surname>Honcamp</surname>, <given-names>Franz C.</given-names></author> <title>Das Sprichwort, sein Werth und seine Bedeutung</title>. In: <source>Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts</source> Hrsg. v <editor>Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1984</year>. S. <fpage>45</fpage> - <other>66</other>.<raw>Honcamp, Franz C.: Das Sprichwort, sein Werth und seine Bedeutung. In: Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1984. S. 45 - 66.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koller</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Redensarten: linguist. Aspekte, Vorkommensanalysen, Sprachspiel</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1977</year>.<raw>Koller, Werner: Redensarten: linguist. Aspekte, Vorkommensanalysen, Sprachspiel. Tübingen: Niemeyer, 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mieder</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Sprichwörter im modernen Sprachgebrauch</title>. In: <source>Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung</source> <other>Hamburg</other>: <publisher>Buske</publisher>, <year>1983</year>. S. <fpage>53</fpage> - <other>76</other>.<raw>Mieder, Wolfgang: Sprichwörter im modernen Sprachgebrauch. In: Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung. Hamburg: Buske, 1983. S. 53 - 76.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mieder</surname>, <given-names>Wolfgang: Karl</given-names></author> <title>Kraus und der sprichwörtliche Aphorismus</title>. In: <source>Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung</source> <other>Hamburg</other>: <publisher>Buske</publisher>, <year>1983</year>. S. 113 - <fpage>129</fpage>.<raw>Mieder, Wolfgang: Karl Kraus und der sprichwörtliche Aphorismus. In: Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung. Hamburg: Buske, 1983. S. 113 - 129.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mieder</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Rund um das Sprichwort „Morgenstunde hat Gold im Munde</title>“. In: <source>Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung</source> <other>Hamburg</other>: <publisher>Buske</publisher>, <year>1983</year>. S. <fpage>105</fpage> - <other>113</other>.<raw>Mieder, Wolfgang: Rund um das Sprichwort „Morgenstunde hat Gold im Munde“. In: Deutsche Sprichwörter in Literatur, Politik, Presse und Werbung. Hamburg: Buske, 1983. S. 105 - 113.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neue</surname> <given-names>Scheidemünze</given-names></author>. <title>Aus dem Deutschen Sprichwörter - Lexikon des Karl Friedrich Wilhelm Wander</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Volk und Wissen</publisher> <year>1987</year>.<raw>Neue Scheidemünze. Aus dem Deutschen Sprichwörter - Lexikon des Karl Friedrich Wilhelm Wander. Berlin: Volk und Wissen, 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Palm</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>: <title>Phraseologie: eine Einführung</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>, <year>1995</year>.<raw>Palm, Christine: Phraseologie: eine Einführung. Tübingen: Narr, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Röhrich</surname>, <given-names>Lutz</given-names></author>: <title>Sprichwoertliche Redensarten aus Volkserzaehlungen</title>. In: <editor>Ergebnisse der Sprichwörterforschung</editor> Hrsg. v <editor>Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1978</year>. S. <fpage>121</fpage> - <other>141</other>.<raw>Röhrich, Lutz: Sprichwoertliche Redensarten aus Volkserzaehlungen. In: Ergebnisse der Sprichwörterforschung. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1978. S. 121 - 141.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sailer</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Michael</surname></author>: <title>Die Weisheit auf der Gasse oder Sinn und Geist deutscher Sprichwörter</title> (=. <source>Die andere Bibliothek</source> Hrsg. v <editor>Hans Magnus Enzensberger.)</editor><raw>Sailer, Johann Michael: Die Weisheit auf der Gasse oder Sinn und Geist deutscher Sprichwörter. (= Die andere Bibliothek. Hrsg. v. Hans Magnus Enzensberger.)</raw></sequence><sequence><other>Frankfurt</other>: <publisher>Eichborn</publisher>, <year>1996</year>.<raw>Frankfurt: Eichborn, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname> <given-names>-</given-names></author> <author><surname>Hidding</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Sprichwoertliche Redensarten. Abgrenzungen - Aufgaben der Forschung</title>. In: <source>Ergebnisse der Sprichwörterforschung</source> Hrsg. v <editor>Wolfgang</editor> Mieder. S <volume>27</volume> - <fpage>65</fpage>.<raw>Schmidt - Hidding, Wolfgang: Sprichwoertliche Redensarten. Abgrenzungen - Aufgaben der Forschung. In: Ergebnisse der Sprichwörterforschung. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. S. 27 - 65.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seiler</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Das deutsche Sprichwort</title>. <other>Stassbourg: Trübner</other> <year>1918</year>.<raw>Seiler, Friedrich: Das deutsche Sprichwort. Stassbourg: Trübner, 1918.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seiler</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Deutsche Sprichwörterkunde</title>. <other>München</other>: <publisher>Beck</publisher>, <year>1922</year>.<raw>Seiler, Friedrich: Deutsche Sprichwörterkunde. München: Beck, 1922.</raw></sequence><sequence><author><surname>Simrock</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die deutschen Sprichwörter. Einleitung v. Wolfgang Mieder</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher>, <year>1988</year>.<raw>Simrock, Karl: Die deutschen Sprichwörter. Einleitung v. Wolfgang Mieder. Stuttgart: Reclam, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spieß</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Das Sprichwort</title>. In: <source>Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts</source> Hrsg. v <editor>Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1984</year>. S. <fpage>261</fpage> - <other>285</other>.<raw>Spieß, Karl: Das Sprichwort. In: Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1984. S. 261 - 285.</raw></sequence><sequence><author><surname>Urbas</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Die Sprichwörter und ihre Entstehung</title>. In: <source>Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts</source> Hrsg. v <editor>Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1984</year>. S. <fpage>81</fpage> - <other>108</other>.<raw>Urbas, Wilhelm: Die Sprichwörter und ihre Entstehung. In: Deutsche Sprichwörterforschung des 19. Jahrhunderts. Hrsg. v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1984. S. 81 - 108.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wander</surname>, <given-names>Karl Friedrich</given-names></author> <author><surname>Wilhelm</surname></author>: <title>Das Sprichwort, betrachtet nach Form und Wesen, für Schule und Leben, als Einleitung zu einem großen volksthümlichen Sprichwörterschatz. Nachdruck der Ausg</title>. v. <year>1836</year>. Hrsg. und <editor>eingeleitet v. Wolfgang Mieder</editor> <other>Bern</other>: <publisher>Lang</publisher>, <year>1983</year>.<raw>Wander, Karl Friedrich Wilhelm: Das Sprichwort, betrachtet nach Form und Wesen, für Schule und Leben, als Einleitung zu einem großen volksthümlichen Sprichwörterschatz. Nachdruck der Ausg. v. 1836. Hrsg. und eingeleitet v. Wolfgang Mieder. Bern: Lang, 1983.</raw></sequence><sequence><other>Hauptseminar</other>:<raw>Hauptseminar:</raw></sequence><sequence><editor>Phraseologie -</editor> <other>monokulturell und kulturkontrastiv</other><raw>Phraseologie - monokulturell und kulturkontrastiv</raw></sequence><sequence>WS <fpage>2004</fpage> - <lpage>2005</lpage><raw>WS 2004/2005</raw></sequence><sequence><author><surname>Leitung</surname></author>: <title>Prof. Dr. Hiltraud Casper -</title> <other>Hehne</other><raw>Leitung: Prof. Dr. Hiltraud Casper - Hehne</raw></sequence><sequence><title>Geschichte und Bedeutung des deutschen Sprichwortes</title><raw>Geschichte und Bedeutung des deutschen Sprichwortes</raw></sequence><sequence><source>Maik Hemmecke</source><raw>Maik Hemmecke</raw></sequence><sequence><editor>Germanistik</editor>, <other>Politik (LA. Gym.)</other><raw>Germanistik, Politik (LA. Gym.)</raw></sequence><sequence><other>Thiestr. 2</other><raw>Thiestr. 2</raw></sequence><sequence>37077 <other>Göttingen</other><raw>37077 Göttingen</raw></sequence><sequence>e <source>-</source> <other>mail</other>: <publisher>mhemmec@web.de</publisher><raw>e - mail: mhemmec@web.de</raw></sequence>