<sequence><author><surname>Kleist</surname>, <given-names>Heinrich von</given-names></author> <title>Die Marquise von O / Das Erdbeben von Chili, Erzählungen</title>, Nachwort von <editor>Christian Wagenknecht</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1984</year>.<raw>Kleist, Heinrich von: Die Marquise von O / Das Erdbeben von Chili, Erzählungen, Nachwort von Christian Wagenknecht; Stuttgart: Reclam 1984.</raw></sequence><sequence><title>Nach dieser Ausgabe wird zitiert. Die Seitenzahlen sind in Klammern im Text dieser Hausarbeit eingefügt</title>.]<raw>Nach dieser Ausgabe wird zitiert. Die Seitenzahlen sind in Klammern im Text dieser Hausarbeit eingefügt.]</raw></sequence><sequence><author><surname>Doering</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Erläuterungen und Dokumente, zu Kleist, Heinrich von, Die Marquise von</title> <author><given-names>O</given-names></author> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1993</year>.<raw>Doering, Sabine: Erläuterungen und Dokumente, zu Kleist, Heinrich von, Die Marquise von O; Stuttgart: Reclam 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Engstfeld</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Über die Folgen verdrängter Motive. Zur Kritik psychoanalytischer Kleist-Interpretationen; Diss</title>. <other>Bremen</other> <year>1980</year>.<raw>Engstfeld, Peter: Über die Folgen verdrängter Motive. Zur Kritik psychoanalytischer Kleist-Interpretationen; Diss. Bremen 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hermann</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Herkunftswörterbuch, Etymologie und Geschichte von 10.000 interessanten Wörtern</title>; <other>München</other>: <publisher>Orbis-Verlag für Publizistik GmbH</publisher> <year>1993</year>.<raw>Hermann, Ursula: Herkunftswörterbuch, Etymologie und Geschichte von 10.000 interessanten Wörtern; München: Orbis-Verlag für Publizistik GmbH. 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holz</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Heinz</surname></author>: <title>Macht und Ohnmacht der Sprache. Untersuchungen zu Sprachverständnis und Stil Heinrich von Kleists</title>; <other>Frankfurt a. M</other> / <other>Bonn</other> <year>1962</year>.<raw>Holz, Hans Heinz: Macht und Ohnmacht der Sprache. Untersuchungen zu Sprachverständnis und Stil Heinrich von Kleists; Frankfurt a. M. / Bonn 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kirchner</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Heinrich von Kleist, Das Erdbeben in Chili, Die Marquise von</title> <editor>O, Interpretation</editor> / von <editor>Hartmut Kirchner</editor> Hrsg. <editor>Von Bogdal, Klaus-Michael</editor> / <editor>Kammler, Clemens</editor> <issue>2</issue>. überarb. Aufl <other>München</other>: <publisher>Oldenbourg</publisher> <year>1999</year> (= Oldenbourg-Interpretationen Bd <volume>50</volume>).<raw>Kirchner, Hartmut: Heinrich von Kleist, Das Erdbeben in Chili, Die Marquise von O, Interpretation / von Hartmut Kirchner. Hrsg. Von Bogdal, Klaus-Michael / Kammler, Clemens; 2. überarb. Aufl. München: Oldenbourg 1999 (= Oldenbourg-Interpretationen Bd. 50).</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Heinrich von Kleist, Bewußtsein und Wirklichkeit; zugl. Erlanger Diss</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1958</year>.<raw>Koch, Friedrich: Heinrich von Kleist, Bewußtsein und Wirklichkeit; zugl. Erlanger Diss. Stuttgart 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rieger</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Geschlechterrollen und Familienstrukturen in den Erzählungen Heinrich von Kleists</title>; <other>Frankfurt a. M./ Bern</other> <year>1985</year>.<raw>Rieger, Bernhard: Geschlechterrollen und Familienstrukturen in den Erzählungen Heinrich von Kleists; Frankfurt a. M./ Bern 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sack</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Identitätskrisen. Heinrich von Kleist: „Die Marquise von O“ und Arthur Schnitzler: „Flucht in die Freiheit</title>“; <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>.<raw>Sack, Volker: Identitätskrisen. Heinrich von Kleist: „Die Marquise von O“ und Arthur Schnitzler: „Flucht in die Freiheit“; Stuttgart 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Die Marquise von O</title> In: <editor>Interpretationen. Kleists Erzählungen</editor> Hrsg. von <editor>Hinderer, Walter</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year> (= <title>Universal-</title> <source>Bibliothek</source>; Nr. <volume>17505</volume>: <other>Literaturstudium: Interpretationen)</other> S. <fpage>67</fpage> - <lpage>85</lpage>.<raw>Schmidt, Jochen: Die Marquise von O In: Interpretationen. Kleists Erzählungen. Hrsg. von Hinderer, Walter; Stuttgart: Reclam 1998 (= Universal- Bibliothek; Nr. 17505: Literaturstudium: Interpretationen) S. 67-85.</raw></sequence>