<sequence><other>Bibliographie</other>:<raw>Bibliographie:</raw></sequence><sequence><editor>Adler/Schrimpf, Hans/Hans Joachim</editor> (Hrsg.): <source>Karin Struck</source> Suhrkamp, <other>Frankfurt a.M</other> (<year>1984</year>).<raw>Adler/Schrimpf, Hans/Hans Joachim (Hrsg.): Karin Struck; Suhrkamp, Frankfurt a.M. (1984).</raw></sequence><sequence><author><surname>Ankum</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author> <title>von: Die Rezeption von Christa Wolf in Ost und West. Von Moskauer Novelle bis „Selbstversuch</title>“; In: <editor>Cola Minis, Arend Quak</editor> (Hrsg.): <source>Amsterdamer Publikationen zur Sprache und Literatur; Rodopi</source> <other>Amsterdam</other> (<year>1992</year>).<raw>Ankum, Katharina von: Die Rezeption von Christa Wolf in Ost und West. Von Moskauer Novelle bis „Selbstversuch“; In: Cola Minis, Arend Quak (Hrsg.): Amsterdamer Publikationen zur Sprache und Literatur; Rodopi, Amsterdam (1992).</raw></sequence><sequence><editor>Arnold, Heinz Ludwig</editor> (Hrsg.): <source>Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur. Sonderband, kritik</source> <other>München</other> (<year>1991</year>).<raw>Arnold, Heinz Ludwig (Hrsg.): Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur. Sonderband, kritik, München (1991).</raw></sequence><sequence><editor>Arnold, Heinz Ludwig</editor> (Hrsg.): <source>Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur</source> <publisher>Christa Wolf</publisher> Heft <volume>46</volume>, <fpage>4</fpage>. Auflg., kritik <other>München</other> (<year>1994</year>).<raw>Arnold, Heinz Ludwig (Hrsg.): Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur: Christa Wolf; Heft 46, 4. Auflg., kritik, München (1994).</raw></sequence><sequence><editor>Arnold, Heinz Ludwig</editor> (Hrsg.): <source>Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur</source> <publisher>Anna Seghers</publisher> Heft <issue>38</issue>; <editor>Richard Boorberg</editor> <other>München</other> (<year>1973</year>).<raw>Arnold, Heinz Ludwig (Hrsg.): Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur: Anna Seghers; Heft 38; Richard Boorberg, München (1973).</raw></sequence><sequence><author><surname>Behn</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>DDR-Literatur in der Bundesrepublik Deutschland. Die Rezeption der epischen DDR-Literatur in der BRD 1961-1975</title>; In: <source>Hochschulschriften Literaturwissenschaft</source> Band <volume>34</volume>; <other>Hain, Meisenheim am Glan</other> (<year>1977</year>).<raw>Behn, Manfred: DDR-Literatur in der Bundesrepublik Deutschland. Die Rezeption der epischen DDR-Literatur in der BRD 1961-1975; In: Hochschulschriften Literaturwissenschaft; Band 34; Hain, Meisenheim am Glan (1977).</raw></sequence><sequence><author><surname>Cercignani</surname>, <given-names>Fausto</given-names></author>: <title>Existenz und Heldentum bei Christa Wolf. „Der geteilte Himmel</title>“ und „<editor>Kassandra“; Königshausen&Neumann, Würzburg</editor> (<year>1988</year>).<raw>Cercignani, Fausto: Existenz und Heldentum bei Christa Wolf. „Der geteilte Himmel“ und „Kassandra“; Königshausen&Neumann, Würzburg (1988).</raw></sequence><sequence><author><surname>Elsner</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Anna Seghers. Das Siebte Kreuz</title>; In: <source>Oldenbourg Interpretationen</source> Band <volume>76</volume>, <other>München</other> (<year>1999</year>).<raw>Elsner, Ursula: Anna Seghers. Das Siebte Kreuz; In: Oldenbourg Interpretationen; Band 76, München (1999).</raw></sequence><sequence><author><surname>Emmerich</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Kleine Literaturgeschichte der DDR</title>; <volume>3</volume>. <other>Aufl.; Luchterhand, Darmstadt</other> (<year>1985</year>).<raw>Emmerich, Wolfgang: Kleine Literaturgeschichte der DDR; 3. Aufl.; Luchterhand, Darmstadt (1985).</raw></sequence><sequence><editor>Gerlach, Hans-Martin</editor> (Hrsg.): <title>Georg Lukács 1885-1971. Hallesche Tagung 1985 anlässlich der 100. Wiederkehr des Geburtstages von Georg Lukács</title>; In: <source>Wissenschaftliche Beiträge der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg</source> (<year>1986</year>).<raw>Gerlach, Hans-Martin (Hrsg.): Georg Lukács 1885-1971. Hallesche Tagung 1985 anlässlich der 100. Wiederkehr des Geburtstages von Georg Lukács; In: Wissenschaftliche Beiträge der Martin-Luther-Universität Halle-Wittenberg (1986).</raw></sequence><sequence><author><surname>Glau</surname>, <given-names>Katherina</given-names></author>: <title>Christa Wolfs „Kassandra“ und „Aischylos` „Orestie“. Zur Rezeption der griechischen Tragödie in der deutschen Literatur der Gegenwart</title>; In: <source>Beiträge zur Neueren Literaturgeschichte; Folge</source> <volume>3</volume>, Band <issue>147</issue>; <editor>Universitätsverlag C. Winter</editor> <other>Heidelberg</other> (<year>1996</year>).<raw>Glau, Katherina: Christa Wolfs „Kassandra“ und „Aischylos` „Orestie“. Zur Rezeption der griechischen Tragödie in der deutschen Literatur der Gegenwart; In: Beiträge zur Neueren Literaturgeschichte; Folge 3, Band 147; Universitätsverlag C. Winter, Heidelberg (1996).</raw></sequence><sequence><author><surname>Hermann</surname>, <given-names>István</given-names></author>: <title>Die Gedankenwelt von Georg Lukács; (Übersetzung aus dem Ungarischen von Endre Kiss); Akadémiai Kiad</title>ó, <other>Budapest</other> (<year>1978</year>).<raw>Hermann, István: Die Gedankenwelt von Georg Lukács; (Übersetzung aus dem Ungarischen von Endre Kiss); Akadémiai Kiadó, Budapest (1978).</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilzinger</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Kassandra. Über Christa Wolf; 2.Aufl.; Haag+Herchen</title>, <other>Frankfurt a.M</other> (<year>1984</year>).<raw>Hilzinger, Sonja: Kassandra. Über Christa Wolf; 2.Aufl.; Haag+Herchen, Frankfurt a.M. (1984).</raw></sequence><sequence><author><surname>Jurgensen</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Deutsche Literaturtheorie der Gegenwart</title>. <source>Georg Lukács</source> – <editor>Hans Mayer</editor> – <editor>Emil Staiger –Fritz Strich; Francke, München</editor> (<year>1973</year>).<raw>Jurgensen, Manfred: Deutsche Literaturtheorie der Gegenwart. Georg Lukács – Hans Mayer – Emil Staiger –Fritz Strich; Francke, München (1973).</raw></sequence><sequence><editor>Kreuzer, Helmut</editor> (Hrsg.): <title>Mittel- und osteuropäische Literatur im Wandel</title>; In: <source>Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik. Eine Zeitschrift der Universität Gesamthochschule Siegen</source> Heft <issue>82</issue>, <other>Vandenhoeck&Ruprecht, Göttingen</other> (<year>1991</year>).<raw>Kreuzer, Helmut (Hrsg.): Mittel- und osteuropäische Literatur im Wandel; In: Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik. Eine Zeitschrift der Universität Gesamthochschule Siegen; Heft 82, Vandenhoeck&Ruprecht, Göttingen (1991).</raw></sequence><sequence><editor>Maus, Heinz; Fürstenberg, Friedrich</editor> (Hrsg.): <source>Georg Lukács. Schriften zur Soziologie; Werksauswahl</source> <author><surname>Band</surname> <given-names>I</given-names></author> <volume>3</volume>. Aufl.; In <source>Soziologische Texte</source> Band <volume>9</volume>; <author><surname>Luchterhand</surname>, <given-names>Darmstadt</given-names></author> (<year>1968</year>).<raw>Maus, Heinz; Fürstenberg, Friedrich (Hrsg.): Georg Lukács. Schriften zur Soziologie; Werksauswahl Band I; 3. Aufl.; In: Soziologische Texte; Band 9; Luchterhand, Darmstadt (1968).</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyer</surname>, <given-names>Egbert</given-names></author>: <title>DDR-Literatur in Westdeutschland. Literaturwissenschaftliche, schulische und feuilletonistische Rezeption literarischer Prosa aus der DDR</title>; In: <source>Europäische Hochschulschriften; Reihe I</source> Bd./Vol. <volume>1466</volume>; <editor>Peter Lang</editor> <other>Frankfurt a. M</other> (<year>1994</year>).<raw>Meyer, Egbert: DDR-Literatur in Westdeutschland. Literaturwissenschaftliche, schulische und feuilletonistische Rezeption literarischer Prosa aus der DDR; In: Europäische Hochschulschriften; Reihe I, Bd./Vol. 1466; Peter Lang, Frankfurt a. M. (1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Dichter-Helden in der DDR-Literatur der siebziger Jahre</title>. <publisher>Peter Lang</publisher> <other>Frankfurt a. M</other> (<year>1989</year>).<raw>Müller, Wolfgang: Dichter-Helden in der DDR-Literatur der siebziger Jahre. Peter Lang, Frankfurt a. M. (1989).</raw></sequence><sequence><author><surname>Pak</surname>, <given-names>Schoro</given-names></author>: <title>Probleme der Utopie bei Christa Wolf</title>; In: <source>Europäische Hochschulschriften; Reihe I</source> Bd./Vol. <volume>1127</volume>; <editor>Peter Lang</editor> <other>Frankfurt a.M</other> (<year>1989</year>).<raw>Pak, Schoro: Probleme der Utopie bei Christa Wolf; In: Europäische Hochschulschriften; Reihe I, Bd./Vol. 1127; Peter Lang, Frankfurt a.M. (1989).</raw></sequence><sequence><author><surname>Reinhild</surname>, <given-names>Köhler-Hausmann</given-names></author>: <title>Literaturbetrieb in der DDR. Schriftsteller und Literaturinstanzen</title>; <other>Metzler, Stuttgart</other> (<year>1984</year>).<raw>Reinhild, Köhler-Hausmann: Literaturbetrieb in der DDR. Schriftsteller und Literaturinstanzen; Metzler, Stuttgart (1984).</raw></sequence><sequence><author><surname>Rospleszcz</surname>, <given-names>Christian</given-names></author> (<title>Verantwortl.): Der Literaturführer 1945 bis 1998. Autoren und ihre Bücher</title>; <issue>1</issue>. <editor>Sonderausgabe; Bertelsmann, Gütersloh/München</editor> (<year>1999</year>).<raw>Rospleszcz, Christian (Verantwortl.): Der Literaturführer 1945 bis 1998. Autoren und ihre Bücher; 1. Sonderausgabe; Bertelsmann, Gütersloh/München (1999).</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosshoff</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Emil Lask als Lehrer von Georg Lukács. Zur Form ihres Gegenstandsbegriffs</title>; In: <source>Abhandlungen zur Philosophie, Psychologie und Pädagogik</source> Band <volume>101</volume>; <other>Bouvier, Bonn</other> (<year>1975</year>).<raw>Rosshoff, Hartmut: Emil Lask als Lehrer von Georg Lukács. Zur Form ihres Gegenstandsbegriffs; In: Abhandlungen zur Philosophie, Psychologie und Pädagogik; Band 101; Bouvier, Bonn (1975).</raw></sequence><sequence><author><surname>Rotermund</surname>, <given-names>Erwin</given-names></author>: <title>Soziales Engagement und Dichtung der „Unmittelbarkeit“. Ein Blick über das Früh- und Exilwerk von Anna Seghers</title>; In: <editor>Rotermund, Erwin; Spies, Bernhard</editor> (Hrsg.): <source>Artistik und Engagement. Aufsätze zur deutschen Literatur; Königshausen&Neumann, Würzburg</source> (<year>1994</year>).<raw>Rotermund, Erwin: Soziales Engagement und Dichtung der „Unmittelbarkeit“. Ein Blick über das Früh- und Exilwerk von Anna Seghers; In: Rotermund, Erwin; Spies, Bernhard (Hrsg.): Artistik und Engagement. Aufsätze zur deutschen Literatur; Königshausen&Neumann, Würzburg (1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnell</surname>, <given-names>Ralf</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschsprachigen Literatur seit 1945; 2. Aufl.; Metzler</title>, <other>Stuttgart</other> (<year>2003</year>).<raw>Schnell, Ralf: Geschichte der deutschsprachigen Literatur seit 1945; 2. Aufl.; Metzler, Stuttgart (2003).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlenstedt</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Die neuere DDR-Literatur und ihr Leser. Wirkungsästhetische Analysen. Akademie</title>, <other>Berlin</other> (<year>1979</year>).<raw>Schlenstedt, Dieter: Die neuere DDR-Literatur und ihr Leser. Wirkungsästhetische Analysen. Akademie, Berlin (1979).</raw></sequence><sequence><author><surname>Spörl</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Politisierung der Literaturkritik. Beitrag zu einer intellektuellen Biographie von Georg Lukács</title>; In: <source>Geistes- und Sozialwissenschaftliche Dissertationen</source> Nr. <volume>62</volume>; <other>Hartmut Lüdke, Hamburg</other> (<year>1979</year>).<raw>Spörl, Gerhard: Politisierung der Literaturkritik. Beitrag zu einer intellektuellen Biographie von Georg Lukács; In: Geistes- und Sozialwissenschaftliche Dissertationen; Nr. 62; Hartmut Lüdke, Hamburg (1979).</raw></sequence><sequence><author><surname>Stephan</surname>, <given-names>Alexander</given-names></author>: <title>Anna Seghers. Das Siebte Kreuz. Welt und Wirkung eines Romans; Aufbau</title>, <other>Berlin</other> (<year>1997</year>).<raw>Stephan, Alexander: Anna Seghers. Das Siebte Kreuz. Welt und Wirkung eines Romans; Aufbau, Berlin (1997).</raw></sequence><sequence><editor>Vanhelleputte, Michel</editor> (Hrsg.): <title>Christa Wolf in feministischer Sicht</title>; In: <source>Europäische Hochschulschriften; Reihe I</source> Bd./Vol. <volume>1301</volume>; <editor>Peter Lang</editor> <other>Frankfurt a.M</other> (<year>1992</year>).<raw>Vanhelleputte, Michel (Hrsg.): Christa Wolf in feministischer Sicht; In: Europäische Hochschulschriften; Reihe I, Bd./Vol. 1301; Peter Lang, Frankfurt a.M. (1992).</raw></sequence><sequence><title>Wilpert von, Gero: Sachwörterbuch der Literatur</title>. <volume>8</volume>. <other>Aufl.; Kröner, Stuttgart</other> (<year>2001</year>).<raw>Wilpert von, Gero: Sachwörterbuch der Literatur. 8. Aufl.; Kröner, Stuttgart (2001).</raw></sequence><sequence><author><surname>Zimmer</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Anna Seghers. Das Siebte Kreuz. Erläuterungen – Interpretationen – Materialien. Hinweise zum Unterricht; 2. Aufl</title>.; In: <source>Analysen und Reflexionen</source> Band <volume>80</volume>; <editor>Joachim Beyer</editor> <other>Hollfeld</other> (<year>1997</year>).<raw>Zimmer, Michael: Anna Seghers. Das Siebte Kreuz. Erläuterungen – Interpretationen – Materialien. Hinweise zum Unterricht; 2. Aufl.; In: Analysen und Reflexionen; Band 80; Joachim Beyer, Hollfeld (1997).</raw></sequence><sequence><other>Werke</other>:<raw>Werke:</raw></sequence><sequence><editor>Wolf, Christa: Kassandra; Luchterhand, Darmstadt</editor> (<year>1983</year>).<raw>Wolf, Christa: Kassandra; Luchterhand, Darmstadt (1983).</raw></sequence><sequence><author><surname>Seghers</surname>, <given-names>Anna</given-names></author>: <title>Das Siebte Kreuz. Ein Roman aus Hitlerdeutschland</title>; In: <source>Der Kanon. Die Deutsche Literatur; Aufbau</source> <other>Berlin</other> (<year>1946</year>).<raw>Seghers, Anna: Das Siebte Kreuz. Ein Roman aus Hitlerdeutschland; In: Der Kanon. Die Deutsche Literatur; Aufbau, Berlin (1946).</raw></sequence>