<sequence><author><surname>Albes</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author>: <title>Der Spaziergang als Erzählmodell: Studien zu Jean-Jacques</title> Rousseau, <given-names>Albert</given-names> <author><surname>Stifter</surname></author>, <publisher>Robert Walser und Thomas Bernhard; Francke, Tübingen</publisher> (<year>1999</year>).<raw>Albes, Claudia: Der Spaziergang als Erzählmodell: Studien zu Jean-Jacques Rousseau, Albert Stifter, Robert Walser und Thomas Bernhard; Francke, Tübingen (1999).</raw></sequence><sequence><author><surname>Evans</surname>, <given-names>Tamara S.: Robert</given-names></author> <title>Walsers Moderne</title>; Francke, Stuttgart (<year>1989</year>).<raw>Evans, Tamara S.: Robert Walsers Moderne; Francke, Stuttgart (1989).</raw></sequence><sequence><author><surname>Fuchs</surname>, <given-names>Anne</given-names></author>; In: <editor>Mário Vaz, Grupo de Estudos Germanisticos da Faculdade de Letras de Coimbra</editor> (<other>Hrg</other>.): <publisher>Simpósio Robert Walser</publisher> In: <source>runa</source>, <volume>21</volume>, Lisboa (<year>1994</year>).<raw>Fuchs, Anne; In: Mário Vaz, Grupo de Estudos Germanisticos da Faculdade de Letras de Coimbra (Hrg.): Simpósio Robert Walser; In: runa, 21, Lisboa (1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Jürgens</surname>, <given-names>Martin: Robert</given-names></author> <author><surname>Walser</surname>. <title>Die Krise der Darstellbarkeit: Untersuchungen zur Prosa, 2. Aufl</title>.; In: <editor>Kreuzer, Helmut</editor> (Hrg.): Theorie-Kritik-Geschichte, Band <volume>4</volume>; <surname>Scriptor</surname>, <given-names>Kronberg</given-names></author> (<year>1976</year>).<raw>Jürgens, Martin: Robert Walser. Die Krise der Darstellbarkeit: Untersuchungen zur Prosa, 2. Aufl.; In: Kreuzer, Helmut (Hrg.): Theorie-Kritik-Geschichte, Band 4; Scriptor, Kronberg (1976).</raw></sequence><sequence><author><surname>Kieserling-Sonntag</surname>, <given-names>Jochem</given-names></author>: <title>Gestalten der Stille: Untersuchungen zur Prosa</title> <publisher>Robert Walsers; Aisthesis, Bilefeld</publisher> (<year>1997</year>).<raw>Kieserling-Sonntag, Jochem: Gestalten der Stille: Untersuchungen zur Prosa Robert Walsers; Aisthesis, Bilefeld (1997).</raw></sequence><sequence><author><surname>Martin</surname>, <given-names>Maurice-Jean</given-names></author>: <title>Untersuchungen zum Problem der Erlebten Rede: Der ursächliche Kontext der Erlebten Rede, dargestellt an Romanen Robert Walsers</title>; In: <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe I. Deutsche Sprache und Literatur</source> Band <volume>1009</volume>, Peter Lang, Frankfurt/Main<raw>Martin, Maurice-Jean: Untersuchungen zum Problem der Erlebten Rede: Der ursächliche Kontext der Erlebten Rede, dargestellt an Romanen Robert Walsers; In: Europäische Hochschulschriften, Reihe I. Deutsche Sprache und Literatur, Band 1009, Peter Lang, Frankfurt/Main.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mohr</surname>, <given-names>Daniela</given-names></author>: <title>Das nomadische Subjekt: Ich-Entgrenzung in der Prosa</title> <publisher>Robert Walsers; Europäischer Verlag der Wissenschaften</publisher> <other>Frankfurt/Main</other> (<year>1994</year>).<raw>Mohr, Daniela: Das nomadische Subjekt: Ich-Entgrenzung in der Prosa Robert Walsers; Europäischer Verlag der Wissenschaften, Frankfurt/Main (1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert Walser</surname></author> In: <editor>Kindlers Neuem Literaturlexikon; Komet, München</editor> (<year>1998</year>).<raw>Robert Walser; In: Kindlers Neuem Literaturlexikon; Komet, München (1998).</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert Walser</surname></author> In: <source>Illustrierte Geschichte der Deutschen Literatur</source> Band <editor>III; Komet</editor> <other>München</other>.<raw>Robert Walser; In: Illustrierte Geschichte der Deutschen Literatur, Band III; Komet, München.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert</surname> <given-names>Walser</given-names></author>; In: <editor>Edition Suhrkamp</editor> <source>Neue Folge</source> Band <volume>316</volume>; <given-names>Suhrkamp</given-names>, <author><surname>Frankfurt/Main</surname></author> (<year>1985</year>).<raw>Robert Walser; In: Edition Suhrkamp, Neue Folge Band 316; Suhrkamp, Frankfurt/Main (1985).</raw></sequence><sequence><author><surname>Rothemann</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Spazierengehen – Verschollengehen: Zum Problem der Wahrnehmung und der Auslegung bei Robert Walser</title> und <editor>Franz Kafka; Tectum, Marburg</editor> (<year>2000</year>).<raw>Rothemann, Sabine: Spazierengehen – Verschollengehen: Zum Problem der Wahrnehmung und der Auslegung bei Robert Walser und Franz Kafka; Tectum, Marburg (2000).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwahl</surname>, <given-names>Markus</given-names></author>: <title>Die Wirklichkeit und ihre Schwestern: Epistemologische Ideologiekritik und ihre ethnischen Implikationen im Werk</title> <publisher>Robert Walsers; Lang, Frankfurt/Main</publisher> (<year>2001</year>).<raw>Schwahl, Markus: Die Wirklichkeit und ihre Schwestern: Epistemologische Ideologiekritik und ihre ethnischen Implikationen im Werk Robert Walsers; Lang, Frankfurt/Main (2001).</raw></sequence><sequence><author><surname>Sebald</surname>, <given-names>W. G.</given-names></author> <title>Logis in einem Landhaus: Über Gottfried Keller</title>, <publisher>Johann Peter Hebel, Robert Walser und andere; Carl Hanser</publisher><raw>Sebald, W. G.: Logis in einem Landhaus: Über Gottfried Keller, Johann Peter Hebel, Robert Walser und andere; Carl Hanser.</raw></sequence><sequence><author><surname>Siegel</surname>, <given-names>Ilona</given-names></author>; In: <editor>Vaz, Mário, Grupo de Estudos Germanisticos da Faculdade de Letras de Coimbra</editor> (<other>Hrg</other>.): <publisher>Simpósio Robert Walser</publisher> In: <source>runa</source>, <volume>21</volume>, Lisboa (<year>1994</year>).<raw>Siegel, Ilona; In: Vaz, Mário, Grupo de Estudos Germanisticos da Faculdade de Letras de Coimbra (Hrg.): Simpósio Robert Walser; In: runa, 21, Lisboa (1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefani</surname>, <given-names>Guido</given-names></author>; In: <editor>Reihe DOSSIER</editor> <title>der Schweizer Kulturstiftung PRO HELVETIA: Robert</title> <source>Walser, Literatur</source> <volume>3</volume>; <author><surname>Zytglogge</surname>, <given-names>Zürich</given-names></author> (<year>1984</year>).<raw>Stefani, Guido; In: Reihe DOSSIER der Schweizer Kulturstiftung PRO HELVETIA: Robert Walser, Literatur 3; Zytglogge, Zürich (1984).</raw></sequence><sequence><author><surname>Walser</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Der Spaziergang. Ausgewählte Geschichten</title>; Diogenes, Zürich (<year>1973</year>).<raw>Walser, Robert: Der Spaziergang. Ausgewählte Geschichten; Diogenes, Zürich (1973).</raw></sequence><sequence><author><surname>Weppen</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> <title>von der: Der Spaziergänger. Eine Gestalt, in der Welt sich vielfältig bricht</title>; <other>Attempto, Tübingen</other> (<year>1995</year>).<raw>Weppen, Wolfgang von der: Der Spaziergänger. Eine Gestalt, in der Welt sich vielfältig bricht; Attempto, Tübingen (1995).</raw></sequence>