<sequence><other>Originaltext</other>:<raw>Originaltext:</raw></sequence><sequence><author><surname>Judith</surname> <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Sommerhaus, später</title>. In: <source>Sommerhaus, später. Erzählungen</source> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year><raw>Judith Hermann: Sommerhaus, später. In: Sommerhaus, später. Erzählungen. Frankfurt am Main 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Verwendete</surname> <given-names>Pierre</given-names></author> <author><surname>Bourdieu</surname></author>: <title>Die feinen Unterschiede. Kritik der gesellschaftlichen Urteilskraft</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year><raw>Verwendete Pierre Bourdieu: Die feinen Unterschiede. Kritik der gesellschaftlichen Urteilskraft. Frankfurt am Main 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Clemens Kammler</surname></author> <title>Torsten Pflugmacher (Herausgeber): Deutschsprachige Gegenwartsliteratur seit 1989</title>. <other>Heidelberg</other> <year>2004</year><raw>Clemens Kammler, Torsten Pflugmacher (Herausgeber): Deutschsprachige Gegenwartsliteratur seit 1989. Heidelberg 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Heidelinde Müller</surname></author> <title>Das „literarische Fräuleinwunder</title>“. In: <source>Inter-Lit</source>, Band <volume>5</volume>, Hg. Von <editor>Christiane Caemmerer, Walter Delabar, Elka Rahm, Marion Schulz</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2004</year><raw>Heidelinde Müller: Das „literarische Fräuleinwunder“. In: Inter-Lit, Band 5, Hg. Von Christiane Caemmerer, Walter Delabar, Elka Rahm, Marion Schulz, Frankfurt am Main 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Jost</surname> <given-names>Schneider</given-names></author>: <title>Einführung in die Roman-Analyse. Analytisches Instrumentarium</title>. <other>Darmstadt</other> <year>2003</year><raw>Jost Schneider: Einführung in die Roman-Analyse. Analytisches Instrumentarium. Darmstadt 2003</raw></sequence><sequence><other>Drogen</other><raw>Drogen</raw></sequence><sequence><author><surname>Manfred</surname> <given-names>Kappeler</given-names></author>, <author><surname>Gundula</surname> <given-names>Barsch</given-names></author>, <author><surname>Katrin</surname> <given-names>Gaffron</given-names></author>, <author><surname>Ekkehard</surname> <given-names>Hayner</given-names></author>, <author><surname>Peter</surname> <given-names>Leinen</given-names></author>, <author><surname>Sabina</surname> <given-names>Ulbricht</given-names></author>: <title>Jugendliche und Drogen. Ergebnisse einer Längsschnittuntersuchung in Ost-Berlin nach der Maueröffnung</title>. <source>Oppladen 1999</source><raw>Manfred Kappeler, Gundula Barsch, Katrin Gaffron, Ekkehard Hayner, Peter Leinen, Sabina Ulbricht: Jugendliche und Drogen. Ergebnisse einer Längsschnittuntersuchung in Ost-Berlin nach der Maueröffnung. Oppladen 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Martin</surname> <given-names>Tauss</given-names></author>: <title>Rausch Kultur Geschichte. Drogen in literarischen Texten nach 1945</title>. <other>Innsbruck</other> <year>2005</year><raw>Martin Tauss: Rausch Kultur Geschichte. Drogen in literarischen Texten nach 1945. Innsbruck 2005</raw></sequence>