<sequence><author><surname>Makine</surname>, <given-names>Andrei</given-names></author>: <title>Le testament français</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Mercure de France (Collection Folio)</publisher> <year>1995</year><raw>Makine, Andrei: Le testament français. Paris: Mercure de France (Collection Folio), 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Hall</surname>, <given-names>Edward</given-names></author> <author><surname>Twitchell</surname></author>: <title>Understanding cultural differences – Germans, French and Americans</title>. <other>Yarmouth</other>, <publisher>Me.: Intercultural Press</publisher> <year>1990</year><raw>Hall, Edward Twitchell: Understanding cultural differences – Germans, French and Americans. Yarmouth, Me.: Intercultural Press, 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Hofstede</surname>, <given-names>Geert</given-names></author>: <title>Interkulturelle Zusammenarbeit – Kulturen, Organisationen, Management</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Gabler</publisher>, <year>1993</year><raw>Hofstede, Geert: Interkulturelle Zusammenarbeit – Kulturen, Organisationen, Management. Wiesbaden: Gabler, 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfeiler</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> „: <title>Historische Rahmenbedingungen der russischen politischen Kultur</title> “ in <editor>Veen, Hans-Joachim</editor> / <editor>Weilemann, Peter R</editor> (Hrsg.): <source>Russland auf dem Weg zur Demokratie? Paderborn/München/Wien/Zürich: Schöningh</source> <year>1993</year><raw>Pfeiler, Wolfgang: „ Historische Rahmenbedingungen der russischen politischen Kultur “ in: Veen, Hans-Joachim / Weilemann, Peter R. (Hrsg.): Russland auf dem Weg zur Demokratie? Paderborn/München/Wien/Zürich: Schöningh, 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author> „: <title>Sprache und Identität im interkulturellen Roman: Patrick Chamoiseau, Milan Kundera und Andrei Makine</title> “ in <editor>Schmeling, Manfred/Duhem, Sandra</editor> (Hrsg.): <source>Sprache und Identität in frankophonen Kulturen</source> – <title>Langues, identité et francophonie</title>. <other>Opladen</other>: <publisher>Leske + Budrich: 2003</publisher><raw>Schmitt, Claudia: „ Sprache und Identität im interkulturellen Roman: Patrick Chamoiseau, Milan Kundera und Andrei Makine “ in: Schmeling, Manfred/Duhem, Sandra (Hrsg.): Sprache und Identität in frankophonen Kulturen – Langues, identité et francophonie. Opladen: Leske + Budrich: 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Trompenaars</surname>, <given-names>Fons</given-names></author>: <title>Handbuch Globales Managen – Wie man kulturelle Unterschiede im Geschäftsleben versteht</title>. <other>Düsseldorf/Wien/New York/Moskau</other> <publisher>Econ Verlag</publisher> <year>1993</year><raw>Trompenaars, Fons: Handbuch Globales Managen – Wie man kulturelle Unterschiede im Geschäftsleben versteht. Düsseldorf/Wien/New York/Moskau: Econ Verlag, 1993</raw></sequence><sequence><other>Internetadressen</other>:<raw>Internetadressen:</raw></sequence><sequence><url>http://www2.soc.hawaii.edu/css/dept/com/resources/intercultural/Hall.html</url> (Stand: <other>25.08.04</other>)<raw>http://www2.soc.hawaii.edu/css/dept/com/resources/intercultural/Hall.html (Stand: 25.08.04)</raw></sequence>