<sequence><author><surname>Beutler</surname>, <given-names>Ernst, Peter</given-names></author> <title>im Baumgarten</title>, in: ders. <source>Essays um Goethe</source> hrsg. v <other>Christian Beutler, 7. vermehrte</other> <source>Aufl., Zürich und München</source> <year>1980</year>, S. <fpage>444</fpage> - <lpage>458</lpage>.<raw>Beutler, Ernst, Peter im Baumgarten, in: ders., Essays um Goethe, hrsg. v. Christian Beutler, 7. vermehrte Aufl., Zürich und München 1980, S. 444-458.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christ</surname>, <given-names>Kurt, „Der Kopf von</given-names></author> <author><surname>Goethe</surname></author>, <title>der Leib von Spinoza und die Füße von Lavater“. Goethes Gedichte „Das Göttliche“ und „Prometheus“ im Kontext ihrer Erstveröffentlichung durch Jacobi</title>, in: <source>Goethe-Jahrbuch</source>, Bd. <volume>109</volume> (<year>1992</year>), S. <fpage>11</fpage> - <lpage>21</lpage>.<raw>Christ, Kurt, „Der Kopf von Goethe, der Leib von Spinoza und die Füße von Lavater“. Goethes Gedichte „Das Göttliche“ und „Prometheus“ im Kontext ihrer Erstveröffentlichung durch Jacobi, in: Goethe-Jahrbuch, Bd. 109 (1992), S. 11-21.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christ</surname>, <given-names>Kurt, Jacobi</given-names></author> <title>und Mendelsohn. Eine Analyse des Spinozastreits</title>, hrsg. v <editor>Jörn Göres</editor> <other>Würzburg</other> <year>1988</year>.<raw>Christ, Kurt, Jacobi und Mendelsohn. Eine Analyse des Spinozastreits, hrsg. v. Jörn Göres, Würzburg 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Conrady</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Otto</surname></author>, <title>Zwei Gedichte Goethes kritisch gelesen. „Grenzen der Menschheit“, „Das Göttliche</title>“, in: <source>ders., Literatur und Germanistik als Herausforderung. Skizzen und Stellungnahmen</source> <volume>1</volume>. Aufl., <other>Frankfurt a.M</other> <year>1974</year>, <fpage>154</fpage> - <lpage>185</lpage>.<raw>Conrady, Karl Otto, Zwei Gedichte Goethes kritisch gelesen. „Grenzen der Menschheit“, „Das Göttliche“, in: ders., Literatur und Germanistik als Herausforderung. Skizzen und Stellungnahmen, 1. Aufl., Frankfurt a.M. 1974, 154-185.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietze</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>, <year>1783</year>. <title>Menschliches, Göttliches, Menschliches. „Grenzen der Menschheit“ und „Das Göttliche</title>“, in: <title>Poesie der Humanität. Anspruch und Leistung im lyrischen Werk Johann Wolfgang Goethes</title>, <other>Berlin</other> u. <other>Weimar</other> <year>1985</year>, S. <fpage>118</fpage> - <lpage>142</lpage>.<raw>Dietze, Walter, 1783. Menschliches, Göttliches, Menschliches. „Grenzen der Menschheit“ und „Das Göttliche“, in: Poesie der Humanität. Anspruch und Leistung im lyrischen Werk Johann Wolfgang Goethes, Berlin u. Weimar 1985, S. 118-142.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dünzer</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>, <title>Goethes lyrische Gedichte. Erläuterungen zu den deutschen Klassikern</title>, Bd. <volume>1</volume>, <other>Leipzig</other> <year>1876</year>.<raw>Dünzer, Heinrich, Goethes lyrische Gedichte. Erläuterungen zu den deutschen Klassikern, Bd. 1, Leipzig 1876.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grenzmann</surname>, <given-names>Wilhelm, Goethe</given-names></author> <title>Das Göttliche, in: Wege zum Gedicht. Mit einer Einführung von Edgar Hederer</title>, hrsg. v <editor>Rupert Hirschenauer</editor> und <editor>Albrecht Weber</editor> <other>München und Zürich</other> <year>1956</year>, S. <fpage>139</fpage> - <lpage>143</lpage>.<raw>Grenzmann, Wilhelm, Goethe. Das Göttliche, in: Wege zum Gedicht. Mit einer Einführung von Edgar Hederer, hrsg. v. Rupert Hirschenauer und Albrecht Weber, München und Zürich 1956, S. 139-143.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haile</surname>, <given-names>Harry G.</given-names></author> <title>Christianity and Goetheanity. The Message of „Das Göttliche</title>“, in: <source>Vistas and Vectors. Essays Honoring the Memory of Helmut Rehder</source> hrsg. v <editor>Lee B. Jennings</editor> u. George Schulz-Behrend, Austin <year>1979</year>, S. <fpage>54</fpage> - <lpage>61</lpage>.<raw>Haile, Harry G., Christianity and Goetheanity. The Message of „Das Göttliche“, in: Vistas and Vectors. Essays Honoring the Memory of Helmut Rehder, hrsg. v. Lee B. Jennings u. George Schulz-Behrend, Austin 1979, S. 54-61.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hertel</surname> <given-names>?,, Das</given-names></author> <title>Göttliche. Gedicht von Göthe</title>, in: <source>Archiv für das Studium der neueren Sprachen und Literaturen</source> <volume>7</volume>. <other>Jg</other>., Bd. <volume>11</volume> (<year>1852</year>), S. <fpage>169</fpage> - <lpage>177</lpage>.<raw>Hertel, ?, Das Göttliche. Gedicht von Göthe, in: Archiv für das Studium der neueren Sprachen und Literaturen, 7. Jg., Bd. 11 (1852), S. 169-177.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klassik</surname></author>, hrsg. v <editor>Gabriele Wirsich-Irwin</editor> <other>Stuttgart</other> <year>2002</year> (<title>Die deutsche Literatur. Ein Abriß</title> in <source>Text und Darstellung</source> Bd. <volume>7</volume>).<raw>Klassik, hrsg. v. Gabriele Wirsich-Irwin, Stuttgart 2002 (Die deutsche Literatur. Ein Abriß in Text und Darstellung, Bd. 7).</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommerell</surname>, <given-names>Max</given-names></author>, <title>Gedanken über Gedichte</title>, <other>Frankfurt a.M</other> <year>1943</year>.<raw>Kommerell, Max, Gedanken über Gedichte, Frankfurt a.M. 1943.</raw></sequence><sequence><author><surname>Korff</surname>, <given-names>Hermann A.</given-names></author> <title>Goethe im Bildwandel seiner Lyrik</title>, Bd. <volume>1</volume>, <other>Hanau</other> <year>1958</year>.<raw>Korff, Hermann A., Goethe im Bildwandel seiner Lyrik, Bd. 1, Hanau 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meinecke</surname>, <given-names>Friedrich, Lebenströster</given-names></author> <title>Betrachtungen über zwei Goethesche Gedichte</title>, in: <source>Goethe. Neue Folge des Jahrbuchs der Goethe-Gesellschaft</source> Bd. <volume>16</volume> (<year>1954</year>), S. <fpage>198</fpage> - <lpage>212</lpage>.<raw>Meinecke, Friedrich, Lebenströster. Betrachtungen über zwei Goethesche Gedichte, in: Goethe. Neue Folge des Jahrbuchs der Goethe-Gesellschaft, Bd. 16 (1954), S. 198-212.</raw></sequence><sequence><author><surname>Metzler-Literatur-Lexikon</surname>. <given-names>Begriffe</given-names></author> <title>und Definitionen</title>, hrsg. v <editor>Günther</editor> u. Irmgard Schweikle <issue>2</issue>. überarb. Aufl. <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>Metzler-Literatur-Lexikon. Begriffe und Definitionen, hrsg. v. Günther u. Irmgard Schweikle, 2. überarb. Aufl., Stuttgart 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosenberg</surname>, <given-names>Rainer</given-names></author>, <title>Epochen</title> in: <source>Literaturwissenschaft. Ein Grundkurs</source> hrsg. v <editor>Helmut Brackert</editor> <source>und Jörn Stückrath, Reinbeck/Hamburg</source> <year>1992</year>.<raw>Rosenberg, Rainer, Epochen, in: Literaturwissenschaft. Ein Grundkurs, hrsg. v. Helmut Brackert und Jörn Stückrath, Reinbeck/Hamburg 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schaefer</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Wilhelm</surname>, <given-names>Goethe’s</given-names></author> <author><surname>Leben</surname></author>, Bd. <volume>1</volume>, <other>Bremen</other> <year>1851</year>.<raw>Schaefer, Johann Wilhelm, Goethe’s Leben, Bd. 1, Bremen 1851.</raw></sequence><sequence><author><surname>Staiger</surname>, <given-names>Emil</given-names></author>, Goethe, Bd <volume>1</volume>, <other>Zürich</other> <year>1952</year>.<raw>Staiger, Emil, Goethe, Bd. 1, Zürich 1952.</raw></sequence><sequence><author><surname>Titzmann</surname>, <given-names>Michael, Vom</given-names></author> „<title>Sturm und Drang“ zur „Klassik“. „Grenzen der Menschheit“ und „Das Göttliche“ – Lyrik als Schnittpunkte der Diskurse</title>, in: <source>Jahrbuch der Deutschen Schillergesellschaft</source> <volume>42</volume>. Jg. (<year>1998</year>), S. <fpage>42</fpage> - <lpage>63</lpage>.<raw>Titzmann, Michael, Vom „Sturm und Drang“ zur „Klassik“. „Grenzen der Menschheit“ und „Das Göttliche“ – Lyrik als Schnittpunkte der Diskurse, in: Jahrbuch der Deutschen Schillergesellschaft, 42. Jg. (1998), S. 42-63.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vollmer</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>, <title>Wörterbuch der Mythologie, Nachdruck der Ausgabe von 1874</title>, <other>Erftstadt</other> <year>2004</year>.<raw>Vollmer, Wilhelm, Wörterbuch der Mythologie, Nachdruck der Ausgabe von 1874, Erftstadt 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wünsch, Marianne</surname> <title>Das lyrische Werk Johann Wolfgang von Goethes</title>, in: <source>Festschrift für Erich Trunz zum 90. Geburtstag. Vierzehn Beiträge zur deutschen Literaturgeschichte</source> hrsg. von <editor>Dietrich Jöns</editor> und <given-names>Dieter</given-names></author> <author><surname>Lohmeier</surname></author>, <other>Neumünster</other> <year>1998</year>, S. <fpage>75</fpage> - <lpage>90</lpage>.<raw>Wünsch, Marianne, Das lyrische Werk Johann Wolfgang von Goethes, in: Festschrift für Erich Trunz zum 90. Geburtstag. Vierzehn Beiträge zur deutschen Literaturgeschichte, hrsg. von Dietrich Jöns und Dieter Lohmeier, Neumünster 1998, S. 75-90.</raw></sequence>