<sequence><author><surname>Carstensen</surname>, <given-names>Broder</given-names></author>: <title>Englische Einflüsse auf die deutsche Sprache nach 1945</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher>, <year>1965</year><raw>Carstensen, Broder: Englische Einflüsse auf die deutsche Sprache nach 1945. Heidelberg: Winter, 1965</raw></sequence><sequence><title>ders.: Das Genus englischer Fremd- und Lehnwörter im Deutschen</title>. In: <editor>Wolfgang Viereck</editor> (Hrsg.): <source>Studien zum Einfluß der englischen Sprache auf das Deutsche</source> (= <source>Tübinger Beiträge zur Linguistik</source> Bd. <volume>132</volume>). <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>, <year>1980</year>. S. <fpage>37</fpage> - <lpage>75</lpage><raw>ders.: Das Genus englischer Fremd- und Lehnwörter im Deutschen. In: Wolfgang Viereck (Hrsg.): Studien zum Einfluß der englischen Sprache auf das Deutsche. (= Tübinger Beiträge zur Linguistik, Bd. 132). Tübingen: Narr, 1980. S. 37-75</raw></sequence><sequence>ders.: <title>Zur Deklination aus dem Englischen entlehnter Substantive im Deutschen</title>. In: <editor>Jürgen Esser, Axel Hübler</editor> (Hrsg.): <source>Forms and Functions. Papers in General</source> English, and Applied <title>Linguistics presented to Vilém Fried on the Occasion of his sixty-fifth Birthday</title> (=. <source>Tübinger Beiträge zur Linguistik</source> Bd. <volume>149</volume>). <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>, <year>1981</year>. S. <fpage>103</fpage> - <lpage>122</lpage><raw>ders.: Zur Deklination aus dem Englischen entlehnter Substantive im Deutschen. In: Jürgen Esser, Axel Hübler (Hrsg.): Forms and Functions. Papers in General, English, and Applied Linguistics presented to Vilém Fried on the Occasion of his sixty-fifth Birthday. (= Tübinger Beiträge zur Linguistik, Bd. 149). Tübingen: Narr, 1981. S. 103-122</raw></sequence><sequence><editor>ders</editor>.: „<title>Babys“ oder „Babies“? Zum Plural englischer Wörter im Deutschen</title>. In: <source>Muttersprache</source>, Jg. <volume>32</volume> (<year>1982</year>), Nr. <volume>3-4</volume>. S. <fpage>200</fpage> - <lpage>215</lpage><raw>ders.: „Babys“ oder „Babies“? Zum Plural englischer Wörter im Deutschen. In: Muttersprache, Jg. 32 (1982), Nr. 3-4. S. 200-215</raw></sequence><sequence><editor>Dudenredaktion</editor> (Hrsg.): <source>Die deutsche Rechtschreibung. (= Duden</source> Bd. <volume>1</volume>). <other>Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich</other> <publisher>Dudenverlag</publisher>, <year>2000</year><raw>Dudenredaktion (Hrsg.): Die deutsche Rechtschreibung. (= Duden, Bd. 1). Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich: Dudenverlag, 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Fink</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Amerikanismen im Wortschatz der deutschen Tagespresse. Dargestellt am Beispiel dreier überregionaler Zeitungen (Süddeutsche Zeitung</title>, <source>Frankfurter Allgemeine Zeitung, Die Welt). (= Mainzer Amerikanistische Beiträge</source> Bd. <volume>11</volume>). <other>München</other>: <publisher>Max Hueber</publisher> <year>1970</year><raw>Fink, Hermann: Amerikanismen im Wortschatz der deutschen Tagespresse. Dargestellt am Beispiel dreier überregionaler Zeitungen (Süddeutsche Zeitung, Frankfurter Allgemeine Zeitung, Die Welt). (= Mainzer Amerikanistische Beiträge, Bd. 11). München: Max Hueber, 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Gallmann</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Das Substantiv (Nomen</title>). In: <editor>Dudenredaktion</editor> (Hrsg.): <source>Die Grammatik. (= Duden</source> Bd. <volume>4</volume>). <other>Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich</other> <publisher>Dudenverlag</publisher>, <year>2005</year>. S. <fpage>146</fpage> - <lpage>254</lpage> <author><surname>Gregor</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Genuszuordnung. Das Genus englischer Lehnwörter im Deutschen</title> (=. <source>Linguistische Arbeiten</source> Bd. <volume>129</volume>). <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1983</year><raw>Gallmann, Peter: Das Substantiv (Nomen). In: Dudenredaktion (Hrsg.): Die Grammatik. (= Duden, Bd. 4). Mannheim, Leipzig, Wien, Zürich: Dudenverlag, 2005. S. 146-254 Gregor, Bernd: Genuszuordnung. Das Genus englischer Lehnwörter im Deutschen. (= Linguistische Arbeiten, Bd. 129). Tübingen: Niemeyer, 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Hans-Jürgen, Gertraud</given-names></author> <author><surname>Heinrich</surname></author>: <title>Der Artikel</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>Enzyklopädie</publisher>, <year>1976</year>²<raw>Grimm, Hans-Jürgen, Gertraud Heinrich: Der Artikel. Leipzig: Enzyklopädie, 1976²</raw></sequence><sequence><author><surname>Hennig</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Zum grammatischen Geschlecht englischer Sachbezeichnungen im Deutschen</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Wortforschung</source> Bd. <volume>19</volume> (<year>1963</year>). S. <fpage>53</fpage> - <lpage>63</lpage><raw>Hennig, John: Zum grammatischen Geschlecht englischer Sachbezeichnungen im Deutschen. In: Zeitschrift für deutsche Wortforschung, Bd. 19 (1963). S. 53-63</raw></sequence><sequence><author><surname>Jablonski</surname>, <given-names>Miroslaw</given-names></author>: <title>Regularität und Variabilität in der Rezeption englischer Internationalismen im modernen Deutsch, Französisch und Polnisch. Aufgezeigt in den Bereichen Sport, Musik</title>, <other>Mode. Tübingen</other> <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1990</year><raw>Jablonski, Miroslaw: Regularität und Variabilität in der Rezeption englischer Internationalismen im modernen Deutsch, Französisch und Polnisch. Aufgezeigt in den Bereichen Sport, Musik, Mode. Tübingen: Niemeyer, 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Jung</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Grammatik der deutschen Sprache</title>. <other>Mannheim, Leipzig</other> <publisher>Bibliographisches Institut</publisher> <year>199010</year><raw>Jung, Walter: Grammatik der deutschen Sprache. Mannheim, Leipzig: Bibliographisches Institut, 199010</raw></sequence><sequence><author><surname>Lamprecht</surname>, <given-names>Adolf</given-names></author>: <title>Grammatik der englischen Sprache</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Volk und Wissen</publisher> <year>19866</year><raw>Lamprecht, Adolf: Grammatik der englischen Sprache. Berlin: Volk und Wissen, 19866</raw></sequence><sequence><author><surname>Sachs</surname>, <given-names>Emmy</given-names></author>: <title>The Gender of English Loan Words in the German of Recent Immigrants</title>. In: <source>American Speech</source> Jg. <volume>28</volume> (<year>1953</year>), Nr. <volume>4</volume>. S. <fpage>256</fpage> - <lpage>270</lpage><raw>Sachs, Emmy: The Gender of English Loan Words in the German of Recent Immigrants. In: American Speech, Jg. 28 (1953), Nr. 4. S. 256-270</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulte-Beckhausen</surname>, <given-names>Marion</given-names></author>: <title>Genusschwankung bei englischen, französischen, italienischen und spanischen Lehnwörtern im Deutschen. Eine Untersuchung auf der Grundlage deutscher Wörterbücher seit 1945</title> (=. <source>Regensburger Beiträge zur deutschen Sprach- und Literaturwissenschaft; Reihe B</source> Bd. <volume>83</volume>). <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Lang</publisher>, <year>2002</year><raw>Schulte-Beckhausen, Marion: Genusschwankung bei englischen, französischen, italienischen und spanischen Lehnwörtern im Deutschen. Eine Untersuchung auf der Grundlage deutscher Wörterbücher seit 1945. (= Regensburger Beiträge zur deutschen Sprach- und Literaturwissenschaft; Reihe B, Bd. 83). Frankfurt am Main: Lang, 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Sick</surname>, <given-names>Bastian</given-names></author>: <title>Der Dativ ist dem Genitiv sein Tod. Ein Wegweiser durch den Irrgarten der deutschen Sprache</title>. <other>Köln</other>: <publisher>Kiepenheuer & Witsch</publisher> <year>20049</year><raw>Sick, Bastian: Der Dativ ist dem Genitiv sein Tod. Ein Wegweiser durch den Irrgarten der deutschen Sprache. Köln: Kiepenheuer & Witsch, 20049</raw></sequence><sequence><author><surname>Talanga</surname>, <given-names>Tomislav</given-names></author>: <title>Das Phänomen der Genusschwankung in der deutschen Gegenwartssprache - untersucht nach Angaben neuerer Wörterbücher der deutschen Standardsprache</title>. <other>Bonn</other>: <publisher>Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universität</publisher> <other>Bonn</other>, <year>1987</year><raw>Talanga, Tomislav: Das Phänomen der Genusschwankung in der deutschen Gegenwartssprache - untersucht nach Angaben neuerer Wörterbücher der deutschen Standardsprache. Bonn: Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn, 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Thiel</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Über die Geschlechtsgebung bei Fremdwörtern</title>. In: <source>Muttersprache</source>, Jg. <volume>69</volume> (<year>1959</year>). S. <fpage>263</fpage> - <lpage>266</lpage><raw>Thiel, Rudolf: Über die Geschlechtsgebung bei Fremdwörtern. In: Muttersprache, Jg. 69 (1959). S. 263-266</raw></sequence><sequence><author><surname>Wegener</surname>, <given-names>Heide</given-names></author>: <title>Pizzas und Pizzen. Die Pluralformen (un)assimilierter Fremdwörter im Deutschen</title>. In: <source>Zeitschrift für Sprachwissenschaft</source> Jg. <volume>23</volume> (<year>2004</year>), Nr. <issue>1</issue>. S. <fpage>47</fpage> - <lpage>112</lpage><raw>Wegener, Heide: Pizzas und Pizzen. Die Pluralformen (un)assimilierter Fremdwörter im Deutschen. In: Zeitschrift für Sprachwissenschaft, Jg. 23 (2004), Nr. 1. S. 47-112</raw></sequence><sequence><author><surname>Zürn</surname>, <given-names>Alexandra</given-names></author>: <title>Anglizismen im Deutschen. Eine Untersuchung zur Häufigkeit von Anglizismen und deren Inkorporiertheit im Deutschen am Beispiel dreier deutschsprachiger Nachrichtenmagazine; mit einem historischen Abriß und einer Typologie der Entlehnungsarten</title>. <other>Karlsruhe</other>: <publisher>Universität</publisher>, <year>2001</year><raw>Zürn, Alexandra: Anglizismen im Deutschen. Eine Untersuchung zur Häufigkeit von Anglizismen und deren Inkorporiertheit im Deutschen am Beispiel dreier deutschsprachiger Nachrichtenmagazine; mit einem historischen Abriß und einer Typologie der Entlehnungsarten. Karlsruhe: Universität, 2001</raw></sequence>