<sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann Wolfgang</given-names></author> <title>von: Italienische Reise</title>. In: <source>Johann Wolfgang von Goethe. Meisterwerke</source> Band <volume>7</volume>. Mundus Verlag <year>1999</year>.<raw>Goethe, Johann Wolfgang von: Italienische Reise. In: Johann Wolfgang von Goethe. Meisterwerke. Band 7. Mundus Verlag. 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Riedesel</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <title>Hermann von: Reise durch Sizilien und Gro griechenland</title>. <other>Berlin</other> <year>1965</year>.<raw>Riedesel, Johann Hermann von: Reise durch Sizilien und Gro griechenland. Berlin 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seume</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottfried</surname></author>: <title>Spaziergang nach Syrakus im Jahre 1802</title>. In: <source>Johann Gottfried Seume Werke</source> Band <volume>1</volume>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>.<raw>Seume, Johann Gottfried: Spaziergang nach Syrakus im Jahre 1802. In: Johann Gottfried Seume Werke. Band 1. Frankfurt am Main 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brenner</surname>, <given-names>Peter J.</given-names></author> <title>Die Erfahrung der Fremde. Zur Entwicklung einer Wahrnehmungsform in der Geschichte des Reiseberichtes</title>. In: <editor>Ders</editor>. (Hg.): <source>Der Reisebericht. Die Entwicklung einer Gattung</source> in <title>der deeutschen Literatur</title>. <other>Frankfurt/M</other>. <year>1989</year>.<raw>Brenner, Peter J.: Die Erfahrung der Fremde. Zur Entwicklung einer Wahrnehmungsform in der Geschichte des Reiseberichtes. In: Ders. (Hg.): Der Reisebericht. Die Entwicklung einer Gattung in der deeutschen Literatur. Frankfurt/M. 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fink</surname>, <given-names>Gonthier-Louis</given-names></author>: <title>Diskriminierung und Rehabilitierung des Nordens im Spiegel der Klimatheorie</title>. In: <source>Imagologie des Nordens. Kulturelle</source> <title>Kon- struktionen des Nordlichen in interdisziplinarer Perspektive</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>2004</year>.<raw>Fink, Gonthier-Louis: Diskriminierung und Rehabilitierung des Nordens im Spiegel der Klimatheorie. In: Imagologie des Nordens. Kulturelle Kon- struktionen des Nordlichen in interdisziplinarer Perspektive. Frankfurt a. M. 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heitmann</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: ,<title>Von den Italianern sagt man insgemein, dass sie". Zur Propagierung von Stereotypen im deutschen Schulbuch alter und neuer Zeit</title>. In: <source>Spiegelungen. Romanistische Beitrage zur Imagologie</source> <other>Heidelberg</other> <year>1996</year>.<raw>Heitmann, Klaus: ,,Von den Italianern sagt man insgemein, dass sie". Zur Propagierung von Stereotypen im deutschen Schulbuch alter und neuer Zeit. In: Spiegelungen. Romanistische Beitrage zur Imagologie. Heidelberg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herder</surname></author>: <title>Italienische Reise</title>. <other>Hamburg</other> <year>2003</year>. <other>Nachwort</other>. S. <fpage>623</fpage> - <lpage>645</lpage>.<raw>Herder: Italienische Reise. Hamburg 2003. Nachwort. S. 623-645.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meier, Albert</surname></author> <title>Das Land zum Buch. Klassische Literatur und Italienwahrnehmung im 18. Jahrhundert</title>. In: <source>Deutsches Italienbild und Italienisches Deutschlandbild im 18.Jahrhundert. Tubingen</source> <year>1993</year>.<raw>Meier, Albert. Das Land zum Buch. Klassische Literatur und Italienwahrnehmung im 18. Jahrhundert. In: Deutsches Italienbild und Italienisches Deutschlandbild im 18.Jahrhundert. Tubingen 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Putter</surname>, <given-names>Linda</given-names></author> <author><surname>Maria</surname></author>: <title>Reisen durchs Museum. Bildungserlebnisse deutscher Schrifsteller in Italien (1770-1830</title>). In: <source>Germanistische Texte und Studien</source> Band <volume>60</volume>. <year>1998</year>.<raw>Putter, Linda Maria: Reisen durchs Museum. Bildungserlebnisse deutscher Schrifsteller in Italien (1770-1830). In: Germanistische Texte und Studien. Band 60. 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Scamardi</surname>, <given-names>Teodoro</given-names></author>: ,<title>Selbstandigkeit genug?"Zur Rezeption der SizilienLiteratur im Spaziergang nach Syrakus</title>. In: <source>TEXT+KRITIK. 126. Johann Gottfried Seume</source><raw>Scamardi, Teodoro: ,,Selbstandigkeit genug?"Zur Rezeption der SizilienLiteratur im Spaziergang nach Syrakus. In: TEXT+KRITIK. 126. Johann Gottfried Seume.</raw></sequence><sequence><author><surname>Waetzoldt</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Das klassische Land. Wandlungen der Italiensehnsucht</title>. <other>Leipzig</other> <year>1927</year>.<raw>Waetzoldt, Wilhelm: Das klassische Land. Wandlungen der Italiensehnsucht. Leipzig 1927.</raw></sequence><sequence><url>http://www.seume.de/Sites/Spazier/Spazier.htm (10.10.2005) http://de.wikipedia.org</url> (<other>18.10.2005</other>)<raw>http://www.seume.de/Sites/Spazier/Spazier.htm (10.10.2005) http://de.wikipedia.org (18.10.2005)</raw></sequence>