<sequence><publisher>Textausgabe</publisher><raw>Textausgabe</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname> <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname>: <title>Iwein. Text der siebenten Ausgabe von</title> <editor>G. F. Benecke, K. Lachmann</editor> und <given-names>L</given-names></author> <author><surname>Wolf</surname></author>. <title>Übersetzung und Anmerkungen von Thomas Cramer</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1968</year><raw>Hartmann von Aue: Iwein. Text der siebenten Ausgabe von G. F. Benecke, K. Lachmann und L. Wolf. Übersetzung und Anmerkungen von Thomas Cramer. Berlin: de Gruyter, 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Bader</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Melancholie und Metapher. Eine Skizze</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Mohr</publisher>, <year>1990</year><raw>Bader, Günter: Melancholie und Metapher. Eine Skizze. Tübingen: Mohr, 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Bateson, Gregory</surname> <given-names>Don D</given-names></author> <author><surname>Jackson</surname>, <given-names>Jay</given-names></author> <author><surname>Haley</surname>, <given-names>John H</given-names></author> <author><surname>Weakland</surname></author>: <title>Auf dem Wege zu einer Schizophrenie-Theorie</title>. In: <editor>Gregory Bateson</editor> <title>u.a.: Schizophrenie und Familie</title>. <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>1990</year>³<raw>Bateson, Gregory, Don D. Jackson, Jay Haley, John H. Weakland: Auf dem Wege zu einer Schizophrenie-Theorie. In: Gregory Bateson u.a.: Schizophrenie und Familie. Frankfurt (Main): Suhrkamp, 1990³</raw></sequence><sequence><author><surname>Gehlen</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: <title>Artikel „Liminalität</title>“. In: <editor>Hubert Cancik, Burkhard Gladigow, Karl-Heinz Kohl</editor> (Hrsg.): <source>Handbuch religionswissenschaftlicher Grundbegriffe</source> Bd. <volume>IV</volume>. <other>Stuttgart, Berlin, Köln</other> <publisher>Kohlhammer</publisher>, <year>1998</year>. S. <fpage>58</fpage> - <lpage>63</lpage><raw>Gehlen, Rolf: Artikel „Liminalität“. In: Hubert Cancik, Burkhard Gladigow, Karl-Heinz Kohl (Hrsg.): Handbuch religionswissenschaftlicher Grundbegriffe, Bd. IV. Stuttgart, Berlin, Köln: Kohlhammer, 1998. S. 58-63</raw></sequence><sequence><author><surname>Giesa</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Märchenstrukturen und Archetypen in den Artusepen Hartmanns von Aue</title> (=. <source>Göppinger Arbeiten zur Germanistik</source> <volume>466</volume>). Göppingen: Kümmerle <year>1987</year><raw>Giesa, Gerhard: Märchenstrukturen und Archetypen in den Artusepen Hartmanns von Aue. (= Göppinger Arbeiten zur Germanistik; 466). Göppingen: Kümmerle, 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Graf</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Liebe - Zorn - Trauer - Adel. Die Pathologie in Hartmann von Aues „Iwein“. Eine Interpretation auf medizinhistorischer Basis</title> (=. <source>Deutsche Literatur von den Anfängen bis</source> <volume>1700</volume>; <issue>7</issue>). <editor>Bern</editor>, <other>Frankfurt (Main), New York, Paris</other> <publisher>Lang</publisher>, <year>1989</year><raw>Graf, Michael: Liebe - Zorn - Trauer - Adel. Die Pathologie in Hartmann von Aues „Iwein“. Eine Interpretation auf medizinhistorischer Basis. (= Deutsche Literatur von den Anfängen bis 1700; 7). Bern, Frankfurt (Main), New York, Paris: Lang, 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Hafner</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Maskulinität in der höfischen Erzählliteratur</title> (=. <source>Hamburger Beiträge zur Germanistik</source> <volume>40</volume>). <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Lang</publisher>, <year>2004</year><raw>Hafner, Susanne: Maskulinität in der höfischen Erzählliteratur. (= Hamburger Beiträge zur Germanistik; 40). Frankfurt am Main: Lang, 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Hahn</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Güete und Wizzen. Zur Problematik von Identität und Bewußtsein im „Iwein“ Hartmanns von Aue</title>. In: <source>Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur</source> Jg. <volume>107</volume> (<year>1985</year>), Nr. <volume>2</volume>. S. <fpage>190</fpage> - <lpage>217</lpage><raw>Hahn, Ingrid: Güete und Wizzen. Zur Problematik von Identität und Bewußtsein im „Iwein“ Hartmanns von Aue. In: Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur. Jg. 107 (1985), Nr. 2. S. 190-217</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Gert</given-names></author>: <title>Textauslegung und gesellschaftliche Selbstdeutung. Aspekte einer sozialgeschichtlichen Interpretation von Hartmanns Artusepen</title>. <other>München</other>: <publisher>Athenäum</publisher>, <year>1973</year><raw>Kaiser, Gert: Textauslegung und gesellschaftliche Selbstdeutung. Aspekte einer sozialgeschichtlichen Interpretation von Hartmanns Artusepen. München: Athenäum, 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Krause</surname>, <given-names>Burkhardt</given-names></author>: <title>Zur Psychologie von Kommunikation und Interaktion. Zu Iweins „Wahnsinn</title>“. In: <editor>Jürgen Kühnel</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Psychologie in der Mediävistik. Gesammelte Beiträge des Steinheimer Symposions</source> (= <source>Göppinger Arbeiten zur Germanistik; 431). Göppingen: Kümmerle</source> <year>1985</year>. S. <fpage>215</fpage> - <lpage>242</lpage><raw>Krause, Burkhardt: Zur Psychologie von Kommunikation und Interaktion. Zu Iweins „Wahnsinn“. In: Jürgen Kühnel u.a. (Hrsg.): Psychologie in der Mediävistik. Gesammelte Beiträge des Steinheimer Symposions. (= Göppinger Arbeiten zur Germanistik; 431). Göppingen: Kümmerle, 1985. S. 215-242</raw></sequence><sequence><author><surname>Matejowski</surname>, <given-names>Dirk</given-names></author>: <title>Das Motiv des Wahnsinns in der mittelalterlichen Dichtung</title>. <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>1996</year><raw>Matejowski, Dirk: Das Motiv des Wahnsinns in der mittelalterlichen Dichtung. Frankfurt (Main): Suhrkamp, 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Mohr</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Iweins Wahnsinn. Die Aventüre und ihr „Sinn</title>“. In: <source>Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur</source> Jg. <volume>100</volume> (<year>1971</year>). S. <fpage>73</fpage> - <lpage>94</lpage><raw>Mohr, Wolfgang: Iweins Wahnsinn. Die Aventüre und ihr „Sinn“. In: Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur. Jg. 100 (1971). S. 73-94</raw></sequence><sequence><author><surname>Schipperges</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Melancolia als ein mittelalterlicher Sammelbegriff für Wahnvorstellungen</title>. In: <source>Studium Generale</source> Jg. <volume>20</volume> (<year>1967</year>), Nr. <volume>11</volume>. S. <fpage>723</fpage> - <lpage>736</lpage><raw>Schipperges, Heinrich: Melancolia als ein mittelalterlicher Sammelbegriff für Wahnvorstellungen. In: Studium Generale, Jg. 20 (1967), Nr. 11. S. 723-736</raw></sequence><sequence><author><surname>Schipperges</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Artikel „Geisteskrankheiten</title>“. In: <editor>Robert-Henri Bautier</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Lexikon des Mittelalters</source> Bd. <volume>IV</volume>. <other>München, Zürich</other> <year>1989</year>. Sp. <fpage>1177</fpage> - <lpage>1180</lpage><raw>Schipperges, Heinrich: Artikel „Geisteskrankheiten“. In: Robert-Henri Bautier u.a. (Hrsg.): Lexikon des Mittelalters, Bd. IV. München, Zürich: 1989. Sp. 1177-1180</raw></sequence><sequence><author><surname>Schipperges</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Die Kranken im Mittelalter</title>. <other>München</other>: <publisher>Beck</publisher>, <year>1993</year>³<raw>Schipperges, Heinrich: Die Kranken im Mittelalter. München: Beck, 1993³</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>Wolfram</given-names></author>: <title>Der „Wahnsinn“ in der Literatur des Mittelalters am Beispiel des „Iwein“ Hartmanns von Aue</title>. In: <editor>Jürgen Kühnel</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Psychologie in der Mediävistik. Gesammelte Beiträge des Steinheimer Symposions</source> (= <source>Göppinger Arbeiten zur Germanistik; 431). Göppingen: Kümmerle</source> <year>1985</year>. S. <fpage>107</fpage> - <lpage>214</lpage><raw>Schmitt, Wolfram: Der „Wahnsinn“ in der Literatur des Mittelalters am Beispiel des „Iwein“ Hartmanns von Aue. In: Jürgen Kühnel u.a. (Hrsg.): Psychologie in der Mediävistik. Gesammelte Beiträge des Steinheimer Symposions. (= Göppinger Arbeiten zur Germanistik; 431). Göppingen: Kümmerle, 1985. S. 107-214</raw></sequence><sequence><author><surname>Turner</surname>, <given-names>Victor</given-names></author>: <title>Das Ritual. Struktur und Anti-Struktur</title> (=. <source>Theorie und Gesellschaft</source> <volume>10</volume>). <other>Frankfurt (Main), New York</other> <publisher>Campus</publisher>, <year>1989</year> [= <other>Turner (1989a)]</other><raw>Turner, Victor: Das Ritual. Struktur und Anti-Struktur. (= Theorie und Gesellschaft; 10). Frankfurt (Main), New York: Campus, 1989 [= Turner (1989a)]</raw></sequence><sequence><author><surname>Turner</surname>, <given-names>Victor</given-names></author>: <title>Theaterspielen im Alltagsleben und Alltagsleben im Theater</title>. In: ders.: Vom <title>Ritual zum Theater. Der Ernst des menschlichen Spiels</title>. <other>Frankfurt am Main, New York</other> <publisher>Campus</publisher>, <year>1989</year>. S. <fpage>161</fpage> - <lpage>195</lpage> [= <other>Turner (1989b)]</other><raw>Turner, Victor: Theaterspielen im Alltagsleben und Alltagsleben im Theater. In: ders.: Vom Ritual zum Theater. Der Ernst des menschlichen Spiels. Frankfurt am Main, New York: Campus, 1989. S. 161-195 [= Turner (1989b)]</raw></sequence><sequence><author><surname>Waldmann</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Natur und Kultur im höfischen Roman um 1200. Überlegungen zu politischen, ethischen und ästhetischen Fragen epischer Literatur des Hochmittelalters</title> (=. <source>Erlanger Studien</source> <volume>38</volume>). <other>Erlangen</other>: <publisher>Palm & Enke</publisher> <year>1983</year><raw>Waldmann, Bernhard: Natur und Kultur im höfischen Roman um 1200. Überlegungen zu politischen, ethischen und ästhetischen Fragen epischer Literatur des Hochmittelalters. (= Erlanger Studien; 38). Erlangen: Palm & Enke, 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehrli</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Iweins Erwachen</title>. In: <source>ders.: Formen mittelalterlicher Erzählung. Aufsätze. Zürich</source> <other>Freiburg</other>: <publisher>Atlantis</publisher>, <year>1969</year>. S. <fpage>177</fpage> - <lpage>193</lpage><raw>Wehrli, Max: Iweins Erwachen. In: ders.: Formen mittelalterlicher Erzählung. Aufsätze. Zürich, Freiburg: Atlantis, 1969. S. 177-193</raw></sequence>