<sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>BÜCHERKUNDE</surname></author>: „<title>Organ des Amtes für Schrifttumspflege bei dem Beauftragten des Führers für die gesamte geistige und weltanschauliche Erziehung der NSDAP u. der Reichsstelle zur Förderung des Deutschen Schrifttums</title>“. <other>Bayreuth 1937-1944</other><raw>BÜCHERKUNDE: „Organ des Amtes für Schrifttumspflege bei dem Beauftragten des Führers für die gesamte geistige und weltanschauliche Erziehung der NSDAP u. der Reichsstelle zur Förderung des Deutschen Schrifttums“. Bayreuth 1937-1944.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gerhard FRICKE</surname></author> <title>Rede Gerhard Frickes vor seinen Studierenden zu Beginn des Sommersemesters 1965 in Köln</title>. In: <editor>Petra Boden, Rainer Rosenberg</editor> <source>Deutsche Literaturwissenschaft 1945-1965. Fallstudien zu Institutionen, Diskursen, Personen</source> <other>Berlin</other> <year>1997</year>, <fpage>85</fpage> - <lpage>96</lpage>.<raw>Gerhard FRICKE: Rede Gerhard Frickes vor seinen Studierenden zu Beginn des Sommersemesters 1965 in Köln. In: Petra Boden, Rainer Rosenberg: Deutsche Literaturwissenschaft 1945-1965. Fallstudien zu Institutionen, Diskursen, Personen. Berlin 1997, 85-96.</raw></sequence><sequence><editor>Ders., Franz KOCH, Klemens LUGOWSKI</editor> (Hg.): <source>Von deutscher Art in Sprache und Dichtung</source> <volume>5</volume> Bände. <other>Stuttgart, Berlin</other> <year>1941</year>.<raw>Ders., Franz KOCH, Klemens LUGOWSKI (Hg.): Von deutscher Art in Sprache und Dichtung. 5 Bände. Stuttgart, Berlin 1941.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hermann</surname> <given-names>HAARMANN</given-names></author>, <author><surname>Walter HUDER</surname></author> und <editor>Klaus SIEBENHAAR</editor> (Hg.): <title>Katalog zur Ausstellung der Akademie der Künste „,Das war ein Vorspiel nur</title>‘. <source>Bücherverbrennung Deutschland</source> <year>1933</year> – <title>Voraussetzungen und Folgen</title>“. <other>Berlin</other> <year>1983</year>, darin: Hans Naumann <source>Ansprache, gehalten auf dem Bonner Marktplatz am 10. Mai 1933</source> <fpage>202</fpage> - <lpage>204</lpage>.<raw>Hermann HAARMANN, Walter HUDER und Klaus SIEBENHAAR (Hg.): Katalog zur Ausstellung der Akademie der Künste „,Das war ein Vorspiel nur‘. Bücherverbrennung Deutschland 1933 – Voraussetzungen und Folgen“. Berlin 1983, darin: Hans Naumann: Ansprache, gehalten auf dem Bonner Marktplatz am 10. Mai 1933, 202-204.</raw></sequence><sequence><author><surname>Arthur</surname> <given-names>HÜBNER</given-names></author>: <title>Herman Wirth und die Ura-Linda-Chronik</title>. <other>Berlin/Leipzig</other> <year>1934</year>.<raw>Arthur HÜBNER: Herman Wirth und die Ura-Linda-Chronik. Berlin/Leipzig 1934.</raw></sequence><sequence><author><surname>Julius</surname> <given-names>PETERSEN</given-names></author>: <title>Die Sehnsucht nach dem Dritten Reich in deutscher Sage und Dichtung</title>. In: <source>Dichtung und Volkstum</source> <volume>35</volume> (<year>1934</year>), <issue>18-40</issue>, <fpage>145</fpage> - <lpage>182</lpage>.<raw>Julius PETERSEN: Die Sehnsucht nach dem Dritten Reich in deutscher Sage und Dichtung. In: Dichtung und Volkstum 35 (1934), 18-40, 145-182.</raw></sequence><sequence><author><surname>Die</surname> <given-names>URA</given-names></author> <title>LINDA Chronik. Text-Ausgabe. Übersetzt von Herman Wirth</title>. <other>Leipzig</other> <year>1934</year>.<raw>Die URA LINDA Chronik. Text-Ausgabe. Übersetzt von Herman Wirth. Leipzig 1934.</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl</surname> <given-names>VIËTOR</given-names></author>: <title>Die Wissenschaft vom deutschen Menschen in dieser Zeit</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Bildung</source> <volume>9</volume> (<year>1933</year>), <fpage>342</fpage> - <lpage>348</lpage>.<raw>Karl VIËTOR: Die Wissenschaft vom deutschen Menschen in dieser Zeit. In: Zeitschrift für deutsche Bildung 9 (1933), 342-348.</raw></sequence><sequence><other>Forschungsliteratur</other>:<raw>Forschungsliteratur:</raw></sequence><sequence><author><surname>Beda ALLEMANN</surname></author> <title>Literatur und Germanistik nach der ,Machtübernahme’. Colloquium zur 50. Wiederkehr des 30. Januar 1933 an der Universität Bonn</title>. <other>Bonn</other> <year>1983</year>.<raw>Beda ALLEMANN: Literatur und Germanistik nach der ,Machtübernahme’. Colloquium zur 50. Wiederkehr des 30. Januar 1933 an der Universität Bonn. Bonn 1983.</raw></sequence><sequence><editor>Wilfried BARNER, Christoph KÖNIG</editor> (Hg.): <source>Zeitenwechsel. Germanistische Literaturwissenschaft nach 1945</source> <other>Frankfurt/Main</other> <year>1996</year>.<raw>Wilfried BARNER, Christoph KÖNIG (Hg.): Zeitenwechsel. Germanistische Literaturwissenschaft nach 1945. Frankfurt/Main 1996.</raw></sequence><sequence><editor>Petra BODEN, Holger DAINAT</editor> (Hg.): <title>Atta Troll tanzt noch. Selbstbesichtigungen der literaturwissenschaftlichen Germanistik im 20. Jahrhundert</title>. <other>Berlin</other> <year>1997</year>.<raw>Petra BODEN, Holger DAINAT (Hg.): Atta Troll tanzt noch. Selbstbesichtigungen der literaturwissenschaftlichen Germanistik im 20. Jahrhundert. Berlin 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petra</surname> <given-names>BODEN</given-names></author>: <title>Universitätsgermanistik in der SBZ/DDR. Personal- und Berufungspolitik 1945-1958</title>. In: <editor>Zeitschrift für Germanistik N.F</editor> (<year>1995</year>), <fpage>373</fpage> - <lpage>383</lpage>.<raw>Petra BODEN: Universitätsgermanistik in der SBZ/DDR. Personal- und Berufungspolitik 1945-1958. In: Zeitschrift für Germanistik N.F. (1995), 373-383.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klaus</surname> <given-names>BRIEGLEB</given-names></author>: <title>Deutschwissenschaft 1933</title>. In: <editor>K.B.: Unmittelbar</editor> <title>zur Epoche des NS-Faschismus. Arbeiten zur politischen Philologie 1978-1988</title>. <other>Frankfurt/Main</other> <year>1989</year>, <fpage>103</fpage> - <lpage>138</lpage>.<raw>Klaus BRIEGLEB: Deutschwissenschaft 1933. In: K.B.: Unmittelbar zur Epoche des NS-Faschismus. Arbeiten zur politischen Philologie 1978-1988. Frankfurt/Main 1989, 103-138.</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl-Otto</surname> <given-names>CONRADY</given-names></author>: <title>Deutsche Literaturwissenschaft und Drittes Reich</title>. In: <source>Germanistik</source> – <title>eine deutsche Wissenschaft</title>. Beiträge von E. Lämmert, W. Killy, K.O. Conrady, P. v <other>Polenz. Frankfurt/Main</other> <year>1967</year>, <fpage>71</fpage> - <lpage>109</lpage>.<raw>Karl-Otto CONRADY: Deutsche Literaturwissenschaft und Drittes Reich. In: Germanistik – eine deutsche Wissenschaft. Beiträge von E. Lämmert, W. Killy, K.O. Conrady, P. v. Polenz. Frankfurt/Main 1967, 71-109.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holger</surname> <given-names>DAINAT</given-names></author>: <title>Germanistische Literaturwissenschaft</title>. In: <editor>Frank-Rutger Hausmann</editor> (Hg.): <source>Die Rolle</source> <title>der Geistes-wissenschaften im Dritten Reich 1933-1945</title>. <other>München</other> <year>2002</year>, <fpage>63</fpage> - <lpage>86</lpage>.<raw>Holger DAINAT: Germanistische Literaturwissenschaft. In: Frank-Rutger Hausmann (Hg.): Die Rolle der Geistes-wissenschaften im Dritten Reich 1933-1945. München 2002, 63-86.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Anpassungsprobleme einer nationalen Wissenschaft. Die Neuere deutsche Literaturwissenschaft in der NS-Zeit</title>. In: <source>BODEN/DAINAT</source>, <fpage>103</fpage> - <lpage>126</lpage>.<raw>Ders.: Anpassungsprobleme einer nationalen Wissenschaft. Die Neuere deutsche Literaturwissenschaft in der NS-Zeit. In: BODEN/DAINAT, 103-126.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hermann</surname> <given-names>ENGSTER</given-names></author>: <title>Germanisten und Germanen. Germanenideologie und Theoriebildung in der deutschen Germanistik und Nordistik von den Anfängen bis 1945 in exemplarischer Darstellung</title>. <other>Frankfurt/Main</other> <year>1986</year>.<raw>Hermann ENGSTER: Germanisten und Germanen. Germanenideologie und Theoriebildung in der deutschen Germanistik und Nordistik von den Anfängen bis 1945 in exemplarischer Darstellung. Frankfurt/Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jens Malte</surname> <given-names>FISCHER</given-names></author>: <title>Zwischen uns und Weimar liegt Buchenwald</title>. In: <source>Merkur</source> <volume>41</volume> (<year>1987</year>), <fpage>12</fpage> - <lpage>25</lpage>.<raw>Jens Malte FISCHER: Zwischen uns und Weimar liegt Buchenwald. In: Merkur 41 (1987), 12-25.</raw></sequence><sequence><author><surname>Marcus GÄRTNER</surname></author> <title>Kontinuität und Wandel in der neueren deutschen Literaturwissenschaft nach 1945</title>. <other>Bielefeld</other> <year>1997</year>.<raw>Marcus GÄRTNER: Kontinuität und Wandel in der neueren deutschen Literaturwissenschaft nach 1945. Bielefeld 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmut GAUL-FERENSCHILD</surname></author> <title>National-völkisch-konservative Germanistik. Kritische Wissenschaftsgeschichte in personengeschichtlicher Darstellung</title>. <other>Bonn</other> <year>1993</year>.<raw>Hartmut GAUL-FERENSCHILD: National-völkisch-konservative Germanistik. Kritische Wissenschaftsgeschichte in personengeschichtlicher Darstellung. Bonn 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ingrid</surname> <given-names>GRAUBNER</given-names></author>: <title>Theater an der Universität. Zum 80. Jahrestag der Eröffnung des Theaterwissenschaftlichen Instituts</title>. In: <source>HUMBOLDT</source> v. <volume>13</volume>. <other>November</other> <year>2003</year>, S. <fpage>11</fpage>. [<other>Zu</other> <publisher>Max Herrmann]</publisher><raw>Ingrid GRAUBNER: Theater an der Universität. Zum 80. Jahrestag der Eröffnung des Theaterwissenschaftlichen Instituts. In: HUMBOLDT v. 13. November 2003, S. 11. [Zu Max Herrmann].</raw></sequence><sequence><author><surname>Frank-Rutger HAUSMANN</surname></author> „<title>Deutsche Geisteswissenschaft“ im Zweiten Weltkrieg. Die „Aktion Ritterbusch“ (1940-1945</title>). <other>Dresden</other> <year>1998</year>.<raw>Frank-Rutger HAUSMANN: „Deutsche Geisteswissenschaft“ im Zweiten Weltkrieg. Die „Aktion Ritterbusch“ (1940-1945). Dresden 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christa</surname> <given-names>HEMPEL-KÜTER</given-names></author>: <title>Germanistik zwischen 1925 und 1955: Studien zur Welt der Wissenschaft am Beispiel von Hans Pyritz</title>. <other>Berlin</other> <year>2000</year>. <title>Zugl. Habil.-Schrift Univ</title>. <other>Hamburg</other> <year>1997</year>.<raw>Christa HEMPEL-KÜTER: Germanistik zwischen 1925 und 1955: Studien zur Welt der Wissenschaft am Beispiel von Hans Pyritz. Berlin 2000. Zugl. Habil.-Schrift Univ. Hamburg 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Werner</surname> <given-names>HERDEN</given-names></author>: <title>Zwischen “Gleichschaltung” und Kriegseinsatz. Positionen der Germanistik in der Zeit des Faschismus</title>. In: <source>Weimarer Beiträge</source> <volume>33</volume> (<year>1987</year>), <fpage>1865</fpage> - <lpage>1881</lpage>.<raw>Werner HERDEN: Zwischen “Gleichschaltung” und Kriegseinsatz. Positionen der Germanistik in der Zeit des Faschismus. In: Weimarer Beiträge 33 (1987), 1865-1881.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jost HERMAND</surname></author> <title>Geschichte der Germanistik</title>. <other>Reinbek</other> <year>1994</year>.<raw>Jost HERMAND: Geschichte der Germanistik. Reinbek 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfgang</surname> <given-names>HÖPPNER</given-names></author>: <title>Germanistische Literaturwissenschaft im Dritten Reich. Vorlesung, gehalten im Sommersemester 2000 an der Humboldt-Universität zu</title> <other>Berlin. Hier</other> <publisher>Skript O.L</publisher><raw>Wolfgang HÖPPNER: Germanistische Literaturwissenschaft im Dritten Reich. Vorlesung, gehalten im Sommersemester 2000 an der Humboldt-Universität zu Berlin. Hier: Skript O.L.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>.: <given-names>Franz</given-names></author> <author><surname>Koch</surname>, <given-names>Erwin</given-names></author> <author><surname>Guido</surname></author> <title>Kolbenheyer und das Organische Weltbild in der Dichtung</title>. In: <source>Zeitschrift für Germanistik. Neue Folge</source> <volume>9</volume> (<year>1999</year>), <fpage>318</fpage> - <lpage>328</lpage>.<raw>Ders.: Franz Koch, Erwin Guido Kolbenheyer und das Organische Weltbild in der Dichtung. In: Zeitschrift für Germanistik. Neue Folge 9 (1999), 318-328.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Der Berliner Germanist Franz Koch als „Literaturmittler“, Hochschullehrer und Erzieher</title>. In: <editor>Gesine Bey</editor> (Hg.): <source>Berliner Universität und deutsche Literaturgeschichte. Studien im Dreiländereck von Wissenschaft, Literatur und Publizistik. Frankfurt/Main</source> <year>1998</year>, <fpage>105</fpage> - <lpage>128</lpage>.<raw>Ders.: Der Berliner Germanist Franz Koch als „Literaturmittler“, Hochschullehrer und Erzieher. In: Gesine Bey (Hg.): Berliner Universität und deutsche Literaturgeschichte. Studien im Dreiländereck von Wissenschaft, Literatur und Publizistik. Frankfurt/Main 1998, 105-128.</raw></sequence><sequence><editor>Ders.: Franz Koch</editor> <title>und die deutsche Literaturwissenschaft in der Nachkriegszeit. Zum Problem von Kontinuität und Diskontinuität in der Wissenschaftsgeschichte der Germanistik</title>. In: <source>BODEN/DAINAT</source>, <fpage>175</fpage> - <lpage>192</lpage>.<raw>Ders.: Franz Koch und die deutsche Literaturwissenschaft in der Nachkriegszeit. Zum Problem von Kontinuität und Diskontinuität in der Wissenschaftsgeschichte der Germanistik. In: BODEN/DAINAT, 175-192.</raw></sequence><sequence><author><surname>Michael H</surname> <given-names>KATER</given-names></author>: <title>Das „Ahnenerbe“ der SS 1933-1945. Ein Beitrag zur Kulturpolitik des Dritten Reiches</title>. <other>München ²1997</other><raw>Michael H. KATER: Das „Ahnenerbe“ der SS 1933-1945. Ein Beitrag zur Kulturpolitik des Dritten Reiches. München ²1997.</raw></sequence><sequence><editor>Christoph KÖNIG, Hans-Harald MÜLLER, Werner RÖCKE</editor> (Hg.): <title>Wissenschaftsgeschichte der Germanistik in Porträts</title>. <other>Berlin</other> <year>2000</year>.<raw>Christoph KÖNIG, Hans-Harald MÜLLER, Werner RÖCKE (Hg.): Wissenschaftsgeschichte der Germanistik in Porträts. Berlin 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Joachim</surname> <given-names>LERCHENMÜLLER</given-names></author>, <author><surname>Gerd SIMON</surname></author> <title>Im Vorfeld des Massenmordes. Germanistik und Nachbarfächer im 2. Weltkrieg. Eine Übersicht</title>. <other>Tübingen ³1997</other><raw>Joachim LERCHENMÜLLER, Gerd SIMON: Im Vorfeld des Massenmordes. Germanistik und Nachbarfächer im 2. Weltkrieg. Eine Übersicht. Tübingen ³1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Utz</surname> <given-names>MAAS</given-names></author>: <title>Die vom Faschismus verdrängten Sprachwissenschaftler – Repräsentanten einer anderen Sprachwissenschaft</title>? In: <editor>Edith Böhne, Wolfgang Motzkau-Valeton</editor> (Hg.): <source>Die Künste und die Wissenschaften im Exil 1933-1945. Gerlingen</source> <year>1992</year>, <fpage>445</fpage> - <lpage>502</lpage>.<raw>Utz MAAS: Die vom Faschismus verdrängten Sprachwissenschaftler – Repräsentanten einer anderen Sprachwissenschaft? In: Edith Böhne, Wolfgang Motzkau-Valeton (Hg.): Die Künste und die Wissenschaften im Exil 1933-1945. Gerlingen 1992, 445-502.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horst</surname> <given-names>MÖLLER</given-names></author>: <title>Exodus der Kultur. Schriftsteller, Wissenschaftler und Künstler in der Emigration nach 1933</title>. <other>München 1984</other><raw>Horst MÖLLER: Exodus der Kultur. Schriftsteller, Wissenschaftler und Künstler in der Emigration nach 1933. München 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Norbert OELLERS</surname></author> <title>Dichtung und Volkstum. Der Fall der Literaturwissenschaft</title>. In: <source>ALLEMANN</source>, <fpage>232</fpage> - <lpage>254</lpage>.<raw>Norbert OELLERS: Dichtung und Volkstum. Der Fall der Literaturwissenschaft. In: ALLEMANN, 232-254.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ruth</surname> <given-names>RÖMER</given-names></author>: <title>Der Germanenmythos in der Germanistik der dreißiger Jahre</title>. In: <source>ALLEMANN</source>, <fpage>216</fpage> - <lpage>231</lpage>.<raw>Ruth RÖMER: Der Germanenmythos in der Germanistik der dreißiger Jahre. In: ALLEMANN, 216-231.</raw></sequence><sequence><editor>Gerhard SAUDER</editor> (Hg.): <source>Zum 10. Mai</source> <year>1933</year>. <title>Die Bücherverbrennung</title>. <other>München</other> <year>1983</year>.<raw>Gerhard SAUDER (Hg.): Zum 10. Mai 1933. Die Bücherverbrennung. München 1983.</raw></sequence><sequence><editor>Walter SCHMITZ</editor> (Hg.): <title>Modernisierung oder Überfremdung? Zur Wirkung deutscher Exilanten in der Germanistik der Aufnahmeländer</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1994</year>.<raw>Walter SCHMITZ (Hg.): Modernisierung oder Überfremdung? Zur Wirkung deutscher Exilanten in der Germanistik der Aufnahmeländer. Stuttgart 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gudrun</surname> <given-names>SCHNABEL</given-names></author>: <title>Gerhard Fricke. Karriereverlauf eines Literaturwissenschaftlers nach 1945</title>. In: <editor>Petra Boden, Rainer Rosenberg</editor> <title>Deutsche Literaturwissenschaft 1945-1965. Fallstudien zu Institutionen, Diskursen, Personen</title>. <other>Berlin</other> <year>1997</year>, <fpage>61</fpage> - <lpage>84</lpage>.<raw>Gudrun SCHNABEL: Gerhard Fricke. Karriereverlauf eines Literaturwissenschaftlers nach 1945. In: Petra Boden, Rainer Rosenberg: Deutsche Literaturwissenschaft 1945-1965. Fallstudien zu Institutionen, Diskursen, Personen. Berlin 1997, 61-84.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilhelm VOßKAMP</surname></author> <title>Kontinuität und Diskontinuität. Zur deutschen Literaturwissenschaft im Dritten Reich</title>. In: <editor>Peter Lundgreen</editor> (Hg.): <source>Wissenschaft im Dritten Reich. Frankfurt/Main</source> <year>1985</year>, <fpage>140</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Wilhelm VOßKAMP: Kontinuität und Diskontinuität. Zur deutschen Literaturwissenschaft im Dritten Reich. In: Peter Lundgreen (Hg.): Wissenschaft im Dritten Reich. Frankfurt/Main 1985, 140ff.</raw></sequence><sequence><editor>Ulrich WALBERER</editor> (Hg.): <fpage>10</fpage>. <other>Mai</other> <year>1933</year>. <title>Bücherverbrennung in Deutschland und die Folgen</title>. <other>Frankfurt/Main</other> <year>1983</year>.<raw>Ulrich WALBERER (Hg.): 10. Mai 1933. Bücherverbrennung in Deutschland und die Folgen. Frankfurt/Main 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Regina</surname> <given-names>WEBER</given-names></author>: <title>Zur Remigration des Germanisten Richard Alewyn</title>. In: <editor>H.A. Strauss, K. Fischer, Chr. Hoffmann, A. Söllner</editor> (Hg.): <source>Die Emigration</source> <title>der Wissenschaften nach 1933. Disziplingeschichtliche Studien</title>. <other>München</other> <year>1991</year>, <fpage>235</fpage> - <lpage>256</lpage>.<raw>Regina WEBER: Zur Remigration des Germanisten Richard Alewyn. In: H.A. Strauss, K. Fischer, Chr. Hoffmann, A. Söllner (Hg.): Die Emigration der Wissenschaften nach 1933. Disziplingeschichtliche Studien. München 1991, 235-256.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klaus</surname> <given-names>ZIEGLER</given-names></author>: <title>Deutsche Sprach- und Literaturwissenschaft im Dritten Reich</title>. In: <editor>Andreas Flitner</editor> (Hg.): <source>Deutsches Geistesleben und Nationalsozialismus. Eine Vortragsreihe der Universität Tübingen. Tübingen</source> <year>1965</year>, <fpage>144</fpage> - <lpage>159</lpage>.<raw>Klaus ZIEGLER: Deutsche Sprach- und Literaturwissenschaft im Dritten Reich. In: Andreas Flitner (Hg.): Deutsches Geistesleben und Nationalsozialismus. Eine Vortragsreihe der Universität Tübingen. Tübingen 1965, 144-159.</raw></sequence>