<sequence><publisher>Primärtexte</publisher><raw>Primärtexte</raw></sequence><sequence><editor>Domínguez Bordona, J</editor> (Hg.): <title>Clásicos Castellanos, Cristóbal de Castillejo, Obras II, Obras de amores, Obras de conversación</title> y pasatiempo, Madrid <year>1957</year>.<raw>Domínguez Bordona, J. (Hg.): Clásicos Castellanos, Cristóbal de Castillejo, Obras II, Obras de amores, Obras de conversación y pasatiempo, Madrid 1957.</raw></sequence><sequence><editor>Knapp, W. L</editor> (Hg.): <source>Obras de Boscán</source> y Garcilaso, Madrid <year>1875</year>, S. <fpage>165</fpage> - <lpage>173</lpage>.<raw>Knapp, W. L. (Hg.): Obras de Boscán y Garcilaso, Madrid 1875, S. 165-173.</raw></sequence><sequence><publisher>Sekundärtexte</publisher><raw>Sekundärtexte</raw></sequence><sequence><other>Literaturgeschichte</other>:<raw>Literaturgeschichte:</raw></sequence><sequence><author><surname>Alborg</surname>, <given-names>J. L.</given-names></author> <title>Historia de la literatura epañola</title>, <other>Madid</other> <year>1966</year>.<raw>Alborg, J. L.: Historia de la literatura epañola, Madid 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cantarino</surname>, <given-names>Vicente</given-names></author>: <title>Die spanische Literatur des Goldenen Zeitalters</title>, in: <source>Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt</source> Band <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>301</fpage> - <lpage>325</lpage>.<raw>Cantarino, Vicente: Die spanische Literatur des Goldenen Zeitalters, in: Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt, Band 2, Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981, S.301-325.</raw></sequence><sequence><author><surname>Felten</surname>, <given-names>H.: Spanische</given-names></author> <title>Lyrik von der Renaissance bis zum 19. Jahrhundert</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>Felten, H.: Spanische Lyrik von der Renaissance bis zum 19. Jahrhundert, Stuttgart 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Franzbach</surname>, <given-names>M</given-names></author>.: <title>Geschichte der spanischen Literatur im Überblick</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1993</year>.<raw>Franzbach, M.: Geschichte der spanischen Literatur im Überblick, Stuttgart 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Guglielminetti</surname>, <given-names>Marziano</given-names></author>: <title>Die italienische Literatur vom 15. bis 17. Jahrhundert</title>, in: <source>Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt</source> Band <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>234</fpage> - <lpage>257</lpage>.<raw>Guglielminetti, Marziano: Die italienische Literatur vom 15. bis 17. Jahrhundert, in: Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt, Band 2, Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981, S.234-257.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gullón</surname>, <given-names>R</given-names></author>.: <title>Diccionario de la literatura española y hispanoamericana</title>, Madrid <year>1993</year>.<raw>Gullón, R.: Diccionario de la literatura española y hispanoamericana, Madrid 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Güntert</surname>, <given-names>G</given-names></author>.: <author><surname>Siglo de Oro</surname></author> <title>Lyrik – erster Teil: Das 16. Jahrhundert</title>, in: <editor>Strosetzki, Chr</editor> (Hg.): <source>Geschichte der spanischen Lyrik</source> <other>Tübingen</other> <year>1991</year>, S. <fpage>119</fpage> - <lpage>144</lpage>.<raw>Güntert, G.: Siglo de Oro: Lyrik – erster Teil: Das 16. Jahrhundert, in: Strosetzki, Chr. (Hg.): Geschichte der spanischen Lyrik, Tübingen 1991, S. 119-144.</raw></sequence><sequence><author><surname>Laferl</surname>, <given-names>Chr. F.</given-names></author> <title>Garcilaso de la Vega. Un rato se levanta mi esperanza</title>, in: <editor>Tietz, M</editor> (Hg.): <title>Die spanische Lyrik von den Anfängen bis 1870</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1997</year>, S. <fpage>209</fpage> - <lpage>224</lpage>.<raw>Laferl, Chr. F.: Garcilaso de la Vega. Un rato se levanta mi esperanza, in: Tietz, M. (Hg.): Die spanische Lyrik von den Anfängen bis 1870, Frankfurt a. M. 1997, S. 209-224.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meid</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Italien und die Lyrik der Renaissance. Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt</title>, Band <volume>2</volume>, <other>Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>543</fpage> - <lpage>556</lpage>.<raw>Meid, Volker: Italien und die Lyrik der Renaissance. Propyläen. Geschichte der Literatur. Literatur und Gesellschaft der westlichen Welt, Band 2, Frankfurt am Main, Berlin, Wien 1981, S.543-556.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumeister</surname>, <given-names>S</given-names></author>.: <title>Die Lyrik im Goldenen Zeitalter</title>, in: <editor>Neuschäfer, H.-J.: Spanische Literaturgeschichte, Stuttgart</editor> / <other>Weimar</other> <year>1997</year>, S. <fpage>103</fpage> - <lpage>122</lpage>.<raw>Neumeister, S.: Die Lyrik im Goldenen Zeitalter, in: Neuschäfer, H.-J.: Spanische Literaturgeschichte, Stuttgart / Weimar 1997, S. 103-122.</raw></sequence><sequence><author><surname>Prieto</surname>, <given-names>A</given-names></author>.: <author><surname>La</surname></author> <title>poesía española del siglo XVI. Andáis tras mis escritores</title>, Madrid <year>1984</year>.<raw>Prieto, A.: La poesía española del siglo XVI. Andáis tras mis escritores, Madrid 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Prieto</surname>, <given-names>A</given-names></author>.: <title>Historia de la Litaratura Española</title>. Renacimiento, Tomo II <other>Barcelona</other> <year>1981</year>.<raw>Prieto, A.: Historia de la Litaratura Española. Renacimiento, Tomo II, Barcelona 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tietz</surname>, <given-names>M</given-names></author>.: <title>Die Entwicklung der spanischen Lyrik von den Anfängen bis 1870</title>, in: <editor>Tietz, M</editor> (Hg.): <title>Die spanische Lyrik von den Anfängen bis 1870</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1997</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>40</lpage>.<raw>Tietz, M.: Die Entwicklung der spanischen Lyrik von den Anfängen bis 1870, in: Tietz, M. (Hg.): Die spanische Lyrik von den Anfängen bis 1870, Frankfurt a. M. 1997, S. 7-40.</raw></sequence><sequence><editor>Autoren</editor> / <editor>Werke</editor> / <other>Petrarkismus</other>:<raw>Autoren / Werke / Petrarkismus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Arce de Vázquez</surname> <given-names>M</given-names></author> <title>Garcilaso de la</title> <author><surname>Vega</surname></author>. Contribución al <title>estudio de la lírica española del siglo XVI</title>, <publisher>Ediciones de la Universidad de Puerto</publisher> <other>Rico</other> <year>1961</year>, S. <fpage>9</fpage> - <lpage>15</lpage>.<raw>Arce de Vázquez, M: Garcilaso de la Vega. Contribución al estudio de la lírica española del siglo XVI, Ediciones de la Universidad de Puerto Rico 1961, S. 9-15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fucilla</surname>, <given-names>J. G.</given-names></author> <title>Notes on Anti-Petrarchism in Spain</title>, in: <source>The Romanic Review</source> Volume XX, Columbia University Press <year>1929</year>, S.351.<raw>Fucilla, J. G.: Notes on Anti-Petrarchism in Spain, in: The Romanic Review, Volume XX, Columbia University Press 1929, S.351.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beccaria Lago</surname> <given-names>M. D.</given-names></author> <author><surname>Vida</surname></author> <title>y obra de Cristóbal de Castillejo, Real Academia Española</title>, Anejo LV, Madrid <year>1997</year>; S. <fpage>455</fpage> - <lpage>468</lpage>.<raw>Beccaria Lago, M. D.: Vida y obra de Cristóbal de Castillejo, Real Academia Española, Anejo LV, Madrid 1997; S. 455-468.</raw></sequence><sequence><author><surname>Manero Sorolla</surname> <given-names>M. P.</given-names></author> <title>Introducción al estudio del petrarquismo en España, Promociones y Publicaciones Universitarias</title>, <other>Barcelona</other> <year>1978</year>.<raw>Manero Sorolla, M. P.: Introducción al estudio del petrarquismo en España, Promociones y Publicaciones Universitarias, Barcelona 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nicolay</surname>, <given-names>C. L.</given-names></author> <title>The life and works of Cristóbal de Castillejo. The last of the nationalists in castilian poetry</title>, in: <source>Publications of the University of Pennsylvania, Series in romanic languages and literatures</source> No. <volume>4</volume>, <other>Philadelphia</other> <year>1910</year>.<raw>Nicolay, C. L.: The life and works of Cristóbal de Castillejo. The last of the nationalists in castilian poetry, in: Publications of the University of Pennsylvania, Series in romanic languages and literatures, No. 4, Philadelphia 1910.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfandl</surname>, <given-names>L</given-names></author>.: <author><surname>Der</surname></author> <title>Diálogo de Mugeres von 1544 und seine Bedeutung für die Castillejo-Forschung</title>, in: <source>Archiv für das Studium der Neueren Sprachen und Literaturen</source> <volume>140</volume>, <year>1920</year>, S. <fpage>104</fpage> - <lpage>108</lpage>.<raw>Pfandl, L.: Der Diálogo de Mugeres von 1544 und seine Bedeutung für die Castillejo-Forschung, in: Archiv für das Studium der Neueren Sprachen und Literaturen 140, 1920, S. 104-108.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reyes Cano</surname> <given-names>R</given-names></author>.: <title>Medievalismo y renacentismo en la obra poética de Cristóbal de Castillejo</title>, <other>Madrid</other> <year>1980</year>.<raw>Reyes Cano, R.: Medievalismo y renacentismo en la obra poética de Cristóbal de Castillejo, Madrid 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosso Gallo, María</surname></author> <title>La poesía de Garcilaso de la Vega. Análisis filológico y texto</title> crítico, Madrid <year>1990</year>.<raw>Rosso Gallo, María: La poesía de Garcilaso de la Vega. Análisis filológico y texto crítico, Madrid 1990.</raw></sequence><sequence><source>Darstellung zur spanischen Verslehre</source><raw>Darstellung zur spanischen Verslehre</raw></sequence><sequence><author><surname>Baehr</surname>, <given-names>R</given-names></author>.: <title>Spanische Verslehre auf historischer Grundlage</title>, <other>Tübingen</other> <year>1962</year>.<raw>Baehr, R.: Spanische Verslehre auf historischer Grundlage, Tübingen 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mönch</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Das Sonett. Gestalt und Geschichte</title>, <other>Heidelberg</other> <year>1955</year>.<raw>Mönch, Walter: Das Sonett. Gestalt und Geschichte, Heidelberg 1955.</raw></sequence><sequence><publisher>Lexika</publisher><raw>Lexika</raw></sequence><sequence><author><surname>Alonso</surname>, <given-names>M</given-names></author>.: <title>Diccinario medieval español</title>, <other>Salamanca</other> <year>1986</year>.<raw>Alonso, M.: Diccinario medieval español, Salamanca 1986.</raw></sequence><sequence><source>Hausarbeit zum Proseminar (17255)</source><raw>Hausarbeit zum Proseminar (17255):</raw></sequence><sequence><title>Einführung in die spanische Lyrik</title><raw>Einführung in die spanische Lyrik</raw></sequence><sequence><author><surname>Leitung</surname>: <given-names>Susanne</given-names></author> <author><surname>Zepp</surname></author>, M.A.<raw>Leitung: Susanne Zepp, M.A.</raw></sequence><sequence><other>Cristóbal de Castillejos Sonett</other><raw>Cristóbal de Castillejos Sonett</raw></sequence><sequence><editor>Garcilaso</editor> y Boscán, siendo llegados “<raw>Garcilaso y Boscán, siendo llegados “</raw></sequence><sequence>als <title>Ausdruck einer „Dichterfehde</title>“<raw>als Ausdruck einer „Dichterfehde“</raw></sequence><sequence><publisher>Cora Scholz</publisher><raw>Cora Scholz</raw></sequence><sequence>Onkel-Tom-Strasse 131<raw>Onkel-Tom-Strasse 131</raw></sequence><sequence><other>14169 Berlin</other><raw>14169 Berlin</raw></sequence><sequence>Tel.: <fpage>0172</fpage> - <lpage>3851743</lpage><raw>Tel.: 0172-3851743</raw></sequence><sequence><other>email: coralita@web.de</other><raw>email: coralita@web.de</raw></sequence><sequence><author><surname>Matrikelnr</surname></author>.: <fpage>3411616</fpage><raw>Matrikelnr.: 3411616</raw></sequence><sequence><editor>Spanisch</editor> (<other>3. Fachsemester)</other><raw>Spanisch (3. Fachsemester)</raw></sequence><sequence><editor>Deutsch</editor> (<other>5. Fachsemester)</other><raw>Deutsch (5. Fachsemester)</raw></sequence>