<sequence><author><surname>Möller</surname>, <given-names>Jörg, Sumo</given-names></author> – <title>Kampf und Kult: Historische und religiöse Aspekte des japanischen</title> <publisher>Ringens; Academia-Verlag, Sank Augustin</publisher> <year>1990</year><raw>Möller, Jörg, Sumo – Kampf und Kult: Historische und religiöse Aspekte des japanischen Ringens; Academia-Verlag, Sank Augustin, 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Möller</surname></author>, <other>Jörg</other>: „<title>Spiel und Sport am Japanischen Kaiserhof</title>“; <publisher>Iudicium Verlag</publisher> <other>München</other>, <year>1993</year><raw>Möller, Jörg: „Spiel und Sport am Japanischen Kaiserhof“; Iudicium Verlag, München, 1993</raw></sequence><sequence><editor>Möller, Jörg</editor> (Hrsg.): <source>Sumō. Publikation</source> <title>der Gesellschaft für Natur- und Völkerkunde Ostasiens</title>, <other>Tokio. München</other> <year>1994</year><raw>Möller, Jörg (Hrsg.): Sumō. Publikation der Gesellschaft für Natur- und Völkerkunde Ostasiens, Tokio. München 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Möller</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: „<title>Sumo“</title> in: „<source>Geschichte der Kampfkünste“; Universität Lüneburg</source> <year>1994</year><raw>Möller, Jörg: „Sumo“ in: „Geschichte der Kampfkünste“; Universität Lüneburg, 1994</raw></sequence><sequence><editor>Marianne</editor> u. <author><surname>Harald</surname> <given-names>Keller</given-names></author> „: <title>Sumo. Der traditionelle japanische Ringkampf</title>“; <other>Weinmann Berlin</other> <year>1989</year><raw>Marianne u. Harald Keller: „ Sumo. Der traditionelle japanische Ringkampf“; Weinmann Berlin 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Clyde</surname> <given-names>Newton/Gerald J</given-names></author> <author><surname>Toff</surname></author> „: <title>Dynamic Sumo</title>“; Kodansha International Ltd. <year>1994</year><raw>Clyde Newton/Gerald J. Toff: „ Dynamic Sumo“; Kodansha International Ltd., 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Sharnoff</surname>, <given-names>Lora</given-names></author>: „<title>Grand Sumo – The Living Sport and Tradition</title>“; <publisher>Weatherhill Inc.</publisher> <other>New York</other> <year>1993</year><raw>Sharnoff, Lora: „Grand Sumo – The Living Sport and Tradition“; Weatherhill Inc., New York, 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Ashkenazi</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: „<title>Inakazumô, fun, and socially sanctioned violence</title>“ in: <editor>Hendry, Joy; Raveri, Massimo(Hrsg.)</editor> <title>Japan at Play: The ludic and the logic of power</title>. <other>London, New York</other> <publisher>Routledge</publisher>, <year>2002</year> S. <fpage>115</fpage> - <lpage>128</lpage><raw>Ashkenazi, Michael: „Inakazumô, fun, and socially sanctioned violence“ in: Hendry, Joy; Raveri, Massimo(Hrsg.): Japan at Play: The ludic and the logic of power. London, New York: Routledge, 2002 S. 115-128</raw></sequence><sequence><author><surname>Tierney</surname>, <given-names>R</given-names></author> <author><surname>Kenji</surname></author> „: <title>It´s a Gottsan“ World: The Role of the Patron</title> in <editor>Sumo“, in; Kelly, William</editor> W.(Hrsg.): <title>Fanning the Flames. Fans and Consumer Culture in contemporary Japan</title>. <other>New York</other> <publisher>State University of New York Press</publisher> <year>2004</year>. S <fpage>107</fpage> - <lpage>125</lpage><raw>Tierney, R. Kenji: „ It´s a Gottsan“ World: The Role of the Patron in Sumo“, in; Kelly, William W.(Hrsg.): Fanning the Flames. Fans and Consumer Culture in contemporary Japan. New York: State University of New York Press, 2004. S 107-125</raw></sequence><sequence><author><surname>Yamaguchi</surname>, <given-names>Masao</given-names></author> „: <title>Sumo in the Popular Culture of Contemporary Japan</title>“ in: <editor>Martinez, D.P</editor> (Hrsg.): <source>The Worlds</source> <title>of Japanese Popular Culture: Gender, Shifting Boundaries and Global Cultures</title>. <publisher>Cambridge University Press</publisher> <year>1998</year><raw>Yamaguchi, Masao: „ Sumo in the Popular Culture of Contemporary Japan“ in: Martinez, D.P. (Hrsg.): The Worlds of Japanese Popular Culture: Gender, Shifting Boundaries and Global Cultures. Cambridge University Press, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Guttmann</surname>, <given-names>Allen</given-names></author> and <author><surname>Thompson</surname>, <given-names>Lee</given-names></author> „: <title>Japanese Sports</title> – <publisher>A History“; University of Hawai´i Press</publisher> <year>2001</year><raw>Guttmann, Allen and Thompson, Lee: „ Japanese Sports – A History“; University of Hawai´i Press, 2001</raw></sequence>