<sequence><author><surname>Bittel</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Der berühmte Hr. Doct. Mesmer 1734-1815. Auf seinen Spuren am Bodensee, im Thurgau und in der Markgrafschaft Baden mit einigen neuen Beiträgen zur Mesmer-Forschung</title>. <other>Überlingen</other>: <publisher>Aug. Feyel</publisher> <year>1939</year>.<raw>Bittel, Karl: Der berühmte Hr. Doct. Mesmer 1734-1815. Auf seinen Spuren am Bodensee, im Thurgau und in der Markgrafschaft Baden mit einigen neuen Beiträgen zur Mesmer-Forschung. Überlingen: Aug. Feyel 1939.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bongartz</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Das Erbe des Mesmerismus: Die Hypnose</title>. In: <editor>Franz Anton Mesmer</editor> <title>und der Mesmerismus. Wissenschaft</title>, <other>Scharlatanerie, Poesie</other> Hrsg. <source>Gereon Wolters</source> <other>Konstanz</other>: <publisher>Universitätsverl</publisher>. <other>Konstanz</other>, <year>1988</year>, S. <fpage>41</fpage> - <lpage>54</lpage>.<raw>Bongartz, Walter: Das Erbe des Mesmerismus: Die Hypnose. In: Franz Anton Mesmer und der Mesmerismus. Wissenschaft, Scharlatanerie, Poesie. Hrsg. Gereon Wolters. Konstanz: Universitätsverl. Konstanz, 1988, S. 41-54.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ellenberger</surname>, <given-names>Henry F.</given-names></author> <title>Die Entdeckung des Unbewussten. Geschichte und Entwicklung der dynamischen Psychiatrie von den Anfängen bis zu Janet, Freud, Adler und Jung</title>. <other>Zürich</other>: <publisher>Diogenes</publisher> <other>Verl</other>., <year>1985</year>.<raw>Ellenberger, Henry F.: Die Entdeckung des Unbewussten. Geschichte und Entwicklung der dynamischen Psychiatrie von den Anfängen bis zu Janet, Freud, Adler und Jung. Zürich: Diogenes Verl., 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Florey</surname>, <given-names>Ernst: Franz</given-names></author> <author><surname>Anton</surname></author> <title>Mesmers magische Wissenschaft</title>. In: <editor>Franz Anton Mesmer</editor> <title>und der Mesmerismus. Wissenschaft</title>, <other>Scharlatanerie, Poesie</other> Hrsg. <source>Gereon Wolters</source> <other>Konstanz</other>: <publisher>Universitätsverl</publisher>. <other>Konstanz</other>, <year>1988</year>, S. <fpage>11</fpage> - <lpage>40</lpage>.<raw>Florey, Ernst: Franz Anton Mesmers magische Wissenschaft. In: Franz Anton Mesmer und der Mesmerismus. Wissenschaft, Scharlatanerie, Poesie. Hrsg. Gereon Wolters. Konstanz: Universitätsverl. Konstanz, 1988, S. 11-40.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: <title>Bericht über einen Vortrag ›Über Hypnose und Suggestion</title>‹. In: <editor>Gesammelte Werke. Nachtragsband. Hrsg. Angela Richards</editor> unter <title>Mitwirkung von Ilse Grubrich-Simitis</title>. S.Fischer Verl. <year>1987</year>, S. <fpage>165</fpage> - <lpage>178</lpage>.<raw>Freud, Sigmund: Bericht über einen Vortrag ›Über Hypnose und Suggestion‹. In: Gesammelte Werke. Nachtragsband. Hrsg. Angela Richards unter Mitwirkung von Ilse Grubrich-Simitis. S.Fischer Verl., 1987, S. 165-178.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gauld</surname>, <given-names>Alan</given-names></author>: <title>A history of hypnotism</title>. 1. paperback ed. <other>Cambridge</other>: <publisher>Cambridge Univ. Press</publisher> <year>1995</year>.<raw>Gauld, Alan: A history of hypnotism. 1. paperback ed., Cambridge: Cambridge Univ. Press, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kerner</surname>, <given-names>Justinus: Franz</given-names></author> <author><surname>Anton</surname></author> <title>Mesmer aus Schwaben, Entdecker des thierischen Magnetismus. Erinnerungen an denselben, nebst Nachrichten von den letzten Jahren seines Lebens zu Meersburg am Bodensee</title>. <other>Frankfurt</other>: <publisher>Rütten</publisher>, <year>1856</year>.<raw>Kerner, Justinus: Franz Anton Mesmer aus Schwaben, Entdecker des thierischen Magnetismus. Erinnerungen an denselben, nebst Nachrichten von den letzten Jahren seines Lebens zu Meersburg am Bodensee. Frankfurt: Rütten, 1856.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tischner</surname>, <given-names>Rudolf und</given-names></author> <author><surname>Bittel</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Mesmer und sein Problem. Magnetismus - Suggestion - Hypnose</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Hippokrates-Verl. Marquardt</publisher> & Cie. <year>1941</year>.<raw>Tischner, Rudolf und Bittel, Karl: Mesmer und sein Problem. Magnetismus - Suggestion - Hypnose. Stuttgart: Hippokrates-Verl. Marquardt & Cie., 1941.</raw></sequence><sequence><editor>Wolters, Gereon</editor> (Hrsg.): <editor>Franz Anton Mesmer</editor> <title>und der Mesmerismus. Wissenschaft, Scharlatanerie, Poesie</title>. <other>Konstanz</other>: <publisher>Universitätsverl. Konstanz</publisher> <year>1988</year>.<raw>Wolters, Gereon (Hrsg.): Franz Anton Mesmer und der Mesmerismus. Wissenschaft, Scharlatanerie, Poesie. Konstanz: Universitätsverl. Konstanz, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zweig</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Die Heilung durch den Geist</title>. Mesmer - <editor>Mary Baker-Eddy - Freud</editor> Hrsg. <editor>Knut Beck</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <title>S.Fischer Verl</title>., <year>1982</year>.<raw>Zweig, Stefan: Die Heilung durch den Geist. Mesmer - Mary Baker-Eddy - Freud. Hrsg. Knut Beck. Frankfurt am Main: S.Fischer Verl., 1982.</raw></sequence>