<sequence><editor>Bernard Cerquiglini</editor> (Hrsg): <title>Les langues de France</title>; <other>Paris</other> <year>2003</year>.<raw>Bernard Cerquiglini (Hrsg): Les langues de France; Paris 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Raymond</surname> <given-names>Chevallier</given-names></author>: <title>Römische Provence. Die Provinz Gallia Narbonensis</title>; <other>Luzern</other> <year>1985</year><raw>Raymond Chevallier: Römische Provence. Die Provinz Gallia Narbonensis; Luzern 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Georg Kremnitz</surname></author> <title>Das Okzitanische. Sprachgeschichte und Soziologie</title>; <other>Tübingen</other> <year>1981</year>.<raw>Georg Kremnitz: Das Okzitanische. Sprachgeschichte und Soziologie; Tübingen 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Georg</surname> <given-names>Kremnitz</given-names></author>: <title>Gesellschaftliche Mehrsprachigkeit. Institutionelle, gesellschaftliche und individuelle Aspekte</title>; <other>Wien</other> <year>1990</year>.<raw>Georg Kremnitz: Gesellschaftliche Mehrsprachigkeit. Institutionelle, gesellschaftliche und individuelle Aspekte; Wien 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Georg</surname> <given-names>Kremnitz</given-names></author>: <title>Die Durchsetzung der Nationalsprachen in Europa</title>; <other>Münster/New York</other> <year>1997</year>.<raw>Georg Kremnitz: Die Durchsetzung der Nationalsprachen in Europa; Münster/New York 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Georg Kremnitz</surname></author> <title>Français – occitan</title>. In: <source>Kontaktlinguistik. Ein internationales Handbuch zeitgenössischer Forschung</source> <volume>2</volume>. Halbband, S <fpage>1188</fpage> - 1195 <other>Berlin</other> <year>1997</year>.<raw>Georg Kremnitz: Français – occitan. In: Kontaktlinguistik. Ein internationales Handbuch zeitgenössischer Forschung; 2. Halbband, S. 1188 - 1195. Berlin 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jacques Le Goff</surname></author> (<title>Hrsg): Das Hochmittelalter</title>. <source>Fischer Weltgeschichte</source> Band <volume>11</volume>; <other>Frankfurt am Main</other> <year>1965</year>.<raw>Jacques Le Goff (Hrsg): Das Hochmittelalter. Fischer Weltgeschichte Band 11; Frankfurt am Main 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritz Peter</surname> <given-names>Kirsch</given-names></author>: <title>Okzitania und Frankophonie</title>. In: <editor>Angelica Rieger</editor> (Hrsg): <source>Okzitanistik, Altokzitanistik und Provenzalistik</source> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2000</year>.<raw>Fritz Peter Kirsch: Okzitania und Frankophonie. In: Angelica Rieger (Hrsg): Okzitanistik, Altokzitanistik und Provenzalistik; Frankfurt am Main 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petra</surname> <given-names>Lindenbauer</given-names></author>, <author><surname>Michael</surname> <given-names>Metzelin</given-names></author>, <author><surname>Margit Thier</surname></author> <title>Die romanischen Sprachen. Eine einführende Übersicht</title>; <other>Wilhelmsfeld</other> <year>1994</year>.<raw>Petra Lindenbauer, Michael Metzelin, Margit Thier: Die romanischen Sprachen. Eine einführende Übersicht; Wilhelmsfeld 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jean-Baptiste Marcellesil</surname></author> <title>Foued Larouusi: France</title>. In: <source>Kontaktlinguistik Ein internationales Handbuch zeitgenössischer Forschung</source> <volume>2</volume>. Halbband, S <volume>1172</volume> – <fpage>1187</fpage>. <other>Berlin</other> <year>1997</year>.<raw>Jean-Baptiste Marcellesil, Foued Larouusi: France. In: Kontaktlinguistik Ein internationales Handbuch zeitgenössischer Forschung; 2. Halbband, S. 1172 – 1187. Berlin 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>René Merle</surname></author> <title>Du triple langage. Occitan, francitan, français</title> In: <source>Lengas. Revue de sociolinguistique</source> Nr. <volume>23</volume> (<year>1988</year>).<raw>René Merle: Du triple langage. Occitan, francitan, français In: Lengas. Revue de sociolinguistique; Nr. 23 (1988).</raw></sequence><sequence><author><surname>Heidrun</surname> <given-names>Pelz</given-names></author>: <title>Linguistik. Eine Einführung</title>; <other>Hamburg</other> <year>82004</year>.<raw>Heidrun Pelz: Linguistik. Eine Einführung; Hamburg 82004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rebecca</surname> <given-names>Posner</given-names></author>: <title>The Romance languages</title>; <other>Cambridge</other> <year>1996</year>.<raw>Rebecca Posner: The Romance languages; Cambridge 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sabine</surname> <given-names>Schick</given-names></author>: <title>Die Calendreta-Bewegung zwischen Okzitanismus und Reformpädagogik. Eine empirische Untersuchung zur bilingualen Erziehung in Südfrankreich</title>; <other>Zürich</other> <year>1999</year>.<raw>Sabine Schick: Die Calendreta-Bewegung zwischen Okzitanismus und Reformpädagogik. Eine empirische Untersuchung zur bilingualen Erziehung in Südfrankreich; Zürich 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brigitte Schlieben-Lange</surname></author> <title>Okzitanisch und Katalanisch. Ein Beitrag zur Soziolinguistik zweier romanischer Sprachen</title>; <other>Tübingen</other> ²<year>1973</year>.<raw>Brigitte Schlieben-Lange: Okzitanisch und Katalanisch. Ein Beitrag zur Soziolinguistik zweier romanischer Sprachen; Tübingen ²1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer</surname> <given-names>Schlösser</given-names></author>: <title>Die romanischen Sprachen</title>; <other>München</other> <year>2001</year>.<raw>Rainer Schlösser: Die romanischen Sprachen; München 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gerd</surname> <given-names>Schwerhoff</given-names></author>: <title>Die Inquisition. Ketzerverfolgung in Mittelalter und Neuzeit</title>; <other>München ²2006</other><raw>Gerd Schwerhoff: Die Inquisition. Ketzerverfolgung in Mittelalter und Neuzeit; München ²2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Achim Stein</surname></author> <title>Einführung in die französische Sprachwissenschaft</title>; <other>Stuttgart</other> ²<year>2005</year>.<raw>Achim Stein: Einführung in die französische Sprachwissenschaft; Stuttgart ²2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jürgen</surname> <given-names>Trabant</given-names></author>: <title>Der gallische Herkules. Über Sprache und Politik in Frankreich und Deutschland</title>; <other>Tübingen/Basel</other> <year>2002</year>.<raw>Jürgen Trabant: Der gallische Herkules. Über Sprache und Politik in Frankreich und Deutschland; Tübingen/Basel 2002.</raw></sequence>