<sequence><author><surname>Christian</surname> <given-names>Felix</given-names></author> <title>Weiße: An die Bücher</title>, in: <editor>ders.: Lieder für Kinder. Vermehrte</editor> Auflage. Mit neuen Melodien von <editor>Johann Adam Hiller</editor> <other>Leipzig</other> <volume>1769</volume>, S. <fpage>116</fpage> ff.<raw>Christian Felix Weiße: An die Bücher, in: ders.: Lieder für Kinder. Vermehrte Auflage. Mit neuen Melodien von Johann Adam Hiller, Leipzig 1769, S. 116 ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christian</surname> <given-names>Adolf Overbeck</given-names></author> <title>An meine Bücher</title>, in: <editor>ders.: Frizchens Lieder</editor> <other>Hamburg</other> <volume>1781</volume>, S. <fpage>66</fpage> ff.<raw>Christian Adolf Overbeck: An meine Bücher, in: ders.: Frizchens Lieder, Hamburg 1781, S. 66 ff.</raw></sequence><sequence><publisher>Forschungsliteratur</publisher><raw>Forschungsliteratur</raw></sequence><sequence><author><surname>Theodor Brüggemann</surname> <title>Kinder- und Jugendliteratur 1498 bis 1950. Kommentierter Katalog der Sammlung Theodor Brüggemann, 3 Bände, Osnabrück 1986</title> <source>bis</source> <year>2005</year>, Band <volume>2</volume> <source>Eintrag</source> 614 „Overbeck <given-names>Christian</given-names></author> <author><surname>Adolf</surname></author>: <title>Frizchens Lieder</title>. <other>Herausgegeben von</other> <editor>Christian Adolf Overbeck</editor> – <other>Hamburg</other>: <publisher>Bohn</publisher> <volume>1781. 142</volume> S., <fpage>1</fpage> <title>ungez</title> Bl. <volume>8</volume>°“.<raw>Theodor Brüggemann: Kinder- und Jugendliteratur 1498 bis 1950. Kommentierter Katalog der Sammlung Theodor Brüggemann, 3 Bände, Osnabrück 1986 bis 2005, Band 2 Eintrag 614 „Overbeck, Christian Adolf: Frizchens Lieder. Herausgegeben von Christian Adolf Overbeck. – Hamburg: Bohn 1781. 142 S., 1 ungez. Bl. 8°“.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klaus</surname> <given-names>Doderer</given-names></author>: <title>Kinderlyrik</title> in: <editor>ders</editor>. (Hrsg.): <source>Lexikon der</source> <title>Kinder- und Jugendliteratur. Personen-, Länder- und Sachartikel zu Geschichte und Gegenwart der Kinder- und Jugendliteratur</title>. <source>In vier Bänden, Weinheim/Basel 1975 bis 1982, zweiter</source> Band (<volume>I–O</volume>), S. <fpage>197</fpage> f.<raw>Klaus Doderer: Kinderlyrik, in: ders. (Hrsg.): Lexikon der Kinder- und Jugendliteratur. Personen-, Länder- und Sachartikel zu Geschichte und Gegenwart der Kinder- und Jugendliteratur. In vier Bänden, Weinheim/Basel 1975 bis 1982, zweiter Band (I–O), S. 197 f.</raw></sequence><sequence><editor>Hans-Heino Ewers</editor> (Hrsg.): <title>Kinder- und Jugendliteratur der Aufklärung. Eine Textsammlung</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1980</year>.<raw>Hans-Heino Ewers (Hrsg.): Kinder- und Jugendliteratur der Aufklärung. Eine Textsammlung, Stuttgart 1980.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Literatur für Kinder und Jugendliche. Eine Einführung in grundlegende Aspekte des Systems Kinder- und Jugendliteratur. Mit einer Auswahlbibliographie Kinder- und Jugendliteraturwissenschaft, 1. Auflage inkl. überarbeiteter, aber noch unveröffent-lichter Kapitel</title> (Stand <other>Februar 2005), München</other> <year>2000</year>.<raw>Ders.: Literatur für Kinder und Jugendliche. Eine Einführung in grundlegende Aspekte des Systems Kinder- und Jugendliteratur. Mit einer Auswahlbibliographie Kinder- und Jugendliteraturwissenschaft, 1. Auflage inkl. überarbeiteter, aber noch unveröffent-lichter Kapitel (Stand Februar 2005), München 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kurt</surname> <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Kinderlyrik</title> in: <editor>Kurt Franz/Günter Lange/Franz-Josef Payrhuber</editor> (Hrsg.): <source>Kinder- und Jugendliteratur. Ein Lexikon, Meitingen</source> <year>1995</year> ff. (Loseblattsammlung <volume>8</volume>. <other>Ergänzungslieferung</other> <year>1999</year>, S. <fpage>1</fpage> bis <identifier>42</identifier>.)<raw>Kurt Franz: Kinderlyrik, in: Kurt Franz/Günter Lange/Franz-Josef Payrhuber (Hrsg.): Kinder- und Jugendliteratur. Ein Lexikon, Meitingen 1995 ff. (Loseblattsammlung, 8. Ergänzungslieferung 1999, S. 1 bis 42.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram Groddeck</surname></author> <title>Reden über Rhetorik. Zu einer Stilistik des Lesens</title>, <other>Basel/Frankfurt am Main</other> <year>1995</year>.<raw>Wolfram Groddeck: Reden über Rhetorik. Zu einer Stilistik des Lesens, Basel/Frankfurt am Main 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bettina Hurrelmann</surname></author> <title>Christian Felix Weiße</title>, in: <editor>Klaus Doderer</editor> (Hrsg.): <source>Lexikon der</source> <title>Kinder- und Jugendliteratur. Personen-, Länder- und Sachartikel zu Geschichte und Gegenwart der Kinder- und Jugendliteratur</title>. <source>In vier Bänden, Weinheim/Basel 1975 bis 1982, dritter</source> Band (<volume>P–Z</volume>), S. <fpage>782</fpage> – <issue>784</issue>.<raw>Bettina Hurrelmann: Christian Felix Weiße, in: Klaus Doderer (Hrsg.): Lexikon der Kinder- und Jugendliteratur. Personen-, Länder- und Sachartikel zu Geschichte und Gegenwart der Kinder- und Jugendliteratur. In vier Bänden, Weinheim/Basel 1975 bis 1982, dritter Band (P–Z), S. 782 – 784.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klaus</surname> <given-names>Langer</given-names></author>, <author><surname>Sven</surname> <given-names>Steinberg</given-names></author>: <title>Deutsche Dichtung. Literaturgeschichte in Beispielen für den Deutschunterricht</title>, <other>München</other> <year>1998</year>.<raw>Klaus Langer, Sven Steinberg: Deutsche Dichtung. Literaturgeschichte in Beispielen für den Deutschunterricht, München 1998.</raw></sequence><sequence><editor>Dieter Richter</editor> (Hrsg.): <title>Kindheit im Gedicht. Deutsche Verse aus acht Jahrhunderten</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1992</year>.<raw>Dieter Richter (Hrsg.): Kindheit im Gedicht. Deutsche Verse aus acht Jahrhunderten, Frankfurt am Main 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ines-Bianca Vogdt</surname></author> <title>Wunderhorn und Sprachgitter. Geschichte der intentionalen Kinderlyrik seit dem 18. Jahrhundert</title>, <other>München</other> <year>1998</year>.<raw>Ines-Bianca Vogdt: Wunderhorn und Sprachgitter. Geschichte der intentionalen Kinderlyrik seit dem 18. Jahrhundert, München 1998.</raw></sequence><sequence><editor>Reiner Wild</editor> (Hrsg.): <source>Geschichte der</source> <title>deutschen Kinder- und Jugendliteratur</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1990</year>.<raw>Reiner Wild (Hrsg.): Geschichte der deutschen Kinder- und Jugendliteratur, Stuttgart 1990.</raw></sequence>