<sequence><author><surname>Baudelaire</surname>, <given-names>Charles</given-names></author>: <title>Die Blumen des Bösen – Les Fleurs du Mal. Vollständige zweisprachige Ausgabe. Aus dem Französischen übertragen, herausgegeben und kommentiert von Friedhelm Kemp</title>, <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1997</year><raw>Baudelaire, Charles: Die Blumen des Bösen – Les Fleurs du Mal. Vollständige zweisprachige Ausgabe. Aus dem Französischen übertragen, herausgegeben und kommentiert von Friedhelm Kemp, München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Bexte</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Blendung – Figuren der Blindheit in Kunst und Wahrnehmungstheorie</title>, <other>Kassel</other> <year>1996</year><raw>Bexte, Peter: Blendung – Figuren der Blindheit in Kunst und Wahrnehmungstheorie, Kassel 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Chambers</surname>, <given-names>Ross</given-names></author>: <title>Seeing and Saying in Baudelaire´s „Les Aveugles</title>“, in: <editor>Mitchell, Robert L</editor> (Hrsg.): <source>Pre-Text Text Context. Essays on Nineteenth-Century French Literature</source> <publisher>Ohio State University Press</publisher> <year>1980</year><raw>Chambers, Ross: Seeing and Saying in Baudelaire´s „Les Aveugles“, in: Mitchell, Robert L. (Hrsg.): Pre-Text Text Context. Essays on Nineteenth-Century French Literature, Ohio State University Press 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Jauß</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Robert</surname></author>: <title>Kunst als Anti-Natur: Zur ästhetischen Wende nach 1789</title>, in: <editor>Jauß, H. R.</editor> <source>Studien zum Epochenwandel der ästhetischen Moderne</source> <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1989</year><raw>Jauß, Hans Robert: Kunst als Anti-Natur: Zur ästhetischen Wende nach 1789, in: Jauß, H. R.: Studien zum Epochenwandel der ästhetischen Moderne, Frankfurt am Main: Suhrkamp 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Klinkert</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Beispielanalyse: Baudelaire, Les Aveugles</title>, in: <editor>Klinkert, T.</editor> <title>Einführung in die französische Literaturwissenschaft</title>, <other>Berlin</other>: <publisher>Erich Schmidt</publisher> <year>2004</year><raw>Klinkert, Thomas: Beispielanalyse: Baudelaire, Les Aveugles, in: Klinkert, T.: Einführung in die französische Literaturwissenschaft, Berlin: Erich Schmidt 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Mayer</surname>, <given-names>Mathias</given-names></author>: <title>Dialektik der Blindheit und Poetik des Todes. Über literarische Strategien der Erkenntnis</title>, <other>Freiburg im Breisgau</other> <publisher>Rombach</publisher> <year>1997</year><raw>Mayer, Mathias: Dialektik der Blindheit und Poetik des Todes. Über literarische Strategien der Erkenntnis, Freiburg im Breisgau: Rombach 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Pascal</surname>, <given-names>Blaise</given-names></author>: <title>Pensées</title> <other>Paris</other>: <publisher>Garmier</publisher> <year>1960</year><raw>Pascal, Blaise: Pensées, Paris: Garmier 1960</raw></sequence><sequence><author><surname>Rincé</surname>, <given-names>Dominique</given-names></author>: <title>Baudelaire et la modernité poétique</title>, <other>Paris</other>: <publisher>Presses Universitaires de France</publisher> <year>1984</year><raw>Rincé, Dominique: Baudelaire et la modernité poétique, Paris: Presses Universitaires de France 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Sartre</surname>, <given-names>Jean Paul</given-names></author> <title>Baudelaire</title> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1978</year><raw>Sartre, Jean Paul: Baudelaire, Reinbek bei Hamburg: Rowohlt Taschenbuch Verlag 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Stierle</surname>, <given-names>Karlheinz</given-names></author>: <title>Der Mythos von Paris. Zeichen und Bewusstsein der Stadt</title>, <other>München/Wien</other>: <publisher>Hanser</publisher> <year>1993</year><raw>Stierle, Karlheinz: Der Mythos von Paris. Zeichen und Bewusstsein der Stadt, München/Wien: Hanser 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Warning</surname>, <given-names>Rainer</given-names></author>: <title>Schwellenerfahrung und Epochenschwelle: Hugo, Soleils couchants und Baudelaire, Les deux crépuscules de la grande Ville</title>, in: <editor>Warning, R.</editor> <source>Lektüren romanischer Lyrik. Von den Trobadours zum Surrealismus, Freiburg im Breisgau</source> <year>1997</year><raw>Warning, Rainer: Schwellenerfahrung und Epochenschwelle: Hugo, Soleils couchants und Baudelaire, Les deux crépuscules de la grande Ville, in: Warning, R.: Lektüren romanischer Lyrik. Von den Trobadours zum Surrealismus, Freiburg im Breisgau 1997</raw></sequence>