<sequence><other>Selbständige Literatur</other><raw>Selbständige Literatur:</raw></sequence><sequence><author><surname>Braselmann</surname>, <given-names>Petra</given-names></author>: <title>Sprachpolitik und Sprachbewusstsein in Frankreich heute</title>. (<source>Romanistische Arbeitshefte</source> <volume>43</volume>). <other>Tübingen</other> <year>1999</year><raw>Braselmann, Petra: Sprachpolitik und Sprachbewusstsein in Frankreich heute. (Romanistische Arbeitshefte, 43). Tübingen 1999</raw></sequence><sequence><editor>Premier Ministre</editor> / <author><surname>Haut</surname></author> <title>Comité de la langue française: La loi relative à l´emploi de la langue française</title>. <other>Paris</other> <year>1975</year><raw>Premier Ministre / Haut Comité de la langue française: La loi relative à l´emploi de la langue française. Paris 1975</raw></sequence><sequence><other>Unselbständige Literatur</other><raw>Unselbständige Literatur:</raw></sequence><sequence>a) <other>Sammelbände</other>:<raw>a) Sammelbände:</raw></sequence><sequence><author><surname>Beinke</surname>, <given-names>Christiane</given-names></author>: „<title>Tomatine statt ketchup. Ein Weg zum reinen Französisch</title>?“, in: <editor>Trabant, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Die Herausforderung</source> <title>durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen</title>. <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>79</fpage> - <lpage>90</lpage><raw>Beinke, Christiane: „Tomatine statt ketchup. Ein Weg zum reinen Französisch?“, in: Trabant, Jürgen (Hrsg.): Die Herausforderung durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen. Berlin 1995, S. 79-90</raw></sequence><sequence><author><surname>Braselmann</surname>, <given-names>Petra</given-names></author> „: <title>Institutionelle Sprachlenkung in Frankreich: neue Wege. Oder: Neues von der Sprachpflegefront</title>“, in: <editor>Hassler, Gerda</editor> (Hrsg.): <source>Texte und</source> <title>Institutionen in der Geschichte der französischen Sprache</title>. <other>Bonn</other> <year>2001</year>, S. <fpage>165</fpage> - <lpage>187</lpage><raw>Braselmann, Petra: „ Institutionelle Sprachlenkung in Frankreich: neue Wege. Oder: Neues von der Sprachpflegefront“, in: Hassler, Gerda (Hrsg.): Texte und Institutionen in der Geschichte der französischen Sprache. Bonn 2001, S. 165-187</raw></sequence><sequence><author><surname>Christmann</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <title>Helmut: „Das Französische der Gegenwart: Zu seiner Norm und seiner ‚défense</title>‘“, in: <editor>Wunderli, Peter</editor> / <editor>Müller, Wulf</editor> (Hrsg.): <source>Romania historica</source> et <title>Romania hodierna</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1982</year>, S. <fpage>259</fpage> - <lpage>281</lpage><raw>Christmann, Hans Helmut: „Das Französische der Gegenwart: Zu seiner Norm und seiner ‚défense‘“, in: Wunderli, Peter / Müller, Wulf (Hrsg.): Romania historica et Romania hodierna. Frankfurt am Main 1982, S. 259-281</raw></sequence><sequence><author><surname>Fugger</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: „<title>Die Einstellung der Franzosen zur französischen Sprachpolitik</title>“, in: <editor>Stimm, Helmut</editor> (Hrsg.): <source>zur Geschichte des gesprochenen Französisch und zur Sprachlenkung im Gegenwartsfranzösischen. (Beiträge des Saarbrücker Romanistentages 1979)</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1980</year>, S. <fpage>58</fpage> - <lpage>78</lpage><raw>Fugger, Bernd: „Die Einstellung der Franzosen zur französischen Sprachpolitik“, in: Stimm, Helmut (Hrsg.): zur Geschichte des gesprochenen Französisch und zur Sprachlenkung im Gegenwartsfranzösischen. (Beiträge des Saarbrücker Romanistentages 1979). Wiesbaden 1980, S. 58-78</raw></sequence><sequence><author><surname>Klare</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: „<title>Sprachpolitik, Sprachkultur und Sprachpflege in Frankreich – gestern und heute</title>“, in: <editor>Scharnhorst, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Sprachkultur und</source> <title>Sprachgeschichte. Herausbildung und Förderung von Sprachbewußtsein und wissenschaftlicher Sprachpflege in Europa</title>. (<source>Sprache - System und Tätigkeit</source> Band <volume>30</volume>). <other>Frankfurt am Main</other> <year>20022</year>, S. <fpage>13</fpage> - <lpage>45</lpage><raw>Klare, Johannes: „Sprachpolitik, Sprachkultur und Sprachpflege in Frankreich – gestern und heute“, in: Scharnhorst, Jürgen (Hrsg.): Sprachkultur und Sprachgeschichte. Herausbildung und Förderung von Sprachbewußtsein und wissenschaftlicher Sprachpflege in Europa. (Sprache - System und Tätigkeit Band 30). Frankfurt am Main 20022, S. 13-45</raw></sequence><sequence><author><surname>Marek</surname>, <given-names>Yves</given-names></author>: „<title>La loi Toubon</title>“, in: <editor>Trabant, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Die Herausforderung</source> <title>durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen</title>. <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>213</fpage> - <lpage>223</lpage><raw>Marek, Yves: „La loi Toubon“, in: Trabant, Jürgen (Hrsg.): Die Herausforderung durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen. Berlin 1995, S. 213-223</raw></sequence><sequence><author><surname>Trabant</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: „<title>Die Sprache der Freiheit und ihre Freunde</title>“, in: <editor>Trabant, Jürgen</editor> (Hrsg.): <source>Die Herausforderung</source> <title>durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen</title>. <other>Berlin</other> <year>1995</year>, S. <fpage>175</fpage> - <lpage>191</lpage><raw>Trabant, Jürgen: „Die Sprache der Freiheit und ihre Freunde“, in: Trabant, Jürgen (Hrsg.): Die Herausforderung durch die fremde Sprache. Das Beispiel der Verteidigung des Französischen. Berlin 1995, S. 175-191</raw></sequence><sequence>b) <other>Fachzeitschriften</other>:<raw>b) Fachzeitschriften:</raw></sequence><sequence><author><surname>Söll</surname>, <given-names>Ludwig</given-names></author> „: <title>Die Krise der französischen Sprache – Realität oder Illusion</title>?“, in: <source>Sprache im technischen Zeitalter</source> Heft <volume>32</volume>, <year>1969</year>, S. <fpage>345</fpage> - <lpage>357</lpage><raw>Söll, Ludwig: „ Die Krise der französischen Sprache – Realität oder Illusion?“, in: Sprache im technischen Zeitalter, Heft 32, 1969, S. 345-357</raw></sequence>