<sequence><author><surname>Braun</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author> <title>und Günter: Das Kugeltranszendentale Vorhaben. Phantastischer Roman</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Das Neue</publisher> <other>Berlin</other>, <year>1990</year>. <other>Erstveröffentlichung: Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher>, <year>1983</year>.<raw>Braun, Johanna und Günter: Das Kugeltranszendentale Vorhaben. Phantastischer Roman. Berlin: Das Neue Berlin, 1990. Erstveröffentlichung: Frankfurt am Main: Suhrkamp, 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fühmann</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Saiäns-Fiktschen. Erzählungen</title>. <other>Rostock</other>: <publisher>Hinstorff</publisher>, <year>1981</year>.<raw>Fühmann, Franz: Saiäns-Fiktschen. Erzählungen. Rostock: Hinstorff, 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kröger</surname>, <given-names>Alexander</given-names></author>: <title>Der Untergang der Telesalt. Wissenschaftlich-phantastischer Roman</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Neues Leben</publisher> <year>1989</year>.<raw>Kröger, Alexander: Der Untergang der Telesalt. Wissenschaftlich-phantastischer Roman. Berlin: Neues Leben, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Landgraf</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Die Stadt</title>. In: <editor>Olaf R. Spittel</editor> (Hrsg.): <source>Geschichten vom Trödelmond. Eine Science-fiction-Anthologie. Berlin: Das Neue</source> <other>Berlin</other>, <year>1990</year>. S. <fpage>251</fpage> - <lpage>281</lpage>.<raw>Landgraf, Wolfgang: Die Stadt. In: Olaf R. Spittel (Hrsg.): Geschichten vom Trödelmond. Eine Science-fiction-Anthologie. Berlin: Das Neue Berlin, 1990. S. 251-281.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meinhold</surname>, <given-names>Gottfried</given-names></author>: <title>Weltbesteigung. Eine Fünftagefahrt. Roman</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Das Neue</publisher> <other>Berlin, 1984</other><raw>Meinhold, Gottfried: Weltbesteigung. Eine Fünftagefahrt. Roman. Berlin: Das Neue Berlin, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Panitz</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>: <title>Eiszeit. Eine unwirkliche Geschichte</title>. <other>Halle, Leipzig</other> <publisher>Mitteldeutscher Verlag</publisher> <year>1983</year>.<raw>Panitz, Eberhard: Eiszeit. Eine unwirkliche Geschichte. Halle, Leipzig: Mitteldeutscher Verlag, 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Prokop</surname>, <given-names>Gert</given-names></author>: <title>Der Heiligenschein</title>. In: <editor>Michael Nagula</editor> (Hrsg.): <source>Siebenquant oder Der Stern des Glücks. SF-Satiren aus der DDR</source> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Luchterhand</publisher>, <year>1988</year>. S. <fpage>161</fpage> - <lpage>170</lpage>.<raw>Prokop, Gert: Der Heiligenschein. In: Michael Nagula (Hrsg.): Siebenquant oder Der Stern des Glücks. SF-Satiren aus der DDR. Darmstadt: Luchterhand, 1988. S. 161-170.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rathenow</surname>, <given-names>Lutz</given-names></author>: <title>Vorwärts</title> In: <editor>Michael Nagula</editor> (Hrsg.): <source>Siebenquant oder Der Stern des Glücks</source> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Luchterhand</publisher>, <year>1988</year>. S. <fpage>74</fpage>.<raw>Rathenow, Lutz: Vorwärts. In: Michael Nagula (Hrsg.): Siebenquant oder Der Stern des Glücks. Darmstadt: Luchterhand, 1988. S. 74.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinmüller</surname>, <given-names>Angela</given-names></author> <title>und Karlheinz: Andymon. Eine Weltraum-Utopie</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Neues Leben</publisher> <year>19894</year>.<raw>Steinmüller, Angela und Karlheinz: Andymon. Eine Weltraum-Utopie. Berlin: Neues Leben, 19894.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinmüller</surname>, <given-names>Angela</given-names></author> <title>und Karlheinz: Sauerstoffmangelgeschichte</title>. In: <source>Lichtjahr</source>, Jg. <volume>6</volume> (<year>1989</year>). S. <fpage>49</fpage> - <lpage>63</lpage>. <other>Erstveröffentlichung</other> in: <editor>Michael Nagula</editor> (Hrsg.): <source>Siebenquant oder Der Stern des Glücks</source> <other>Darmstadt</other>: <publisher>Luchterhand</publisher>, <year>1988</year>.<raw>Steinmüller, Angela und Karlheinz: Sauerstoffmangelgeschichte. In: Lichtjahr, Jg. 6 (1989). S. 49-63. Erstveröffentlichung in: Michael Nagula (Hrsg.): Siebenquant oder Der Stern des Glücks. Darmstadt: Luchterhand, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Becker</surname>, <given-names>Jurek</given-names></author>: <title>Warnung vor dem Schriftsteller. Drei Vorlesungen in Frankfurt</title>. <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>1990</year>.<raw>Becker, Jurek: Warnung vor dem Schriftsteller. Drei Vorlesungen in Frankfurt. Frankfurt (Main): Suhrkamp, 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Braun</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author> <title>und Günter: De Mortuis Nil Nisi Bene</title>. In: <source>Lichtjahr</source>, Jg. <volume>7</volume> (<issue>1999</issue>), S. <fpage>57</fpage> - <lpage>58</lpage>.<raw>Braun, Johanna und Günter: De Mortuis Nil Nisi Bene. In: Lichtjahr, Jg. 7 (1999), S. 57-58.</raw></sequence><sequence><author><surname>Breitenfeld</surname>, <given-names>Annette</given-names></author>: <title>Die Begegnung mit außerirdischen Lebensformen. Untersuchungen zur Science-Fiction-Literatur der DDR</title> [=. <source>Schriftenreihe und Materialien der Phantastischen Bibliothek Wetzlar</source> <volume>6</volume>.] <other>Wetzlar</other>: <publisher>Förderkreis Phantastik</publisher> <year>1994</year>. <title>Zugl.: Magdeburg</title>, <source>Päd. Hochschule, Diss.</source> <year>1989</year>.<raw>Breitenfeld, Annette: Die Begegnung mit außerirdischen Lebensformen. Untersuchungen zur Science-Fiction-Literatur der DDR. [= Schriftenreihe und Materialien der Phantastischen Bibliothek Wetzlar; 6.] Wetzlar: Förderkreis Phantastik, 1994. Zugl.: Magdeburg, Päd. Hochschule, Diss., 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Castein</surname>, <given-names>Hanne</given-names></author>: <title>Mit der Reichsbahn ins Weltall. Zur Science-Fiction der DDR</title>. In: <editor>Axel Goodbody, Dennis Tate</editor> (Hrsg.): <source>Geist und Macht. Writers and the State in the GDR. [= German Monitor</source> <volume>29</volume>.] <other>Amsterdam, Atlanta</other> <publisher>Rodopi</publisher>, <year>1992</year>. S. <fpage>81</fpage> - <lpage>89</lpage>.<raw>Castein, Hanne: Mit der Reichsbahn ins Weltall. Zur Science-Fiction der DDR. In: Axel Goodbody, Dennis Tate (Hrsg.): Geist und Macht. Writers and the State in the GDR. [= German Monitor; 29.] Amsterdam, Atlanta: Rodopi, 1992. S. 81-89.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emmerich</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Schreiben unter Zensur. Die Literatur der DDR</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Süddeutscher Rundfunk</publisher> <year>1994</year>.<raw>Emmerich, Wolfgang: Schreiben unter Zensur. Die Literatur der DDR. Heidelberg: Süddeutscher Rundfunk, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emmerich</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Kleine Literaturgeschichte der DDR. Erweiterte Neuausgabe</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau</publisher>, <year>2005</year>².<raw>Emmerich, Wolfgang: Kleine Literaturgeschichte der DDR. Erweiterte Neuausgabe. Berlin: Aufbau, 2005².</raw></sequence><sequence><author><surname>Entner</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Mauserung einer Gattung. Utopische Literatur eines Jahrzehnts</title>. In: <source>Neue Deutsche Literatur</source> Jg. <volume>24</volume> (<year>1976</year>), Nr. <volume>12</volume>. S. <fpage>137</fpage> - <lpage>153</lpage>.<raw>Entner, Heinz: Mauserung einer Gattung. Utopische Literatur eines Jahrzehnts. In: Neue Deutsche Literatur, Jg. 24 (1976), Nr. 12. S. 137-153.</raw></sequence><sequence><editor>Entner, Heinz</editor> / <author><surname>Adolf Sckerl</surname></author> <title>Zu Entwicklungsstand und -problemen der utopischen und wissenschaftlich-phantastischen Literatur der DDR</title>. In: <source>Mitteilungen des Deutschen Schriftstellerverbands, Sonderheft</source> <volume>1</volume> (<year>1973</year>). S. <fpage>13</fpage> - <lpage>41</lpage>.<raw>Entner, Heinz / Adolf Sckerl: Zu Entwicklungsstand und -problemen der utopischen und wissenschaftlich-phantastischen Literatur der DDR. In: Mitteilungen des Deutschen Schriftstellerverbands, Sonderheft 1 (1973). S. 13-41.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fickelscherer</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>SF-Schriftsteller nach der Wende. Ein Interview mit Angela und Karlheinz Steinmüller</title>. In: <source>Berliner LeseZeichen</source> Jg. <volume>4</volume> (<year>1996</year>), Nr. <volume>7</volume>. S. <fpage>5</fpage> - <lpage>12</lpage>.<raw>Fickelscherer, Helmut: SF-Schriftsteller nach der Wende. Ein Interview mit Angela und Karlheinz Steinmüller. In: Berliner LeseZeichen, Jg. 4 (1996), Nr. 7. S. 5-12.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname>, <given-names>Hans-Edwin</given-names></author>: <title>Science Fiction in der deutschsprachigen Literatur. Ein Referat zur Forschung bis 1993</title> [=. <source>Internationales Archiv für Sozialgeschichte der deutschen Literatur; Sonderheft</source> <volume>7</volume>.] <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1995</year>.<raw>Friedrich, Hans-Edwin: Science Fiction in der deutschsprachigen Literatur. Ein Referat zur Forschung bis 1993. [= Internationales Archiv für Sozialgeschichte der deutschen Literatur; Sonderheft 7.] Tübingen: Niemeyer, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritzsche</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Reconceptualizing East German Popular Literature via the Science Fiction Niche</title>. In: <source>The German Quarterly</source> Jg. <volume>77</volume> (<year>2004</year>), Nr. <volume>4</volume>. S. <fpage>443</fpage> - <lpage>461</lpage>.<raw>Fritzsche, Sonja: Reconceptualizing East German Popular Literature via the Science Fiction Niche. In: The German Quarterly, Jg. 77 (2004), Nr. 4. S. 443-461.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritzsche</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Science Fiction Literature in East Germany</title> [=. <source>East German Studies / DDR-Studien</source> <volume>15</volume>.] <other>Oxford u.a.: Lang</other> <year>2006</year>.<raw>Fritzsche, Sonja: Science Fiction Literature in East Germany. [= East German Studies / DDR-Studien; 15.] Oxford u.a.: Lang, 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartung</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Science fiction in der DDR</title>. In: <source>Deutsch als Fremdsprache</source> Jg. <volume>27</volume> (<issue>1990</issue>), <other>Sonderheft</other>. S. <fpage>33</fpage> - <lpage>36</lpage>.<raw>Hartung, Thomas: Science fiction in der DDR. In: Deutsch als Fremdsprache, Jg. 27 (1990), Sonderheft. S. 33-36.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartung</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Die Science Fiction der DDR. Eine unterhaltungsliterarische Bestandsaufnahme unter thematischem und wirkungsspezifischem Aspekt</title>. <other>Magdeburg</other>: <publisher>Block</publisher>, <year>1992</year>.<raw>Hartung, Thomas: Die Science Fiction der DDR. Eine unterhaltungsliterarische Bestandsaufnahme unter thematischem und wirkungsspezifischem Aspekt. Magdeburg: Block, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heidtmann</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Utopisch-phantastische Literatur in der DDR. Untersuchungen zur Entwicklung eines unterhaltungsliterarischen Genres von 1945-1979</title>. <other>München</other>: <publisher>Fink</publisher>, <year>1982</year>. Zugl.: <other>Hamburg</other>, <publisher>Univ</publisher>., <other>Diss</other>., <year>1980</year>.<raw>Heidtmann, Horst: Utopisch-phantastische Literatur in der DDR. Untersuchungen zur Entwicklung eines unterhaltungsliterarischen Genres von 1945-1979. München: Fink, 1982. Zugl.: Hamburg, Univ., Diss., 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilzinger</surname>, <given-names>Sonja</given-names></author>: <title>Deutungsansätze</title> In: <editor>Christa Wolf</editor> <title>Kein Ort. Nirgends. Mit einem Kommentar von Sonja Hilzinger</title> [=. <source>Suhrkamp Basis Bibliothek</source> <volume>75</volume>.] <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>2006</year>. S. <fpage>128</fpage> - <lpage>133</lpage>.<raw>Hilzinger, Sonja: Deutungsansätze. In: Christa Wolf: Kein Ort. Nirgends. Mit einem Kommentar von Sonja Hilzinger. [= Suhrkamp Basis Bibliothek; 75.] Frankfurt (Main): Suhrkamp, 2006. S. 128-133.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jorgensen</surname>, <given-names>Sven-Aage</given-names></author>: <title>Valium des Volks? Die utopistische Science-Fiction in der DDR</title>. In: <source>Text & Kontext. Jg</source> <volume>12</volume> (<year>1984</year>), Nr. <volume>2</volume>. S. <fpage>225</fpage> - <lpage>243</lpage>.<raw>Jorgensen, Sven-Aage: Valium des Volks? Die utopistische Science-Fiction in der DDR. In: Text & Kontext. Jg. 12 (1984), Nr. 2. S. 225-243.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kirschner</surname>, <given-names>Lutz</given-names></author>: <title>Franz Fühmanns „Saiäns-Fiktschen</title>“. In: <editor>Ders., Christoph Spehr</editor> (Hrsg.): <source>Out of</source> this world! reloaded <source>Neue Beiträge zu Sciencefiction, Politik & Utopie</source> <other>Berlin</other>: <publisher>Dietz</publisher>, <year>2004</year>. S. <fpage>109</fpage> - <lpage>123</lpage>.<raw>Kirschner, Lutz: Franz Fühmanns „Saiäns-Fiktschen“. In: Ders., Christoph Spehr (Hrsg.): Out of this world! reloaded. Neue Beiträge zu Sciencefiction, Politik & Utopie. Berlin: Dietz, 2004. S. 109-123.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kröger</surname>, <given-names>Alexander</given-names></author>: <title>100 Zeilen über DDR-SF</title>. In: <source>Lichtjahr</source>, Jg. <volume>7</volume> (<issue>1999</issue>), S. <fpage>120</fpage> - <lpage>122</lpage>.<raw>Kröger, Alexander: 100 Zeilen über DDR-SF. In: Lichtjahr, Jg. 7 (1999), S. 120-122.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kruschel</surname>, <given-names>Karsten</given-names></author>: <title>Spielwelten zwischen Wunschbild und Warnbild. Eutopisches und Dystopisches in der SF-Literatur der DDR in den achtziger Jahren</title>. <other>Passau</other>: <source>Erster Deutscher Fantasy Club</source> <year>1995</year>.<raw>Kruschel, Karsten: Spielwelten zwischen Wunschbild und Warnbild. Eutopisches und Dystopisches in der SF-Literatur der DDR in den achtziger Jahren. Passau: Erster Deutscher Fantasy Club, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Hans-Peter</given-names></author>: <title>Science Fiction in der DDR zwischen Restriktion und Narrenfreiheit</title>. In: <source>Berliner LeseZeichen</source> Jg. <volume>4</volume> (<year>1996</year>), Nr. <volume>7</volume>. S. <fpage>13</fpage> - <lpage>16</lpage>.<raw>Neumann, Hans-Peter: Science Fiction in der DDR zwischen Restriktion und Narrenfreiheit. In: Berliner LeseZeichen, Jg. 4 (1996), Nr. 7. S. 13-16.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Hans-Peter</given-names></author>: <title>Die große illustrierte Bibliographie der Science Fiction in der DDR, unter Mitarbeit von Ivo Gloss und Erik Simon</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Shayol</publisher>, <year>2002</year>.<raw>Neumann, Hans-Peter: Die große illustrierte Bibliographie der Science Fiction in der DDR, unter Mitarbeit von Ivo Gloss und Erik Simon. Berlin: Shayol, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reifarth</surname>, <given-names>Gert</given-names></author>: <title>Die Macht der Märchen. Zur Darstellung von Repression und Unterwerfung in der DDR in märchenhafter Prosa (1976 – 1985). [= Epistemata</title>; <other>423.] Würzburg</other> <publisher>Königshausen & Neumann</publisher> <year>2003</year>.<raw>Reifarth, Gert: Die Macht der Märchen. Zur Darstellung von Repression und Unterwerfung in der DDR in märchenhafter Prosa (1976 – 1985). [= Epistemata; 423.] Würzburg: Königshausen & Neumann, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rottensteiner</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Die „wissenschaftliche Phantastik“ der DDR</title>. In: <editor>Ders</editor>. (Hrsg.): <source>Polaris 5. Ein Science-fiction-Almanach</source> [= <source>Phantastische Bibliothek</source> <volume>54.]Frankfurt</volume> (Main): Suhrkamp <year>1981</year>. S. <fpage>91</fpage> - <lpage>118</lpage>.<raw>Rottensteiner, Franz: Die „wissenschaftliche Phantastik“ der DDR. In: Ders. (Hrsg.): Polaris 5. Ein Science-fiction-Almanach. [= Phantastische Bibliothek; 54.]Frankfurt (Main): Suhrkamp, 1981. S. 91-118.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rottensteiner</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>German SF</title>. In: <editor>Neil Barron</editor> (Hrsg.): <source>Anatomy of</source> <author><surname>Wonder</surname></author>. <title>A Critical Guide to Science Fiction</title>. <other>New York, London</other> <publisher>Bowker</publisher>, <year>1987</year>³. S. <fpage>379</fpage> - <lpage>404</lpage>.<raw>Rottensteiner, Franz: German SF. In: Neil Barron (Hrsg.): Anatomy of Wonder. A Critical Guide to Science Fiction. New York, London: Bowker, 1987³. S. 379-404.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidjell</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>: <title>Christa Wolf „Kassandra“. Erläuterungen und Dokumente</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher>, <year>2003</year>.<raw>Schmidjell, Christine: Christa Wolf „Kassandra“. Erläuterungen und Dokumente. Stuttgart: Reclam, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Zur Geschichte der utopischen Literatur in der DDR</title>. In: <editor>ders</editor>. (Hrsg.): <source>Untersuchungen zur sozialistischen Unterhaltungsliteratur</source> Heft <volume>2</volume>.[= <source>Potsdamer Forschungen, Gesellschaftswissenschaftliche Reihe</source> <volume>16</volume>.] <other>Potsdam</other>: <publisher>Pädagogische Hochschule</publisher> <year>1975</year>. S. <fpage>31</fpage> - <lpage>47</lpage>.<raw>Schröder, Gustav: Zur Geschichte der utopischen Literatur in der DDR. In: ders. (Hrsg.): Untersuchungen zur sozialistischen Unterhaltungsliteratur. Heft 2.[= Potsdamer Forschungen, Gesellschaftswissenschaftliche Reihe; 16.] Potsdam: Pädagogische Hochschule, 1975. S. 31-47.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Torben</given-names></author>: <title>Science Fiction als Social Fiction. Das gesellschaftliche Potential eines Unterhaltungsgenres</title>.[= <source>Studien zur Science Fiction</source> <volume>1</volume>.] <other>Marburg</other>: <publisher>LIT</publisher>, <year>1998</year>.<raw>Schröder, Torben: Science Fiction als Social Fiction. Das gesellschaftliche Potential eines Unterhaltungsgenres.[= Studien zur Science Fiction; 1.] Marburg: LIT, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Simon</surname>, <given-names>Erik</given-names></author>: <title>Die Science Fiction der DDR 1991 bis 1998 (und davor</title>). In: <source>Lichtjahr</source>, Jg. <volume>7</volume> (<year>1999</year>). S. <fpage>94</fpage> - <lpage>102</lpage>.<raw>Simon, Erik: Die Science Fiction der DDR 1991 bis 1998 (und davor). In: Lichtjahr, Jg. 7 (1999). S. 94-102.</raw></sequence><sequence><author><surname>Simon</surname>, <given-names>Erik</given-names></author> / <editor>Olaf R. Spittel</editor> (Hrsg.): <source>Die Science</source> <title>Fiction der DDR. Autoren und Werke: Ein Lexikon</title>. <other>Berlin</other>: <source>Das Neue</source> <other>Berlin</other>, <year>1988</year>.<raw>Simon, Erik / Olaf R. Spittel (Hrsg.): Die Science Fiction der DDR. Autoren und Werke: Ein Lexikon. Berlin: Das Neue Berlin, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Smyrniw</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Satirische Tendenzen in der neueren sowjetischen Science Fiction</title>. In: <editor>Rolf-Dieter Kluge, Rolf Kellner</editor> (Hrsg.): <source>Aspekte der Science</source> <title>Fiction in Ost und West. Vortragsreihe des Slavischen Seminars im Rahmen des Studium Generale der Universität Tübingen</title> [=. <source>SF Science</source> <volume>2</volume>.] <other>Tübingen</other>: <publisher>Science</publisher> & Fiction <year>1985</year>. S. <fpage>57</fpage> - <lpage>67</lpage>.<raw>Smyrniw, Walter: Satirische Tendenzen in der neueren sowjetischen Science Fiction. In: Rolf-Dieter Kluge, Rolf Kellner (Hrsg.): Aspekte der Science Fiction in Ost und West. Vortragsreihe des Slavischen Seminars im Rahmen des Studium Generale der Universität Tübingen. [= SF Science; 2.] Tübingen: Science & Fiction, 1985. S. 57-67.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spittel</surname>, <given-names>Olaf R.</given-names></author> <title>Wie denkt Science Fiction? Utopie und Realtität, Science Fiction und Zukunft - made in G.D.R</title>. In: <editor>Klaus Burmeister, Karlheinz Steinmüller</editor> (Hrsg.): <source>Streifzüge ins Übermorgen. Science Fiction und Zukunftsforschung. [= Zukunftsstudien</source> <volume>6</volume>.] <other>Weinheim, Basel</other> <publisher>Beltz</publisher>, <year>1992</year>. S. <fpage>165</fpage> - <lpage>178</lpage>.<raw>Spittel, Olaf R.: Wie denkt Science Fiction? Utopie und Realtität, Science Fiction und Zukunft - made in G.D.R. In: Klaus Burmeister, Karlheinz Steinmüller (Hrsg.): Streifzüge ins Übermorgen. Science Fiction und Zukunftsforschung. [= Zukunftsstudien; 6.] Weinheim, Basel: Beltz, 1992. S. 165-178.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinmüller</surname>, <given-names>Angela</given-names></author> <title>und Karlheinz: Vorgriff auf das Lichte Morgen. Studien zur DDR-Science-Fiction mit einer Bibliographie von Hans-Peter Neumann</title>. <other>Passau</other>: <source>Erster Deutscher Fantasy Club</source> <year>1995</year>.<raw>Steinmüller, Angela und Karlheinz: Vorgriff auf das Lichte Morgen. Studien zur DDR-Science-Fiction mit einer Bibliographie von Hans-Peter Neumann. Passau: Erster Deutscher Fantasy Club, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vollprecht</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Science-fiction-Elemente in der Kinderliteratur der DDR in den siebziger und achtziger Jahren</title>. <other>Dresden</other>: <publisher>Päd. Hochschule</publisher> <other>Diss</other>., <year>1992</year>,<raw>Vollprecht, Sabine: Science-fiction-Elemente in der Kinderliteratur der DDR in den siebziger und achtziger Jahren. Dresden: Päd. Hochschule, Diss., 1992,</raw></sequence><sequence><author><surname>Wuckel</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Science Fiction. Eine illustrierte Literaturgeschichte</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>Edition Leipzig</publisher> <year>1986</year>.<raw>Wuckel, Dieter: Science Fiction. Eine illustrierte Literaturgeschichte. Leipzig: Edition Leipzig, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wuckel</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Zur neueren Science-Fiction-Literatur der DDR. Beobachtungen, Überlegungen, kritische Betrachtungen</title>. In: <source>Weimarer Beiträge</source> Jg. <volume>33</volume> (<year>1987</year>), Nr. <volume>3</volume>. S. <fpage>357</fpage> - <lpage>378</lpage>.<raw>Wuckel, Dieter: Zur neueren Science-Fiction-Literatur der DDR. Beobachtungen, Überlegungen, kritische Betrachtungen. In: Weimarer Beiträge, Jg. 33 (1987), Nr. 3. S. 357-378.</raw></sequence>