<sequence><publisher>Textausgaben</publisher><raw>Textausgaben</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram von</surname> <given-names>Eschenbach</given-names></author>: <title>Willehalm. 3., durchgesehene Auflage. Text der Ausgabe von Werner Schröder. Übersetzung, Vorwort und Register von Dieter Kartschoke</title>. <other>Berlin, New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>2003</year>.<raw>Wolfram von Eschenbach: Willehalm. 3., durchgesehene Auflage. Text der Ausgabe von Werner Schröder. Übersetzung, Vorwort und Register von Dieter Kartschoke. Berlin, New York: de Gruyter, 2003.</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel. Elberfelder Übersetzung, revidierte Fassung</title>. <other>Wuppertal</other>: <publisher>Brockhaus</publisher>, <year>20039</year>.<raw>Die Bibel. Elberfelder Übersetzung, revidierte Fassung. Wuppertal: Brockhaus, 20039.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Wolfram von Eschenbach</title> [=. <source>Sammlung Metzler</source> <volume>36</volume>.] <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher>, <year>19916</year>.<raw>Bumke, Joachim: Wolfram von Eschenbach. [= Sammlung Metzler; 36.] Stuttgart: Metzler, 19916.</raw></sequence><sequence><author><surname>Decke-Cornill</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Stellenkommentar zum III. Buch des „Willehalm“ Wolframs von Eschenbach</title> [=. <source>Marburger Studien zur Germanistik</source> <volume>7.]Marburg</volume>: <publisher>Elwert</publisher>, <year>1985</year>.<raw>Decke-Cornill, Renate: Stellenkommentar zum III. Buch des „Willehalm“ Wolframs von Eschenbach. [= Marburger Studien zur Germanistik; 7.]Marburg: Elwert, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freytag</surname>, <given-names>Wiebke</given-names></author>: <title>Das Oxymoron bei Wolfram, Gottfried und anderen Dichtern des Mittelalters</title> [=. <source>Medium Aevum</source> <volume>24</volume>.] <other>München</other>: <publisher>Fink</publisher>, <year>1972</year>.<raw>Freytag, Wiebke: Das Oxymoron bei Wolfram, Gottfried und anderen Dichtern des Mittelalters. [= Medium Aevum; 24.] München: Fink, 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritzsch</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Über Wolframs von Eschenbach Religiosität</title>. <other>Leipzig</other>: <publisher>Richter</publisher>, <year>1892</year>. Zugl. <other>Leipzig</other>, <publisher>Univ</publisher>., <other>diss. phil., 1892</other><raw>Fritzsch, Robert: Über Wolframs von Eschenbach Religiosität. Leipzig: Richter, 1892. Zugl. Leipzig, Univ., diss. phil., 1892.</raw></sequence><sequence><author><surname>Happ</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Kommentar zum zweiten Buch von Wolframs Willehalm</title>. <other>München</other>: <publisher>Univ</publisher>., diss. phil. <year>1966</year>.<raw>Happ, Erich: Kommentar zum zweiten Buch von Wolframs Willehalm. München: Univ., diss. phil., 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heid</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Artikel „Longinus</title>“. In: <editor>Walter Kasper</editor> (Hrsg.): <source>Lexikon für Theologie und Kirche</source> Bd. <volume>6</volume>. <other>Freiburg</other> u. a.: Herder <year>1997</year>³. Sp. <fpage>1047</fpage>.<raw>Heid, Stefan: Artikel „Longinus“. In: Walter Kasper (Hrsg.): Lexikon für Theologie und Kirche; Bd. 6. Freiburg u. a.: Herder, 1997³. Sp. 1047.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kartschoke</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Signum Tau. Zu Wolframs „Willehalm“ 406, 17ff</title>. In: <source>Euphorion, Jg</source> <volume>61</volume> (<year>1967</year>), Nr. <volume>3</volume>. S. <fpage>245</fpage> - <lpage>266</lpage>.<raw>Kartschoke, Dieter: Signum Tau. Zu Wolframs „Willehalm“ 406, 17ff. In: Euphorion, Jg. 61 (1967), Nr. 3. S. 245-266.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kilian</surname>, <given-names>Helga</given-names></author>: <title>Studien zu Wolframs „Willehalm“. Interpretation des IX. Buches und Ansätze zu einer Deutung des Gesamtwerks</title>. <other>Frankfurt (Main): Univ., diss. phil., 1970</other><raw>Kilian, Helga: Studien zu Wolframs „Willehalm“. Interpretation des IX. Buches und Ansätze zu einer Deutung des Gesamtwerks. Frankfurt (Main): Univ., diss. phil., 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kolb</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Ein Kreuz mit drei Enden. Zu Wolframs „Willehalm“ 406,1-407,7</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur</source> Jg. <volume>116</volume> (<year>1987</year>). S. <fpage>268</fpage> - <lpage>279</lpage>.<raw>Kolb, Herbert: Ein Kreuz mit drei Enden. Zu Wolframs „Willehalm“ 406,1-407,7. In: Zeitschrift für deutsches Altertum und deutsche Literatur, Jg. 116 (1987). S. 268-279.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köpf</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Artikel „Kreuz: IV. Mittelalter</title>“. In: <editor>Gerhard Müller</editor> (Hrsg.): <source>Theologische Realenzyklopädie</source> Bd. <volume>XIX</volume>. <other>Berlin, New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1990</year>. S. <fpage>732</fpage> - <lpage>761</lpage>.<raw>Köpf, Ulrich: Artikel „Kreuz: IV. Mittelalter“. In: Gerhard Müller (Hrsg.): Theologische Realenzyklopädie, Bd. XIX. Berlin, New York: de Gruyter, 1990. S. 732-761.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köpf</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Artikel „Kreuz</title> / <given-names>Kreuz</given-names> <author><surname>Christi</surname></author>: <title>IV. Das Kreuz in der Kirchengeschichte</title>“. In: <editor>Hans-Dieter Betz u. a</editor> (Hrsg.): <source>Religion in Geschichte und Gegenwart</source> Bd. <volume>4</volume>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Mohr Siebeck</publisher> <year>20014</year>. Sp. <fpage>1747</fpage> - <lpage>1751</lpage>.<raw>Köpf, Ulrich: Artikel „Kreuz / Kreuz Christi: IV. Das Kreuz in der Kirchengeschichte“. In: Hans-Dieter Betz u. a. (Hrsg.): Religion in Geschichte und Gegenwart; Bd. 4. Tübingen: Mohr Siebeck, 20014. Sp. 1747-1751.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koppitz</surname>, <given-names>Hans-Joachim</given-names></author>: <title>Wolframs Religiosität. Beobachtungen über das Verhältnis Wolframs von Eschenbach zur religiösen Tradition des Mittelalters</title>. <other>Bonn</other>: <publisher>Univ</publisher>., <other>diss. phil.</other> <year>1958</year>.<raw>Koppitz, Hans-Joachim: Wolframs Religiosität. Beobachtungen über das Verhältnis Wolframs von Eschenbach zur religiösen Tradition des Mittelalters. Bonn: Univ., diss. phil., 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kremer</surname>, <given-names>Jacob</given-names></author> <title>u. a.: Artikel „Höllenabstieg Christi</title>“. In: <editor>Walter Kasper</editor> (Hrsg.): <source>Lexikon für Theologie und Kirche</source> Bd. <volume>5</volume>. <other>Freiburg u. a.</other> <publisher>Herder</publisher>, <year>1996</year>³. Sp. <fpage>237</fpage> - <lpage>240</lpage>.<raw>Kremer, Jacob u. a.: Artikel „Höllenabstieg Christi“. In: Walter Kasper (Hrsg.): Lexikon für Theologie und Kirche; Bd. 5. Freiburg u. a.: Herder, 1996³. Sp. 237-240.</raw></sequence><sequence><author><surname>Marotta</surname>, <given-names>Joseph</given-names></author>: <title>Signs of the Cross. Cruciform Symbolism in Wolfram von Eschenbach’s “Willehalm</title>”. In: <source>The Germanic Review</source> Jg. <volume>58</volume> (<year>1983</year>), Nr. <volume>1</volume>. S. <fpage>33</fpage> - <lpage>39</lpage>.<raw>Marotta, Joseph: Signs of the Cross. Cruciform Symbolism in Wolfram von Eschenbach’s “Willehalm”. In: The Germanic Review, Jg. 58 (1983), Nr. 1. S. 33-39.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nitz</surname>, <given-names>Genoveva</given-names></author>: <title>Artikel „Dornenkrönung</title>“. In: <editor>Walter Kasper</editor> (Hrsg.): <source>Lexikon für Theologie und Kirche</source> Bd. <volume>3</volume>. <other>Freiburg u. a.</other> <publisher>Herder</publisher>, <year>1995</year>³. Sp. <fpage>345</fpage> - <lpage>346</lpage>.<raw>Nitz, Genoveva: Artikel „Dornenkrönung“. In: Walter Kasper (Hrsg.): Lexikon für Theologie und Kirche; Bd. 3. Freiburg u. a.: Herder, 1995³. Sp. 345-346.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ochs</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Wolframs „Willehalm“-Eingang im Lichte der frühmittelhochdeutschen geistlichen Dichtung</title> [=. <source>Medium Aevum</source> <volume>14</volume>.] <other>München</other>: <publisher>Fink</publisher>, <year>1968</year>. <title>Zugl</title> <other>Marburg, Univ., Diss. Phil.</other> <year>1965</year>.<raw>Ochs, Ingrid: Wolframs „Willehalm“-Eingang im Lichte der frühmittelhochdeutschen geistlichen Dichtung. [= Medium Aevum; 14.] München: Fink, 1968. Zugl. Marburg, Univ., Diss. Phil., 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pieper</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Scholastik. Gestalten und Probleme der mittelalterlichen Philosophie</title>. <other>München</other>: <publisher>Kösel</publisher>, <year>1960</year>.<raw>Pieper, Josef: Scholastik. Gestalten und Probleme der mittelalterlichen Philosophie. München: Kösel, 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>San-Marte</surname> (<given-names>A</given-names></author>. <author><surname>Schulz</surname></author>): <title>Ueber das Religiöse in den Werken Wolframs von Eschenbach und die Bedeutung des heiligen Grals in dessen „Parcival</title>“. <other>Halle</other>: <publisher>Verlag</publisher> <source>der Buchhandlung des Waisenhauses</source> <year>1861</year>.<raw>San-Marte (A. Schulz): Ueber das Religiöse in den Werken Wolframs von Eschenbach und die Bedeutung des heiligen Grals in dessen „Parcival“. Halle: Verlag der Buchhandlung des Waisenhauses, 1861.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sattler</surname>, <given-names>Anton</given-names></author>: <title>Die religiösen Anschauungen Wolframs von Eschenbach.[= Grazer Studien zur Deutschen Philologie</title>; <volume>1</volume>.] <other>Graz</other>: <publisher>Styria</publisher>, <year>1895</year>.<raw>Sattler, Anton: Die religiösen Anschauungen Wolframs von Eschenbach.[= Grazer Studien zur Deutschen Philologie; 1.] Graz: Styria, 1895.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schiller</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Ikonographie der christlichen Kunst</title>. Band <volume>2</volume>: <title>Die Passion Jesu Christi</title>. <other>Gütersloh</other>: <publisher>Gütersloher Verlagshaus Mohn</publisher> <year>1968</year>.<raw>Schiller, Gertrud: Ikonographie der christlichen Kunst. Band 2: Die Passion Jesu Christi. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus Mohn, 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmidt</surname>, <given-names>Ernst-Joachim</given-names></author>: <title>Stellenkommentar zum IX. Buch des „Willehalm“ Wolframs von Eschenbach.[= Bayreuther</title> <source>Beiträge zur Sprachwissenschaft</source> <volume>3</volume>.] <other>Marburg</other>: <publisher>Univ</publisher>., diss. phil. <year>1979</year>.<raw>Schmidt, Ernst-Joachim: Stellenkommentar zum IX. Buch des „Willehalm“ Wolframs von Eschenbach.[= Bayreuther Beiträge zur Sprachwissenschaft; 3.] Marburg: Univ., diss. phil., 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Christliche Paradoxa in Wolframs „Willehalm</title>“. In: <source>Euphorion</source>, Jg. <volume>55</volume> (<year>1961</year>), Nr. <volume>1</volume>. S. <fpage>85</fpage> - <lpage>90</lpage>.<raw>Schröder, Werner: Christliche Paradoxa in Wolframs „Willehalm“. In: Euphorion, Jg. 55 (1961), Nr. 1. S. 85-90.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Religiöse und andere Oxymora in Wolframs „Willehalm</title>“. In: <editor>Dietrich Huschenbett u. a</editor> (Hrsg.): <source>Medium aevum deutsch. Beiträge zur deutschen Literatur</source> <title>des hohen und späten Mittelalters</title>. <source>Festschrift für Kurt Ruh zum 65. Geburtstag</source> <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1979</year>. S. <fpage>311</fpage> - <lpage>325</lpage>.<raw>Schröder, Werner: Religiöse und andere Oxymora in Wolframs „Willehalm“. In: Dietrich Huschenbett u. a. (Hrsg.): Medium aevum deutsch. Beiträge zur deutschen Literatur des hohen und späten Mittelalters. Festschrift für Kurt Ruh zum 65. Geburtstag. Tübingen: Niemeyer, 1979. S. 311-325.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sciurie</surname>, <given-names>Helga.: Artikel</given-names></author> „<title>Sibylle / Sibyllinische Orakel: III. Kunst</title>“. In: <editor>Walter Kasper</editor> (Hrsg.): <source>Lexikon für Theologie und Kirche</source> Bd. <volume>9</volume>. <other>Freiburg u. a.</other> <publisher>Herder</publisher>, <year>2000</year>³. Sp. <fpage>556</fpage> - <lpage>557</lpage>.<raw>Sciurie, Helga.: Artikel „Sibylle / Sibyllinische Orakel: III. Kunst“. In: Walter Kasper (Hrsg.): Lexikon für Theologie und Kirche; Bd. 9. Freiburg u. a.: Herder, 2000³. Sp. 556-557.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wells</surname>, <given-names>David A.</given-names></author> <author><surname>Religious</surname></author> <title>Disputation Literature and the Theology of “Willehalm“. An Aspect of Wolfram’s Education</title>. In: <editor>Martin H. Jones, Timothy McFarland</editor> (Hrsg.): <source>Wolfram’s “Willehalm”. Fifteen Essays</source> <other>Rochester, Woodbridge: Camden</other> <year>2002</year>. S. <fpage>145</fpage> - <lpage>165</lpage>.<raw>Wells, David A.: Religious Disputation Literature and the Theology of “Willehalm“. An Aspect of Wolfram’s Education. In: Martin H. Jones, Timothy McFarland (Hrsg.): Wolfram’s “Willehalm”. Fifteen Essays. Rochester, Woodbridge: Camden, 2002. S. 145-165.</raw></sequence>