<sequence><author><surname>Eckermann</surname>, <given-names>Johann Peter</given-names></author> <title>Gespräche mit Goethe in den letzten Jahren seines Lebens</title>, <other>München</other> <year>1984</year><raw>Eckermann, Johann Peter: Gespräche mit Goethe in den letzten Jahren seines Lebens, München 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann Wolfgang</given-names></author> <title>von: Wilhelm Meisters Lehrjahre. Hamburger Ausgabe hrsg</title>. v. <editor>Erich Trunz</editor> Bd.7, <other>München 1981, (=Goethe</other> <publisher>Wilhelm Meister)</publisher><raw>Goethe, Johann Wolfgang von: Wilhelm Meisters Lehrjahre. Hamburger Ausgabe hrsg. v. Erich Trunz, Bd.7, München 1981, (=Goethe: Wilhelm Meister)</raw></sequence><sequence><author><surname>Rousseau</surname>, <given-names>Jean-Jacques</given-names></author>, zit. nach <editor>Ursula Geitner</editor> (Hg.): <title>Schauspielerinnen: Der theatralische Eintritt der Frau in die Moderne</title>. <other>Bielefeld</other> <year>1988</year><raw>Rousseau, Jean-Jacques, zit. nach Ursula Geitner (Hg.): Schauspielerinnen: Der theatralische Eintritt der Frau in die Moderne. Bielefeld 1988</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlosser</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <title>an Nicolovius</title>, in: <editor>Wilhelm Bode</editor> (Hrsg.): <source>Goethe in vertraulichen Briefen seiner Zeitgenossen, Bd.2</source> <other>München</other> <year>1982</year><raw>Schlosser, Johann an Nicolovius, in: Wilhelm Bode (Hrsg.): Goethe in vertraulichen Briefen seiner Zeitgenossen, Bd.2, München 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Ladendorf</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Zwischen Tradition und Revolution. Die Frauengestalten in „Wilhelm Meisters Lehrjahren“ und ihr Verhältnis zu deutschen Originalromanen des 18.Jahrhunderts</title>, <other>Frankfurt a.M</other> <year>1990</year><raw>Ladendorf, Ingrid: Zwischen Tradition und Revolution. Die Frauengestalten in „Wilhelm Meisters Lehrjahren“ und ihr Verhältnis zu deutschen Originalromanen des 18.Jahrhunderts, Frankfurt a.M. 1990</raw></sequence>