<sequence><other>Primärquelle</other>:<raw>Primärquelle:</raw></sequence><sequence><editor>Göpfert, Herbert G</editor> (Hrsg.): <source>Eduard Mörike. Werke in einem</source> Band, <other>Carl</other> <publisher>Hanser Verlag</publisher> <other>München</other> <year>2004</year>, S. <fpage>999</fpage><raw>Göpfert, Herbert G. (Hrsg.): Eduard Mörike. Werke in einem Band, Carl Hanser Verlag, München 2004, S. 999</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhn</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Die Sonne im Dintenfaß sich spiegeln will. Idylle und Geschichte in Mörikes „Der alte Turmhahn</title>, in: <editor>Wild, Reiner</editor> (Hrsg.): <source>Der Sonnenblume</source> <title>gleich steht mein Gemüthe offen</title>. <source>Neue Studien zum Werk Eduard Mörikes, Röhrig Universitätsverlag</source> <year>1997</year><raw>Böhn, Andreas: Die Sonne im Dintenfaß sich spiegeln will. Idylle und Geschichte in Mörikes „Der alte Turmhahn, in: Wild, Reiner (Hrsg.): Der Sonnenblume gleich steht mein Gemüthe offen. Neue Studien zum Werk Eduard Mörikes, Röhrig Universitätsverlag 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Böschenstein-Schäfer</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Idylle, Metzler</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1977</year><raw>Böschenstein-Schäfer, Renate: Idylle, Metzler, Stuttgart 1977</raw></sequence><sequence><author><surname>Enzinger</surname>, <given-names>Moriz</given-names></author>: <title>Mörikes Gedicht „Auf eine Lampe“, Kommissionsverlag der österreichischen Akademie der Wissenschaften</title>, <other>Wien</other> <year>1965</year><raw>Enzinger, Moriz: Mörikes Gedicht „Auf eine Lampe“, Kommissionsverlag der österreichischen Akademie der Wissenschaften, Wien 1965</raw></sequence><sequence><editor>Erdmann, Gustav</editor> (Hrsg.): <title>Der alte Turmhahn und andere Idyllen von Eduard Mörike</title>, <publisher>Union Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>1972</year><raw>Erdmann, Gustav (Hrsg.): Der alte Turmhahn und andere Idyllen von Eduard Mörike, Union Verlag, Berlin 1972</raw></sequence><sequence><author><surname>Holschuh</surname>, <given-names>Albrecht</given-names></author>: <title>Wem leuchtet Mörikes „Lampe</title>“?, in: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>110</volume>, <other>Berlin</other> <year>1991</year><raw>Holschuh, Albrecht: Wem leuchtet Mörikes „Lampe“?, in: Zeitschrift für deutsche Philologie 110, Berlin 1991</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessing</surname>, <given-names>G. E</given-names></author>  <publisher>Laokoon, Reclam Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>2001</year><raw>Lessing, G. E. : Laokoon, Reclam Verlag, Stuttgart 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>Luserke-Jaqui</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Eduard Mörike. Ein Kommentar</title>, Francke Verlag, Tübingen <year>2004</year><raw>Luserke-Jaqui, Matthias: Eduard Mörike. Ein Kommentar, Francke Verlag, Tübingen 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlaffer</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author> & <editor>Mende, Dirk</editor> (Hrsg.): <source>Friedrich Theodor Vischer, Marbacher Magazin, Marbach am Neckar</source> <year>1987</year><raw>Schlaffer, Heinz & Mende, Dirk (Hrsg.): Friedrich Theodor Vischer, Marbacher Magazin, Marbach am Neckar 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Staiger</surname>, <given-names>Emil</given-names></author>: <title>Ein Briefwechsel mit Martin Heidegger</title>, in: <editor>Doerksen, Victor Gerard</editor> (Hrsg.): <source>Eduard Mörike, Wissenschaftliche Buchgesellschaft</source> <other>Darmstadt</other> <year>1975</year><raw>Staiger, Emil: Ein Briefwechsel mit Martin Heidegger, in: Doerksen, Victor Gerard (Hrsg.): Eduard Mörike, Wissenschaftliche Buchgesellschaft, Darmstadt 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Strunk</surname>, <given-names>Reiner</given-names></author>: <title>Eduard Mörike, Pfarrer und Poet</title>, <publisher>Calwer Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>2004</year><raw>Strunk, Reiner: Eduard Mörike, Pfarrer und Poet, Calwer Verlag, Stuttgart 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Von Nordheim</surname> <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Die Dingdichtung Eduard Mörikes</title>, in: <source>Euphorion</source> <volume>50</volume>, <publisher>Carl Winter Verlag</publisher> <year>1956</year><raw>Von Nordheim, Werner: Die Dingdichtung Eduard Mörikes, in: Euphorion 50, Carl Winter Verlag 1956</raw></sequence>