<sequence><author><surname>Primärtexte</surname></author> <raw>Primärtexte :</raw></sequence><sequence><editor>Aristoteles, Poetik, hsg. v. M. Fuhrmann</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1982</year>.<raw>Aristoteles, Poetik, hsg. v. M. Fuhrmann, Stuttgart 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname>. <given-names>Guarini</given-names></author>, Opere, hsg. v <editor>M. Guglielminetti</editor> <other>Turin</other> <year>1971</year>.<raw>B. Guarini, Opere, hsg. v. M. Guglielminetti, Turin 1971.</raw></sequence><sequence><editor>A. Solerti</editor> (Hsg.), <title>Le origini del melodramma</title>. <source>Testimonianze dei contempora-nei</source> <volume>2</volume> Bd.e, <other>Mailand</other> <year>1905</year>.<raw>A. Solerti (Hsg.), Le origini del melodramma. Testimonianze dei contempora-nei, 2 Bd.e, Mailand 1905.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Striggio</given-names></author>, „<title>La favola d’Orfeo</title>“, in: <editor>A. della Corte</editor> (Hsg.), <title>Drammi per musica dal Rinuccini allo Zeno</title>, <other>Turin</other> <year>11958</year>.<raw>A. Striggio, „La favola d’Orfeo“, in: A. della Corte (Hsg.), Drammi per musica dal Rinuccini allo Zeno, Turin 11958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sekundärliteratur</surname></author> <raw>Sekundärliteratur :</raw></sequence><sequence><author><surname>M</surname>. <given-names>Bachtin</given-names></author>, <title>Literatur und Karneval. Zur Romantheorie und Lachkultur</title>, <other>München</other> <year>1969</year>.<raw>M. Bachtin, Literatur und Karneval. Zur Romantheorie und Lachkultur, München 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Battistini</given-names></author>, „<title>La cultura del Barocco</title>“, in: <editor>E. Malato</editor> (<title>Hsg.), Storia della letteratura italiana</title>, Bd. <source>V, La fine del Cinquecento e il Seicento</source> <other>Rom</other> <year>1997</year>, S. <fpage>464</fpage> - 501<raw>A. Battistini, „La cultura del Barocco“, in: E. Malato (Hsg.), Storia della letteratura italiana, Bd. V, La fine del Cinquecento e il Seicento, Rom 1997, S. 464 - 501.</raw></sequence><sequence><author><surname>A. L</surname> <given-names>Bellini</given-names></author>, <author><surname>T</surname>. <given-names>Walker</given-names></author>, „<title>Il teatro per musica</title>“, in: <editor>F. Brioschi</editor> C. Di <title>Girolamo, Manuale di letteratura italiana. Storia per generi e problemi</title>, Bd. <volume>2</volume>, <other>Turin</other> <year>1994</year>, S. <fpage>849</fpage> - <other>869</other>.<raw>A. L. Bellini, T. Walker, „Il teatro per musica“, in: F. Brioschi, C. Di Girolamo, Manuale di letteratura italiana. Storia per generi e problemi, Bd. 2, Turin 1994, S. 849 - 869.</raw></sequence><sequence><author><surname>L</surname>. <given-names>Bianconi</given-names></author>, <author><surname>T</surname>. <given-names>Walker</given-names></author>, „<title>Production, Consumption and Political Function of Seventeenth-Century Opera</title>“, in: <source>Early Music History</source> <volume>4</volume> (<year>1984</year>), S. <fpage>209</fpage> - <other>296</other>.<raw>L. Bianconi, T. Walker, „Production, Consumption and Political Function of Seventeenth-Century Opera“, in: Early Music History 4 (1984), S. 209 - 296.</raw></sequence><sequence><author><surname>K</surname>. <given-names>Brodersen</given-names></author>, <author><surname>B</surname></author>. <title>Zimmermann (Hsgg.), Antike Mythologie</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2005</year>.<raw>K. Brodersen, B. Zimmermann (Hsgg.), Antike Mythologie, Stuttgart 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Csampai</given-names></author>, <author><surname>D</surname></author>. <title>Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi</title>. „Orfeo“. <editor>Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>.<raw>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>L</surname>. <given-names>Deile</given-names></author>, „<title>Feste - eine Definition</title>“, in: <editor>M. Maurer</editor> (Hsg.), <source>Das Fest. Beiträge zu seiner Theorie und Systematik</source> <other>Köln</other> <year>2004</year>, S. <fpage>1</fpage> - <other>17</other>.<raw>L. Deile, „Feste - eine Definition“, in: M. Maurer (Hsg.), Das Fest. Beiträge zu seiner Theorie und Systematik, Köln 2004, S. 1 - 17.</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Fabbri</given-names></author>, „<title>La parola cantata</title>“, in: <author><surname>P</surname>. <given-names>Besutti</given-names></author>, <author><surname>T. M</surname> <given-names>Gialdroni</given-names></author>, <author><surname>R</surname></author>. <title>Baroncini (Hsgg.), Claudio</title> <source>Monteverdi. Atti del Convegno Mantova</source> <volume>21</volume> - <issue>24</issue> <other>ottobre 1993, Florenz</other> <year>1998</year>, S. <fpage>513</fpage> - <other>523</other>.<raw>P. Fabbri, „La parola cantata“, in: P. Besutti, T. M. Gialdroni, R. Baroncini (Hsgg.), Claudio Monteverdi. Atti del Convegno Mantova, 21 - 24 ottobre 1993, Florenz 1998, S. 513 - 523.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Friedrich</given-names></author>, <title>Epochen der italienischen Lyrik</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1964</year>.<raw>H. Friedrich, Epochen der italienischen Lyrik, Frankfurt a. M. 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Gier</given-names></author>, <title>Das Libretto. Theorie und Geschichte einer musikoliterarischen Gattung</title>, <other>Darmstadt</other> <year>1988</year>.<raw>A. Gier, Das Libretto. Theorie und Geschichte einer musikoliterarischen Gattung, Darmstadt 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>N</surname>. <given-names>Harnoncourt</given-names></author>, <title>Der musikalische Dialog. Gedanken zu Monteverdi, Bach und Mozart</title>, <other>Salzburg</other> <year>1984</year>.<raw>N. Harnoncourt, Der musikalische Dialog. Gedanken zu Monteverdi, Bach und Mozart, Salzburg 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>N</surname>. <given-names>Harnoncourt</given-names></author>, „<title>Zur Aufführung der ‚Favola d’Orfeo’ von Monteverdi</title>“, in: <editor>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>, S. <fpage>165</fpage> - <other>173</other>.<raw>N. Harnoncourt, „Zur Aufführung der ‚Favola d’Orfeo’ von Monteverdi“, in: A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988, S. 165 - 173.</raw></sequence><sequence><author><surname>K</surname>. <given-names>Kreimeier</given-names></author>, <author><surname>G</surname></author>. <title>Stanitzek (Hsgg.), Paratexte in Literatur, Film und Fernsehen</title>, <other>Berlin</other> <year>2004</year>.<raw>K. Kreimeier, G. Stanitzek (Hsgg.), Paratexte in Literatur, Film und Fernsehen, Berlin 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Lanfranchi</given-names></author>, „<title>La librettistica italiana del Seicento</title>“, in: <editor>A. Basso</editor> (Hsg.), <source>Storia dell’Opera</source> Bd. III <volume>2</volume>, <other>Turin</other> <year>1977</year>, S. <fpage>3</fpage> - <other>45</other>.<raw>A. Lanfranchi, „La librettistica italiana del Seicento“, in: A. Basso (Hsg.), Storia dell’Opera, Bd. III, 2, Turin 1977, S. 3 - 45.</raw></sequence><sequence><author><surname>S</surname>. <given-names>Leopold</given-names></author>, „<title>Orpheus in Mantua und anderswo. Poliziano, Peri und Monteverdi</title>“, in: <editor>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>, S. <fpage>83</fpage> - <other>109</other>.<raw>S. Leopold, „Orpheus in Mantua und anderswo. Poliziano, Peri und Monteverdi“, in: A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988, S. 83 - 109.</raw></sequence><sequence><author><surname>S</surname>. <given-names>Leopold</given-names></author>, „<title>Die musikalische Dramaturgie in Monteverdis ‚Orfeo</title>’“, in: <editor>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>, S. <fpage>128</fpage> - <other>146</other>.<raw>S. Leopold, „Die musikalische Dramaturgie in Monteverdis ‚Orfeo’“, in: A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988, S. 128 - 146.</raw></sequence><sequence><author><surname>F</surname>. <given-names>Mehltretter</given-names></author>, <title>Die unmögliche Tragödie. Karnevalisierung und Gattungs-mischung im venezianischen Opernlibretto des siebzehnten Jahrhunderts</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1994</year>.<raw>F. Mehltretter, Die unmögliche Tragödie. Karnevalisierung und Gattungs-mischung im venezianischen Opernlibretto des siebzehnten Jahrhunderts, Frankfurt 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>R</surname>. <given-names>Müller</given-names></author>, <title>Der stile recitativo in Claudio Monteverdis Orfeo. Dramatischer Gesang und Instrumentalsatz</title>, <other>Tutzing</other> <year>1984</year>.<raw>R. Müller, Der stile recitativo in Claudio Monteverdis Orfeo. Dramatischer Gesang und Instrumentalsatz, Tutzing 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>W</surname>. <given-names>Osthoff</given-names></author>, „<title>Maschera e musica</title>“, in: <source>Nuova rivista musicale italiana</source> <volume>1</volume> (<year>1967</year>), S. 16 – <fpage>44</fpage>.<raw>W. Osthoff, „Maschera e musica“, in: Nuova rivista musicale italiana 1 (1967), S. 16 – 44.</raw></sequence><sequence><author><surname>N</surname>. <given-names>Pirrotta</given-names></author>, „<title>Inizio dell’opera e aria“, in drs., Li due Orfei. Da Poliziano a Monteverdi</title>, <other>Turin</other> <year>21981</year>, S. <fpage>276</fpage> - <other>333</other>.<raw>N. Pirrotta, „Inizio dell’opera e aria“, in drs., Li due Orfei. Da Poliziano a Monteverdi, Turin 21981, S. 276 - 333.</raw></sequence><sequence><author><surname>H. F</surname></author> <title>Redlich, „Der erste Opernkomponist: Claudio Monteverdi und seine ‚Favola d’Orfeo</title>’, in: <editor>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>, S. <fpage>120</fpage> - <issue>127</issue>.<raw>H. F. Redlich, „Der erste Opernkomponist: Claudio Monteverdi und seine ‚Favola d’Orfeo’, in: A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orpheus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988, S. 120 - 127.</raw></sequence><sequence><author><surname>J. R</surname> <given-names>Snyder</given-names></author>, L’estetica del Barocco, Bologna <year>2005</year><raw>J. R. Snyder, L’estetica del Barocco, Bologna 2005</raw></sequence><sequence><author><surname>F. W</surname></author> <title>Sternfeld, „The Birth of Opera. Ovid, Poliziano, and the lieto fine</title>”, in: <source>Analecta musicologica</source> <volume>19</volume> (<year>1979</year>), S. <volume>30</volume> – <fpage>51</fpage>.<raw>F. W. Sternfeld, „The Birth of Opera. Ovid, Poliziano, and the lieto fine”, in: Analecta musicologica 19 (1979), S. 30 – 51.</raw></sequence><sequence><author><surname>E</surname>. <given-names>Voss</given-names></author>, „<title>Am Beginn der Operngeschichte. Orpheus ohne Mythos</title>“, in: <editor>A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck</editor> „<source>Orp heus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare</source> <other>Hamburg</other> <year>1988</year>, S. 27 - <fpage>38</fpage>.<raw>E. Voss, „Am Beginn der Operngeschichte. Orpheus ohne Mythos“, in: A. Csampai, D. Holland (Hsgg.), Claudio Monteverdi. „Orfeo“. Christoph Willibald Gluck. „Orp heus und Eurydike. Texte, Materialien, Kommentare, Hamburg 1988, S. 27 - 38.</raw></sequence>