<sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Wolfgang</surname></author>: <title>Dichtung und Wahrheit</title>  (<other>Frankfurt</other> <year>1975</year>).<raw>Goethe, Johann Wolfgang: Dichtung und Wahrheit , (Frankfurt 1975).</raw></sequence><sequence><author><surname>Lavater</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Caspar</surname></author>: <title>Physiognomische Fragmente, zur Beförderung der Menschenkenntniß und Menschenliebe</title>. <source>Erster Versuch. (Leipzig und Winterthur</source> <volume>1775</volume>).<raw>Lavater, Johann Caspar: Physiognomische Fragmente, zur Beförderung der Menschenkenntniß und Menschenliebe. Erster Versuch. (Leipzig und Winterthur 1775).</raw></sequence><sequence><author><surname>Lichtenberg</surname>, <given-names>Georg Christoph</given-names></author> <author><surname>Lichtenberg</surname></author>: <title>Über Physiognomik; wider die Physiognomen. Zu Beförderung der Menschenliebe und Menschenkenntnis</title>, in: „<editor>Georg Christoph Lichtenberg</editor> <source>Schriften und Briefe</source> hg. von <editor>Wolfgang Promies, Band III</editor> (<other>München</other> <year>1972</year>).<raw>Lichtenberg, Georg Christoph Lichtenberg: Über Physiognomik; wider die Physiognomen. Zu Beförderung der Menschenliebe und Menschenkenntnis, in: „Georg Christoph Lichtenberg. Schriften und Briefe, hg. von Wolfgang Promies, Band III, (München 1972).</raw></sequence><sequence><author><surname>Baasner</surname>, <given-names>Rainer</given-names></author>: <title>Lichtenberg als Wissenschaftler</title>, in: <editor>R. B.: Georg Christoph Lichtenberg</editor> (<other>Darmstadt</other> <year>1992</year>), <fpage>130</fpage> - <lpage>168</lpage>.<raw>Baasner, Rainer: Lichtenberg als Wissenschaftler, in: R. B.: Georg Christoph Lichtenberg, (Darmstadt 1992), 130–168.</raw></sequence><sequence><author><surname>Engelhardt</surname>, <given-names>Wolf</given-names></author> <title>von: Georg Christoph Lichtenberg und die Naturwissenschaft seiner Zeit</title>, in: <source>Lichtenberg. Streifzüge der Phantasie</source> hg. von <editor>Jörg Zimmermann</editor> (<other>Hamburg</other> <year>1988</year>), <fpage>132</fpage> - <lpage>156</lpage>.<raw>Engelhardt, Wolf von: Georg Christoph Lichtenberg und die Naturwissenschaft seiner Zeit, in: Lichtenberg. Streifzüge der Phantasie, hg. von Jörg Zimmermann, (Hamburg 1988), 132–156.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jaton</surname>, <given-names>Anne-Marie: Johann</given-names></author> <author><surname>Caspar Lavater</surname></author> Philosoph – <title>Gottesmann, Schöpfer der Physiognomik. Eine Bildbiographie</title>, (<other>Zürich</other> <year>1988</year>).<raw>Jaton, Anne-Marie: Johann Caspar Lavater. Philosoph – Gottesmann, Schöpfer der Physiognomik. Eine Bildbiographie, (Zürich 1988).</raw></sequence><sequence><source>Kindlers Neues Literatur Lexikon</source> Bd. <volume>10</volume>, <other>La-Ma, (München</other> <year>1990</year>), <fpage>61</fpage>.<raw>Kindlers Neues Literatur Lexikon, Bd. 10, La-Ma, (München 1990), 61.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kleisner</surname>, <given-names>Friederike</given-names></author>: <title>Körper und Seele bei Georg Christoph Lichtenberg</title>, (Würzburg <year>1998</year>).<raw>Kleisner, Friederike: Körper und Seele bei Georg Christoph Lichtenberg, (Würzburg 1998).</raw></sequence><sequence><author><surname>Mog</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Georg Christoph Lichtenberg. Die Psychologie des „Selbstdenkers</title>“, in: <title>Wegbereiter der Psychologie. Der geisteswissenschaftliche Zugang. Von Leibniz bis Foucault</title>, hg. Von <source>Gerd Jüttemann</source> <volume>2</volume>. Auflage, (<other>Weinheim</other> <year>1995</year>), <fpage>41</fpage> - <lpage>47</lpage>.<raw>Mog, Paul: Georg Christoph Lichtenberg. Die Psychologie des „Selbstdenkers“, in: Wegbereiter der Psychologie. Der geisteswissenschaftliche Zugang. Von Leibniz bis Foucault, hg. Von Gerd Jüttemann, 2. Auflage, (Weinheim 1995), 41-47.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: „<title>Rede, damit ich dich sehe“. Das neuzeitliche Ich und der physiognomische Blick</title>, in: <source>Das neuzeitliche Ich in der Literatur des 18. und des 20. Jahrhunderts. Zur Dialektik der Moderne</source> hg. von <editor>Ulrich Fülleborn</editor> und <editor>Manfred Engel</editor> (<other>München</other> <year>1988</year>), <fpage>71</fpage> - <lpage>108</lpage>.<raw>Neumann, Gerhard: „Rede, damit ich dich sehe“. Das neuzeitliche Ich und der physiognomische Blick, in: Das neuzeitliche Ich in der Literatur des 18. und des 20. Jahrhunderts. Zur Dialektik der Moderne, hg. von Ulrich Fülleborn und Manfred Engel, (München 1988), 71–108.</raw></sequence><sequence><author><surname>Niekerk</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Zwischen Naturgeschichte und Anthropologie. Lichtenberg im Kontext der Spätauf­klärung</title>, (<other>Tübingen</other> <year>2005</year>).<raw>Niekerk, Carl: Zwischen Naturgeschichte und Anthropologie. Lichtenberg im Kontext der Spätauf­klärung, (Tübingen 2005).</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohage</surname>, <given-names>August</given-names></author>: <title>Lichtenberg als Beiträger zu Lavaters „Physiognomischen Fragmenten</title>", in: <source>Lich­tenberg-Jahrbuch</source> <year>1990</year>, <fpage>28</fpage> - <lpage>51</lpage>.<raw>Ohage, August: Lichtenberg als Beiträger zu Lavaters „Physiognomischen Fragmenten", in: Lich­tenberg-Jahrbuch 1990, 28–51.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohage</surname>, <given-names>August</given-names></author>: <title>Aus der Korrespondenz Johann Georg Zimmermanns mit Lavater</title>, in: <source>Lichtenberg-Jahrbuch</source> <year>1995</year>, <fpage>257</fpage> - <lpage>262</lpage>.<raw>Ohage, August: Aus der Korrespondenz Johann Georg Zimmermanns mit Lavater, in: Lichtenberg-Jahrbuch 1995, 257-262.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohage</surname>, <given-names>August</given-names></author>: <title>Lichtenberg in der Korrespondenz zwischen Johann Caspar Lavater und Johann Georg Zimmermann. II</title>, in: <source>Lichtenberg-Jahrbuch</source> <year>2001</year>, <fpage>139</fpage> - <lpage>149</lpage>.<raw>Ohage, August: Lichtenberg in der Korrespondenz zwischen Johann Caspar Lavater und Johann Georg Zimmermann. II, in: Lichtenberg-Jahrbuch 2001, 139-149.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfotenhauer</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Sich selber schreiben. Lichtenbergs fragmentarisches Ich, wieder</title> in: <editor>H. Pf.</editor> <other>Um</other> <year>1800</year>. <title>Konfigurationen der Literatur, Kunstliteratur und Ästhetik</title>, (<other>Tübingen</other> <year>1991</year>), <fpage>5</fpage> - <lpage>26</lpage> [erstmals <year>1988</year>].<raw>Pfotenhauer, Helmut: Sich selber schreiben. Lichtenbergs fragmentarisches Ich, wieder in: H. Pf.: Um 1800. Konfigurationen der Literatur, Kunstliteratur und Ästhetik, (Tübingen 1991), 5–26 [erstmals 1988].</raw></sequence><sequence><author><surname>Rapic</surname>, <given-names>Smail</given-names></author>: <title>Die Psychologie als Nachfolgerin der Philosophie. Methodischer Anspruch und pädagogische Konsequenzen der „Observations on Man“ David Hartleys</title>, in: <source>Lichtenberg-Jahrbuch</source> <year>2001</year>, <fpage>84</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Rapic, Smail: Die Psychologie als Nachfolgerin der Philosophie. Methodischer Anspruch und pädagogische Konsequenzen der „Observations on Man“ David Hartleys, in: Lichtenberg-Jahrbuch 2001, 84-99.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schäfer</surname>, <given-names>Lothar</given-names></author> <title>Skepsis, Aufklärung und Wissenschaftstheorie bei Georg Christoph Lichtenberg</title>, in: <source>Lichtenberg. Streifzüge der Phantasie</source> hg. von <editor>Jörg Zimmermann</editor> (<other>Hamburg</other> <year>1988</year>), <fpage>164</fpage> - <lpage>189</lpage>.<raw>Schäfer, Lothar Skepsis, Aufklärung und Wissenschaftstheorie bei Georg Christoph Lichtenberg, in: Lichtenberg. Streifzüge der Phantasie, hg. von Jörg Zimmermann, (Hamburg 1988), 164–189.</raw></sequence><sequence><author><surname>Voigt</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Über die charakterisierende Personenbeschreibung und Lavaters Physiognomik</title>, in: „<source>Praxis Deutsch</source> <volume>12</volume>, (<year>1985</year>).<raw>Voigt, Gerhard: Über die charakterisierende Personenbeschreibung und Lavaters Physiognomik, in: „Praxis Deutsch, 12, (1985).</raw></sequence><sequence><author><surname>Weigelt</surname>, <given-names>Horst: J. K</given-names></author> <author><surname>Lavater</surname></author>. Leben, <source>Werk und Wirkung</source> (<other>Göttingen</other> <year>1991</year>).<raw>Weigelt, Horst: J. K. Lavater. Leben, Werk und Wirkung, (Göttingen 1991).</raw></sequence><sequence><publisher>Internetquelle</publisher><raw>Internetquelle</raw></sequence><sequence><other>Bildnachweis</other>:<raw>Bildnachweis:</raw></sequence><sequence><author><surname>Abb</surname></author>. <fpage>1</fpage>: <url><http://de.wikipedia.org/wiki/Bild:Lavater.jpg></url> (<other>aufgerufen am 23.09.2007)</other><raw>Abb. 1: <http://de.wikipedia.org/wiki/Bild:Lavater.jpg> (aufgerufen am 23.09.2007)</raw></sequence><sequence><publisher>Erklärung</publisher><raw>Erklärung</raw></sequence><sequence><title>Die Unterzeichnende versichert, dass sie die vorliegende schriftliche Hauptseminararbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die von ihr angegebenen Hilfsmittel benutzt hat. Die Stellen der Arbeit, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinne nach entnommen sind, wurden in jedem Fall unter Angabe der Quellen (einschließlich des World Wide Web und anderer elektronischer Text- und Datensammlungen) kenntlich gemacht</title>. <source>Dies gilt auch für beigegebene Zeichnungen, bildliche Darstellungen, Skizzen und dergleichen</source><raw>Die Unterzeichnende versichert, dass sie die vorliegende schriftliche Hauptseminararbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die von ihr angegebenen Hilfsmittel benutzt hat. Die Stellen der Arbeit, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinne nach entnommen sind, wurden in jedem Fall unter Angabe der Quellen (einschließlich des World Wide Web und anderer elektronischer Text- und Datensammlungen) kenntlich gemacht. Dies gilt auch für beigegebene Zeichnungen, bildliche Darstellungen, Skizzen und dergleichen.</raw></sequence><sequence><author><surname>München</surname></author>, <fpage>02</fpage>. <other>Oktober 2007</other><raw>München, 02. Oktober 2007</raw></sequence><sequence><source>Gina Saiko</source><raw>Gina Saiko</raw></sequence>