<sequence><author><surname>I</surname></author>. <other>Primärquellen</other><raw>I. Primärquellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Kratter</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Briefe über den itzigen Zustand von Galizien. Erster Theil</title>. <source>Wien und Leipzig 1786, Reprint</source> <year>1990</year>, <other>Berlin</other>.<raw>Kratter, Franz: Briefe über den itzigen Zustand von Galizien. Erster Theil. Wien und Leipzig 1786, Reprint 1990, Berlin.</raw></sequence><sequence><author><surname>Traunpaur</surname>, <given-names>Alphons</given-names></author> <author><surname>Heinrich</surname></author>: <title>Dreyßig Briefe über Galizien. Wien und Leipzig 1787, Reprint</title>, <other>Berlin 1787</other><raw>Traunpaur, Alphons Heinrich: Dreyßig Briefe über Galizien. Wien und Leipzig 1787, Reprint, Berlin 1787.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname>. <given-names>Bihl</given-names></author>, <author><surname>Wolfdieter</surname></author>: <title>Die Ruthenen</title>, in: <editor>Adam Wandruszka/Peter Urbanitsch</editor> (Hg.), <source>Die Habsburgermonarchie 1848-1918</source> Bd. <volume>3</volume>: <source>Die Völker des Reiches</source> <other>Wien</other> <year>1980</year>, <volume>555</volume>– <fpage>584</fpage><raw>II. Bihl, Wolfdieter: Die Ruthenen, in: Adam Wandruszka/Peter Urbanitsch (Hg.), Die Habsburgermonarchie 1848-1918, Bd. 3: Die Völker des Reiches, Wien 1980, 555– 584</raw></sequence><sequence><author><surname>Biwald</surname>, <given-names>Brigitte</given-names></author>: <title>Von Gottes Gnaden oder von Volkes Gnaden? Die Revolution von 1848 in der Habsburgermonarchie. Der Bauer als Ziel politischer Agitation</title>, <other>Frankfurt a.M. u.a</other> <year>1996</year>.<raw>Biwald, Brigitte: Von Gottes Gnaden oder von Volkes Gnaden? Die Revolution von 1848 in der Habsburgermonarchie. Der Bauer als Ziel politischer Agitation, Frankfurt a.M. u.a. 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brawer</surname>, <given-names>A.J</given-names></author>.: <title>Galizien, wie es an Österreich kam. Eine historisch-statistische Studie über die inneren Verhältnisse des Landes</title> <source>im Jahre 1772, Leipzig/Wien</source> <year>1910</year>, Reprint <other>Berlin</other> <year>1990</year>.<raw>Brawer, A.J.: Galizien, wie es an Österreich kam. Eine historisch-statistische Studie über die inneren Verhältnisse des Landes im Jahre 1772, Leipzig/Wien 1910, Reprint Berlin 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gill</surname>, <given-names>Arnon</given-names></author>: <title>Die polnische Revolution 1846. Zwischen nationalem Befreiungskampf des Landadels und antifeudaler Bauernerhebung</title>, <other>München u.a</other> <year>1974</year>.<raw>Gill, Arnon: Die polnische Revolution 1846. Zwischen nationalem Befreiungskampf des Landadels und antifeudaler Bauernerhebung, München u.a. 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glassl</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Das österreichische Einrichtungswerk in Galizien (1772-1790</title>), <other>Otto Harrassowitz, Wiesbaden</other> <year>1975</year>.<raw>Glassl, Horst: Das österreichische Einrichtungswerk in Galizien (1772-1790), Otto Harrassowitz, Wiesbaden 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Himka</surname>, <given-names>John Paul</given-names></author> <title>Galician Villagers and the Ukrainian National Movement in the Nineteenth Century</title>, <other>Houndmills u.a</other> <year>1988</year>.<raw>Himka, John Paul: Galician Villagers and the Ukrainian National Movement in the Nineteenth Century, Houndmills u.a. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Himka</surname>, <given-names>John Paul</given-names></author> <title>Dimensions of a Triangle: Polish-Ukrainian-Jewish Relations in Austrian Galicia</title>, in: <source>Polin</source> <volume>12</volume> (<year>1999</year>), <fpage>5</fpage> - <lpage>48</lpage>.<raw>Himka, John Paul: Dimensions of a Triangle: Polish-Ukrainian-Jewish Relations in Austrian Galicia, in: Polin 12 (1999), 5–48.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hobsbawn</surname>, <given-names>Eric J.</given-names></author> <title>Nationen und Nationalismus. Mythos und Realität seit 1780</title>, <other>München</other> <year>2005</year>.<raw>Hobsbawn, Eric J.: Nationen und Nationalismus. Mythos und Realität seit 1780, München 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hroch</surname>, <given-names>Miroslav</given-names></author>: <title>Die Vorkämpfer der nationalen Bewegung bei den kleinen Völkern Europas. Eine vergleichende Analyse zur gesellschaftlichen Schichtung der patriotischen Gruppen</title>, <other>Prag</other> <year>1968</year>.<raw>Hroch, Miroslav: Die Vorkämpfer der nationalen Bewegung bei den kleinen Völkern Europas. Eine vergleichende Analyse zur gesellschaftlichen Schichtung der patriotischen Gruppen, Prag 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kappeler</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: „<title>Die ukrainische Nationalbewegung im Russischen Reich und in Galizien: Ein Vergleich</title>“, in: <editor>Horst Haselsteiner/ Andreas Kappeler/ Walter Leitsch/ Max D. Peyfuss/ Arnold Suppan</editor> und <editor>Marija Wakounig</editor> (Hg.): <source>Der schwierige Weg zu Nation. Beiträge zur neueren Geschichte der Ukraine</source> <other>Wien u.a</other> <year>2003</year>, <fpage>70</fpage> - <lpage>87</lpage>.<raw>Kappeler, Andreas: „Die ukrainische Nationalbewegung im Russischen Reich und in Galizien: Ein Vergleich“, in: Horst Haselsteiner/ Andreas Kappeler/ Walter Leitsch/ Max D. Peyfuss/ Arnold Suppan und Marija Wakounig (Hg.): Der schwierige Weg zu Nation. Beiträge zur neueren Geschichte der Ukraine, Wien u.a. 2003, 70–87.</raw></sequence><sequence><author><surname>Magosci</surname>, <given-names>Paul Robert</given-names></author> <title>Galicia. A Historical Survey and Bibliographic Guide</title>, <other>Toronto u.a</other> <year>1983</year>.<raw>Magosci, Paul Robert: Galicia. A Historical Survey and Bibliographic Guide, Toronto u.a. 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mises</surname>, <given-names>Ludwig von</given-names></author> <title>Die Entwicklung des gutsherrlich- bäuerlichen Verhältnisses in Galizien (1772-1848</title>), <other>Wien/Leipzig</other> <year>1902</year>.<raw>Mises, Ludwig von: Die Entwicklung des gutsherrlich- bäuerlichen Verhältnisses in Galizien (1772-1848), Wien/Leipzig 1902.</raw></sequence><sequence><editor>Roth, Harald</editor> (Hrsg.): <source>Studienhandbuch Östliches Europa</source> Band <volume>1</volume>: <title>Geschichte Ostmittel- und Südosteuropas</title>, <other>Köln</other> <year>1999</year>, <fpage>165</fpage> - <lpage>171</lpage>.<raw>Roth, Harald (Hrsg.): Studienhandbuch Östliches Europa, Band 1: Geschichte Ostmittel- und Südosteuropas, Köln 1999, 165-171.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rozdolski</surname>, <given-names>Roman</given-names></author>: <title>Die große Steuer- und Agrarreform Josefs II. Ein Kapitel zur österreichischen Wirtschaftsgeschichte</title>, <other>Warschau</other> <year>1961</year>.<raw>Rozdolski, Roman: Die große Steuer- und Agrarreform Josefs II. Ein Kapitel zur österreichischen Wirtschaftsgeschichte, Warschau 1961.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosdolsky</surname>, <given-names>Roman</given-names></author> [<title>Rozdolsky, Roman]: Die Bauernabgeordneten im konstituierten österreichischen Reichstag 1848-1849</title>, <other>Wien</other> <year>1976</year>.<raw>Rosdolsky, Roman [Rozdolsky, Roman]: Die Bauernabgeordneten im konstituierten österreichischen Reichstag 1848-1849, Wien 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rudnytsky</surname>, <given-names>Ivan L.</given-names></author> <title>The Ukrainians in Galicia Under Austrian Rule</title>, in: <editor>Andrei S. Markovits/Frank E. Sysyn</editor> (Hg.), <source>Nationbuilding and the Poitics of Nationalism. Essays on Austrian Galicia</source> Cambridge, Mass. <year>21989</year>, <fpage>23</fpage> - <lpage>67</lpage>.<raw>Rudnytsky, Ivan L.: The Ukrainians in Galicia Under Austrian Rule, in: Andrei S. Markovits/Frank E. Sysyn (Hg.), Nationbuilding and the Poitics of Nationalism. Essays on Austrian Galicia, Cambridge, Mass., 21989, 23-67.</raw></sequence><sequence><author><surname>Struve</surname>, <given-names>Kai</given-names></author>: <title>Bauern und Nation in Galizien. Über Zugehörigkeit und soziale Emanzipation im 19. Jahrhundert</title>, <other>Göttingen</other> <year>2005</year>.<raw>Struve, Kai: Bauern und Nation in Galizien. Über Zugehörigkeit und soziale Emanzipation im 19. Jahrhundert, Göttingen 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Struve</surname>, <given-names>Kai</given-names></author>: <title>Peasant Emancipation and National Integration: Agrarian Circles, Village Reading Rooms, and Cooperatives in Galicia</title>, in: <editor>Thorsten Lorenz</editor> (Hg.): <source>Cooperatives in Ethnic Struggles. Eastern Europe from the late 19th until the mid 20th Century</source> <other>Berlin</other> <year>2006</year>, <fpage>229</fpage> - <lpage>250</lpage>.<raw>Struve, Kai: Peasant Emancipation and National Integration: Agrarian Circles, Village Reading Rooms, and Cooperatives in Galicia, in: Thorsten Lorenz (Hg.): Cooperatives in Ethnic Struggles. Eastern Europe from the late 19th until the mid 20th Century, Berlin 2006, 229–250.</raw></sequence><sequence><editor>Wagner, Rudolf</editor> (Hg.): <title>Die Revolutionsjahre 1848/49 im Königreich Galizien- Lodomerien (einschließlich Bukowina). Dokumente aus österreichischer Zeit</title>, <other>München</other> <year>1983</year>.<raw>Wagner, Rudolf (Hg.): Die Revolutionsjahre 1848/49 im Königreich Galizien- Lodomerien (einschließlich Bukowina). Dokumente aus österreichischer Zeit, München 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Werdt</surname>, <given-names>Christophe</given-names></author> <title>von: „Halyc – Wolhynien – Rotreußen – Galizien: Im Überlappungsgebiet der Kulturen und Völker</title>, in: <source>Jahrbücher für die Geschichte Osteuropas</source> Bd. <volume>46</volume>, <other>Bern</other> <year>1998</year>, Heft <issue>1</issue>, <fpage>69</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Werdt, Christophe von: „Halyc – Wolhynien – Rotreußen – Galizien: Im Überlappungsgebiet der Kulturen und Völker, in: Jahrbücher für die Geschichte Osteuropas, Bd. 46, Bern 1998, Heft 1, 69–99.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wollstein</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Märzrevolution und Liberalisierung</title>, in: <editor>Bundeszentrale für politische Bildung</editor> (Hg.): <source>Revolution von 1848</source> <other>Bonn</other> <year>1999</year>, <fpage>9</fpage> - <lpage>14</lpage>.<raw>Wollstein, Günter: Märzrevolution und Liberalisierung, in: Bundeszentrale für politische Bildung (Hg.): Revolution von 1848, Bonn 1999, 9–14.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wollstein</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Gegenrevolution in Österreich und Preußen</title>, in: <editor>Bundeszentrale für politische Bildung</editor> (Hg.): <source>Revolution von 1848</source> <other>Bonn</other> <year>1999</year>, <fpage>30</fpage> - <lpage>38</lpage>.<raw>Wollstein, Günter: Gegenrevolution in Österreich und Preußen, in: Bundeszentrale für politische Bildung (Hg.): Revolution von 1848, Bonn 1999, 30–38.</raw></sequence><sequence><publisher>Eigenständigkeitserklärung</publisher><raw>Eigenständigkeitserklärung</raw></sequence><sequence><title>Ich versichere hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem</title> <source>Thema</source><raw>Ich versichere hiermit, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem Thema</raw></sequence><sequence><title>Ursprünge nationaler Identität der ukrainischen Bauern in Galizien von der Mitte des 19. Jahrhunderts bis zum beginnenden</title> 20. Jahrhundert“<raw>Ursprünge nationaler Identität der ukrainischen Bauern in Galizien von der Mitte des 19. Jahrhunderts bis zum beginnenden 20. Jahrhundert“</raw></sequence><sequence><title>selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe. Die Stellen, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen wurden, habe ich in jedem einzelnen Fall durch die Angabe der Quelle, auch der benutzten Sekundärliteratur, als Entlehnung kenntlich gemacht</title>.<raw>selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe. Die Stellen, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinn nach entnommen wurden, habe ich in jedem einzelnen Fall durch die Angabe der Quelle, auch der benutzten Sekundärliteratur, als Entlehnung kenntlich gemacht.</raw></sequence><sequence><editor>Ort/ Datum Unterschrift</editor><raw>Ort/ Datum Unterschrift</raw></sequence><sequence>K. <other>Lubahn</other><raw>K. Lubahn</raw></sequence>