<sequence><author><surname>BERNHARD</surname> <given-names>Thomas</given-names></author>, Frost, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year><raw>BERNHARD Thomas, Frost, Frankfurt am Main 1972</raw></sequence><sequence><editor>ders.: Gehen</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1971</year><raw>ders.: Gehen, Frankfurt am Main 1971</raw></sequence><sequence><editor>ders.: Kalkwerk</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1973</year><raw>ders.: Kalkwerk, Frankfurt am Main 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>DOSTOJEWSKIJ Fjodor</surname> <given-names>M</given-names></author>., <title>Erniedrigte und Beleidigte</title>, <other>München</other> <year>1966</year><raw>DOSTOJEWSKIJ Fjodor M., Erniedrigte und Beleidigte, München 1966</raw></sequence><sequence><author><surname>GOETHE Johann</surname> <given-names>Wolfgang</given-names></author>, <title>Die Leiden des jungen Werther</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2001</year> <source>ders.: Faust-Dichtungen</source> Bd. <volume>1</volume>, <other>Stuttgart</other> <year>1999</year><raw>GOETHE Johann Wolfgang, Die Leiden des jungen Werther, Stuttgart 2001 ders.: Faust-Dichtungen Bd. 1, Stuttgart 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>KAFKA Franz</surname></author> „<title>Der plötzliche Spaziergang“, in. Sämtliche Erzählungen</title>, <other>Frankfurt am Main-Hamburg</other> <year>1970</year><raw>KAFKA Franz, „Der plötzliche Spaziergang“, in. Sämtliche Erzählungen, Frankfurt am Main-Hamburg 1970</raw></sequence><sequence>ders.: „<title>Die Verwandlung</title>“, in: <source>Gesammelte Werke</source> Bd. <volume>4</volume>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1976</year><raw>ders.: „Die Verwandlung“, in: Gesammelte Werke Bd. 4, Frankfurt am Main 1976</raw></sequence><sequence><author><surname>NIETZSCHE</surname> <given-names>Friedrich</given-names></author>, <title>Die fröhliche Wissenschaft</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1965</year><raw>NIETZSCHE Friedrich, Die fröhliche Wissenschaft, Stuttgart 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>ROUSSEAU</surname> <given-names>Jean-Jacques</given-names></author>, <title>Die Bekenntnisse, übers</title>. v. <editor>Alfred Semelrau</editor> <other>München</other> <year>1978</year><raw>ROUSSEAU Jean-Jacques, Die Bekenntnisse, übers. v. Alfred Semelrau, München 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHILLER Friedrich</surname></author> „<title>Der Spaziergang</title>“, in: <source>Schillers Gedichte, Königstein</source> <year>1980</year><raw>SCHILLER Friedrich, „Der Spaziergang“, in: Schillers Gedichte, Königstein 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>STIFTER</surname> <given-names>Adalbert</given-names></author>, Der Waldgänger, Prag <year>2003</year><raw>STIFTER Adalbert, Der Waldgänger, Prag 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>WALSER Robert</surname></author> „<title>Poetenleben“</title> in: <source>Poetenleben, Zürich</source> <year>1978</year> <title>ders.: „Spazieren</title>“, in: <editor>Kleine Dichtungen, Prosastücke, kleine Prosa</editor> <other>Hamburg</other> <year>1971</year> <title>ders.: Der Spaziergang, Zürich 1978 ders.: „Der Student</title>“, in: <source>Kleine Dichtungen, Prosastücke, kleine Prosa</source> <other>Hamburg</other> <year>1971</year><raw>WALSER Robert, „Poetenleben“, in: Poetenleben, Zürich 1978 ders.: „Spazieren“, in: Kleine Dichtungen, Prosastücke, kleine Prosa, Hamburg 1971 ders.: Der Spaziergang, Zürich 1978 ders.: „Der Student“, in: Kleine Dichtungen, Prosastücke, kleine Prosa, Hamburg 1971</raw></sequence><sequence><author><surname>ALBES</surname> <given-names>Claudia</given-names></author>, <title>Der Spaziergang als Erzählmodell</title>, <other>Tübingen-Basel</other> <year>1999</year><raw>ALBES Claudia, Der Spaziergang als Erzählmodell, Tübingen-Basel 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>BÖHM-CHRISTL Thomas</surname></author> „<title>Spazieren“</title> in: <editor>Merkur. Deutsche Zeitschrift für europäisches Denken</editor> Hg. <editor>Karl Heinz Bohrer</editor> <other>42. Jahrgang</other> <year>1988</year>, Heft <fpage>467</fpage> - <lpage>478</lpage><raw>BÖHM-CHRISTL Thomas, „Spazieren“, in: Merkur. Deutsche Zeitschrift für europäisches Denken, Hg. Karl Heinz Bohrer, 42. Jahrgang 1988, Heft 467-478</raw></sequence><sequence><author><surname>CULLER</surname> <given-names>Jonathan</given-names></author>, <title>Literaturtheorie. Eine kurze Einführung</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2002</year><raw>CULLER Jonathan, Literaturtheorie. Eine kurze Einführung, Stuttgart 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>EDER</surname> <given-names>Alois</given-names></author>, „<title>Perseveration als Stilmittel moderner Prosa. Thomas Bernhard und seine Nachfolge in der österreichischen Literatur</title>“, in: <source>Annali. Sezione Germanica, Aion, Studi Tedeschi</source> <volume>22</volume> (<year>1979</year>)<raw>EDER Alois, „Perseveration als Stilmittel moderner Prosa. Thomas Bernhard und seine Nachfolge in der österreichischen Literatur“, in: Annali. Sezione Germanica, Aion, Studi Tedeschi 22 (1979)</raw></sequence><sequence><author><surname>FISCHER Bernhard</surname></author> „<title>Gehen“ von Thomas Bernhard. Eine Studie zum Problem der Moderne</title>, <other>Bonn</other> <year>1985</year> (= <source>Bonner Arbeiten zur deutschen Literatur</source> Bd. <volume>43</volume>)<raw>FISCHER Bernhard, „Gehen“ von Thomas Bernhard. Eine Studie zum Problem der Moderne, Bonn 1985 (= Bonner Arbeiten zur deutschen Literatur, Bd. 43)</raw></sequence><sequence><author><surname>GROSS</surname> <given-names>Helmut</given-names></author>, „<title>Strukturphilosophischer Versuch über Thomas Bernhards ‚Gehen</title>’“, in: <source>Text und Kritik. Thomas Bernhard</source> Heft <volume>43</volume>, <other>Juli 1974</other> Hg. Heinz <editor>Ludwig Arnold</editor> <other>München</other> <year>1974</year><raw>GROSS Helmut, „Strukturphilosophischer Versuch über Thomas Bernhards ‚Gehen’“, in: Text und Kritik. Thomas Bernhard, Heft 43, Juli 1974, Hg. Heinz Ludwig Arnold, München 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>HUNTEMANN</surname> <given-names>Willi</given-names></author>, <title>Artistik und Rollenspiel. Das System Thomas Bernhards</title>, Würzburg <year>1990</year> (= Epistemata <source>Würzburger Wissenschaftliche Schriften</source> Bd. <volume>53</volume>)<raw>HUNTEMANN Willi, Artistik und Rollenspiel. Das System Thomas Bernhards, Würzburg 1990 (= Epistemata: Würzburger Wissenschaftliche Schriften, Bd. 53)</raw></sequence><sequence><author><surname>JANHSEN Angeli</surname> „<given-names>Thomas Bernhards</given-names></author> <author><surname>Gehen</surname></author>. <title>Gehende Künstler der Post-Minimal-Art. Gehende Rezipienten</title>“, in: <source>Politik und Medien</source> bei <editor>Thomas Bernhard</editor> Hg. <source>Franziska Schößler und Ingeborg Villinger, Würzburg</source> <year>2002</year><raw>JANHSEN Angeli, „Thomas Bernhards Gehen. Gehende Künstler der Post-Minimal-Art. Gehende Rezipienten“, in: Politik und Medien bei Thomas Bernhard, Hg. Franziska Schößler und Ingeborg Villinger, Würzburg 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>KIMMLICH</surname> <given-names>Dorothee</given-names></author> <title>und WILKE Tobias, Einführung in die Literatur der Jahrhundertwende</title>, <other>Darmstadt</other> <year>2006</year><raw>KIMMLICH Dorothee und WILKE Tobias, Einführung in die Literatur der Jahrhundertwende, Darmstadt 2006</raw></sequence><sequence><author><surname>KÖNIG Gudrun</surname> <given-names>M</given-names></author>., <title>Eine Kulturgeschichte des Spazierganges</title>, <other>Wien-Köln-Weimar</other> <year>1996</year> (= <source>Kulturstudien: Bibliothek der Kulturgeschichte</source> Bd. <volume>20</volume>)<raw>KÖNIG Gudrun M., Eine Kulturgeschichte des Spazierganges, Wien-Köln-Weimar 1996 (= Kulturstudien: Bibliothek der Kulturgeschichte, Bd. 20)</raw></sequence><sequence><author><surname>KLÜGER Ruth</surname></author> „<title>Wanderer zwischen falschen Leben</title>“, in: <source>Text und Kritik</source> <volume>158</volume>, Hg. <publisher>Heinz Ludwig Arnold</publisher><raw>KLÜGER Ruth, „Wanderer zwischen falschen Leben“, in: Text und Kritik 158, Hg. Heinz Ludwig Arnold</raw></sequence><sequence><author><surname>KREBBER</surname> <given-names>Sabine</given-names></author>, <title>Der Spaziergang in der Kunst. Eine Untersuchung des Motives in der Kunst des 18. und 19. Jahrhunderts</title>, <other>Frankfurt am Main-New York-Bern-Paris</other> <year>1990</year><raw>KREBBER Sabine, Der Spaziergang in der Kunst. Eine Untersuchung des Motives in der Kunst des 18. und 19. Jahrhunderts, Frankfurt am Main-New York-Bern-Paris 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>KURSCHEIDT</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>, „„<title>Stillstehendes Galoppieren“- der Spaziergang bei Robert Walser. Zur Paradoxie einer Bewertung und zum Motiv des „stehenden Sturmlaufs“ bei Franz Kafka</title>“, in: <source>Euphorion</source> <volume>81</volume> (<year>1987</year>)<raw>KURSCHEIDT, Georg, „„Stillstehendes Galoppieren“- der Spaziergang bei Robert Walser. Zur Paradoxie einer Bewertung und zum Motiv des „stehenden Sturmlaufs“ bei Franz Kafka“, in: Euphorion 81 (1987)</raw></sequence><sequence><editor>MITTERMAYER Manfred, Thomas Bernhard</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2006</year><raw>MITTERMAYER Manfred, Thomas Bernhard, Frankfurt am Main 2006</raw></sequence><sequence><author><surname>NIEHAUS</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>, „<title>Ich, die Literatur, ich spreche</title>“. <source>Der Monolog der Literatur im 20.Jahrhundert, Würzburg</source> <year>1995</year><raw>NIEHAUS, Michael, „Ich, die Literatur, ich spreche“. Der Monolog der Literatur im 20.Jahrhundert, Würzburg 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>RIEGER Stefan</surname></author> „<title>Gehen. Eine Verfehlung. Zur Physiologie der menschlichen Motorik bei Thomas Bernhard</title>“, in: <source>Politik und Medien</source> bei <editor>Thomas Bernhard</editor> Hg. <source>Franziska Schößler und Ingeborg Villinger, Würzburg</source> <year>2002</year><raw>RIEGER Stefan, „Gehen. Eine Verfehlung. Zur Physiologie der menschlichen Motorik bei Thomas Bernhard“, in: Politik und Medien bei Thomas Bernhard, Hg. Franziska Schößler und Ingeborg Villinger, Würzburg 2002</raw></sequence><sequence><author><surname>RODEWALD</surname>, <given-names>Dierk, Robert</given-names></author> <title>Walsers Prosa. Versuch einer Strukturanalyse</title>, <other>Bad Homburg</other> <year>1970</year>, S. <fpage>200</fpage>.<raw>RODEWALD, Dierk, Robert Walsers Prosa. Versuch einer Strukturanalyse, Bad Homburg 1970, S. 200.</raw></sequence><sequence><author><surname>ROTHEMANN, Sabine</surname></author> <title>Spazierengehen - Verschollengehen. Zum Problem der Wahrnehmung und der Auslegung bei Robert Walser und Franz Kafka</title>, <other>Marburg</other> <year>2000</year><raw>ROTHEMANN, Sabine, Spazierengehen - Verschollengehen. Zum Problem der Wahrnehmung und der Auslegung bei Robert Walser und Franz Kafka, Marburg 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHELLE</surname> <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Gottlob</surname></author>, <title>Die Spatziergänge. Oder die Kunst spatzieren zu gehen, Nachdruck der Ausgabe von</title> <issue>1802</issue>, Hg. <editor>Markus Fauser</editor> <other>Hildesheim-Zürich-New York</other> <year>1990</year><raw>SCHELLE Karl Gottlob, Die Spatziergänge. Oder die Kunst spatzieren zu gehen, Nachdruck der Ausgabe von 1802, Hg. Markus Fauser, Hildesheim-Zürich-New York 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Von</surname> <given-names>SCHWERIN</given-names></author> <title>Kerstin Gräfin, Minima Aesthetica. Die Kunst des Verschwindens. Robert Walsers mikrographische Entwürfe aus dem Bleistiftgebiet</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>2001</year><raw>Von SCHWERIN Kerstin Gräfin, Minima Aesthetica. Die Kunst des Verschwindens. Robert Walsers mikrographische Entwürfe aus dem Bleistiftgebiet, Frankfurt am Main 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>TOLIĆ Dubravka</surname></author> <title>Oraić, Das Zitat in Literatur und Kunst</title>, <other>Wien-Köln-Weimar</other> <year>1995</year><raw>TOLIĆ Dubravka Oraić, Das Zitat in Literatur und Kunst, Wien-Köln-Weimar 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Nachbarschaften</surname></author>: <source>Humanwissenschaftliche Studien</source> Bd. <volume>4</volume>)<raw>Nachbarschaften: Humanwissenschaftliche Studien, Bd. 4)</raw></sequence><sequence><author><surname>WELLMANN</surname> <given-names>Angelika</given-names></author>, <title>Der Spaziergang. Stationen eines poetischen Codes, Würzburg 1991</title> (= <source>Epistemata: Würzburger wissenschaftliche Schriften</source> Bd. <volume>70</volume>)<raw>WELLMANN Angelika, Der Spaziergang. Stationen eines poetischen Codes, Würzburg 1991 (= Epistemata: Würzburger wissenschaftliche Schriften, Bd. 70)</raw></sequence><sequence><author><surname>WINTERSTEIN Stefan</surname></author> „<title>Reduktion, Leerstellen, Widersprüche. Eine Relektüre der Erzählung ,Gehen’ von Thomas Bernhard</title>“, in: <source>Thomas Bernhard Jahrbuch</source> <year>2004</year>, Hg. Martin Huber, Manfred <source>Mittermayer, Wendelin Schmidt-Dengler und Svjetlan Lacko Vidulić, Wien-Köln-Weimar</source> <year>2005</year><raw>WINTERSTEIN Stefan, „Reduktion, Leerstellen, Widersprüche. Eine Relektüre der Erzählung ,Gehen’ von Thomas Bernhard“, in: Thomas Bernhard Jahrbuch 2004, Hg. Martin Huber, Manfred Mittermayer, Wendelin Schmidt-Dengler und Svjetlan Lacko Vidulić, Wien-Köln-Weimar 2005</raw></sequence><sequence><publisher>Lexikonartikel</publisher><raw>Lexikonartikel</raw></sequence><sequence><editor>FINE Gary Alan</editor> und <author><surname>SEVERANCE</surname> <given-names>Janet S.</given-names></author> <title>Artikel „Gerücht</title>“, in: <source>Enzyklopädie des Märchens</source> Bd. <volume>5</volume>, Hg. <editor>Rolf Wilhelm Brednich</editor> <other>Berlin-New York</other> <year>1987</year><raw>FINE Gary Alan und SEVERANCE Janet S., Artikel „Gerücht“, in: Enzyklopädie des Märchens Bd. 5, Hg. Rolf Wilhelm Brednich, Berlin-New York 1987</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyers</surname></author> <title>Enzyklopädisches Lexikon</title>, <other>9. Auflage, Mannheim-Wien-Zürich</other> <year>1981</year><raw>Meyers Enzyklopädisches Lexikon, 9. Auflage, Mannheim-Wien-Zürich 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>MICHEL</surname> <given-names>Georg</given-names></author>, <title>Artikel „Emphase</title>“, in: <source>Reallexikon deutscher Literaturwissenschaft</source> <volume>1</volume>, Hg. <source>Jan-Dirk Müller</source> <other>Berlin-New York</other> <year>2003</year><raw>MICHEL Georg, Artikel „Emphase“, in: Reallexikon deutscher Literaturwissenschaft 1, Hg. Jan-Dirk Müller, Berlin-New York 2003</raw></sequence><sequence><title>ders.: Artikel „Pleonasmus</title>“, in: <source>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft</source> <issue>3</issue>, Hg. <source>Jan-Dirk Müller</source> <other>Berlin-New York</other> <year>2003</year><raw>ders.: Artikel „Pleonasmus“, in: Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft 3, Hg. Jan-Dirk Müller, Berlin-New York 2003</raw></sequence><sequence>ders .: <title>Artikel „Gradatio</title>“, in: <source>Reallexikon deutscher Literaturwissenschaft</source> <volume>1</volume>, Hg. <source>Jan-Dirk Müller</source> <other>Berlin-New York</other> <year>2003</year><raw>ders.: , Artikel „Gradatio“, in: Reallexikon deutscher Literaturwissenschaft 1, Hg. Jan-Dirk Müller, Berlin-New York 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>SPILLNER</surname> <given-names>Bernd</given-names></author>, <title>Artikel „Parallelismus</title>“, in: <source>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft</source> <issue>3</issue>, Hg. <source>Jan-Dirk Müller</source> <other>Berlin-New York</other> <year>2003</year><raw>SPILLNER Bernd, Artikel „Parallelismus“, in: Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft 3, Hg. Jan-Dirk Müller, Berlin-New York 2003</raw></sequence>