<sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <publisher>Stine. Insel Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Fontane, Theodor: Stine. Insel Verlag, Frankfurt am Main, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Mathilde Möhring</title>, Klett Verlag <other>Stuttgart</other>, <year>2005</year>.<raw>Fontane, Theodor: Mathilde Möhring, Klett Verlag, Stuttgart, 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Realismus</title> In: <source>Theorie des</source> <title>bürgerlichen Realismus. Eine Textsammlung</title>. Hrsg. von <editor>Gerhard Plumpe</editor> <publisher>Philipp Reclam jun. Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>1985</year>.<raw>Fontane, Theodor: Realismus. In: Theorie des bürgerlichen Realismus. Eine Textsammlung. Hrsg. von Gerhard Plumpe, Philipp Reclam jun. Verlag, Stuttgart, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname> <title>an Paul und Paula Schlenther, Berlin, 6. Dezember 1894</title>. In: <editor>Theodor Fontane: Fontane</editor> <source>Werke, Schriften und Briefe</source> Band <volume>4</volume>, <surname>Abteilung</surname> <given-names>IV</given-names></author>. Briefe, <year>1890-1898</year>. Hrsg. von <editor>Walter Keitel</editor> und <other>Helmuth Nürnberger</other> <publisher>Hauser Verlag</publisher> <other>München</other>, <year>1982</year>, Seite <fpage>405</fpage> f.<raw>Fontane an Paul und Paula Schlenther, Berlin, 6. Dezember 1894. In: Theodor Fontane: Fontane. Werke, Schriften und Briefe. Band 4, Abteilung IV. Briefe, 1890-1898. Hrsg. von Walter Keitel und Helmuth Nürnberger, Hauser Verlag, München, 1982, Seite 405 f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aust</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Mathilde Möhring. Die Kunst des Rechnens</title>. In: <editor>Interpretationen. Fontanes Novellen</editor> und <editor>Romane</editor>. Hrsg. von <editor>Christian Grawe</editor> <other>Philipp</other> <publisher>Reclam jun. Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>1991</year>, Seite <fpage>275</fpage> - <lpage>295</lpage>.<raw>Aust, Hugo: Mathilde Möhring. Die Kunst des Rechnens. In: Interpretationen. Fontanes Novellen und Romane. Hrsg. von Christian Grawe. Philipp Reclam jun. Verlag, Stuttgart, 1991, Seite 275-295.</raw></sequence><sequence><author><surname>Karen Bauer</surname></author> <title>Fontanes Frauenfiguren: zur literarischen Gestaltung weiblicher Charaktere im 19. Jahrhundert</title>. <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2002</year>.<raw>Karen Bauer: Fontanes Frauenfiguren: zur literarischen Gestaltung weiblicher Charaktere im 19. Jahrhundert. Peter Lang Verlag, Frankfurt am Main, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Daffa</surname>, <given-names>Agni</given-names></author>: <title>Frauenbilder in den Romanen „Stine“ und „Mathilde Möhring“: Untersuchungen zu Fontane</title>. <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Daffa, Agni: Frauenbilder in den Romanen „Stine“ und „Mathilde Möhring“: Untersuchungen zu Fontane. Peter Lang Verlag, Frankfurt am Main, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dittmann</surname>, <given-names>Dr. Ulrich</given-names></author> <title>Theodor Fontane. Stine</title>. In: <editor>Kindlers neues Literatur-Lexikon</editor> Hrsg. von <editor>Walter Jens</editor> <publisher>Kindler Verlag GmbH</publisher> <other>München</other>, <year>1989</year>, Band <volume>5</volume>, Seite <fpage>675</fpage>.<raw>Dittmann, Dr. Ulrich: Theodor Fontane. Stine. In: Kindlers neues Literatur-Lexikon. Hrsg. von Walter Jens. Kindler Verlag GmbH, München, 1989, Band 5, Seite 675.</raw></sequence><sequence><author><surname>Forderer</surname>, <given-names>Christof</given-names></author>: <title>Die Großstadt im Roman. Berliner Großstadtdarstellungen zwischen Naturalismus und Moderne</title>. <source>Deutscher Universitäts-Verlag</source> <other>Wiesbaden</other>, <year>1992</year>.<raw>Forderer, Christof: Die Großstadt im Roman. Berliner Großstadtdarstellungen zwischen Naturalismus und Moderne. Deutscher Universitäts-Verlag, Wiesbaden, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grages</surname>, <given-names>Lore</given-names></author>: <title>Frauengestaltung bei Theodor Fontane</title>. Buchdruckerei G. Otto, Heppenheim <year>1931</year>.<raw>Grages, Lore: Frauengestaltung bei Theodor Fontane. Buchdruckerei G. Otto, Heppenheim, 1931.</raw></sequence><sequence><author><surname>Harnisch</surname>, <given-names>Antje</given-names></author>: <title>Keller, Raabe, Fontane: Geschlecht, Sexualität und Familie im bürgerlichen Realismus</title>. <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>.<raw>Harnisch, Antje: Keller, Raabe, Fontane: Geschlecht, Sexualität und Familie im bürgerlichen Realismus. Peter Lang Verlag, Frankfurt am Main, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Helmstetter</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Die Geburt des Realismus aus dem Dunst des Familienblattes. Fontane und die öffentlichkeitsgeschichtlichen Rahmenbedingungen des Poetischen Realismus</title>. <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <other>München</other>, <year>1997</year>.<raw>Helmstetter, Rudolf: Die Geburt des Realismus aus dem Dunst des Familienblattes. Fontane und die öffentlichkeitsgeschichtlichen Rahmenbedingungen des Poetischen Realismus. Wilhelm Fink Verlag, München, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ibsen</surname>, <given-names>Henrik</given-names></author>: <title>Nora (Ein Puppenheim</title> –) <publisher>Nachbemerkungen. Reclam Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>2004</year>.<raw>Ibsen, Henrik: Nora (Ein Puppenheim) – Nachbemerkungen. Reclam Verlag, Stuttgart, 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lehrer</surname>, <given-names>Mark</given-names></author>: <title>Intellektuelle Aporie und literarische Originalität: wissenschaftsgeschichtliche Studien zum deutschen Realismus</title>: <publisher>Keller, Raabe und Fontane. Peter Lang Publishing</publisher> Inc, New York <year>1991</year>.<raw>Lehrer, Mark: Intellektuelle Aporie und literarische Originalität: wissenschaftsgeschichtliche Studien zum deutschen Realismus: Keller, Raabe und Fontane. Peter Lang Publishing, Inc, New York, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reuter</surname>, <given-names>Hans-Heinrich</given-names></author>: <title>Fontanes Realismus</title>. In: <editor>Fontanes Realismus</editor> <title>Wissenschaftliche Konferenz zum 150. Geburtstag Theodor Fontanes in Potsdam. Vorträge und Berichte</title>. Hrsg. <source>von Hans-Erich Teitge und Joachim Schobeß. Akademie-Verlag</source> <other>Berlin</other>, <year>1972</year>, <other>Seiten</other> <fpage>25</fpage> - <lpage>64</lpage>.<raw>Reuter, Hans-Heinrich: Fontanes Realismus. In: Fontanes Realismus. Wissenschaftliche Konferenz zum 150. Geburtstag Theodor Fontanes in Potsdam. Vorträge und Berichte. Hrsg. von Hans-Erich Teitge und Joachim Schobeß. Akademie-Verlag, Berlin, 1972, Seiten 25-64.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ritchie</surname>, <given-names>Gisela F.</given-names></author> <author><surname>Der</surname></author> <title>Dichter und die Frau: literarische Frauengestalten durch drei Jahrhunderte</title>. <publisher>Bouvier Verlag</publisher> <other>Bonn</other>, <year>1989</year>.<raw>Ritchie, Gisela F.: Der Dichter und die Frau: literarische Frauengestalten durch drei Jahrhunderte. Bouvier Verlag, Bonn, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schänzlin</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Lebensversuche von Frauen. Ingeborg Drewitz: Oktoberlicht oder Ein Tag im Herbst; Theodor Fontane: Mathilde Möhring</title>; <other>Marlen Haushofer</other> <publisher>Die Wand. Klett Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>1989</year>.<raw>Schänzlin, Gertrud: Lebensversuche von Frauen. Ingeborg Drewitz: Oktoberlicht oder Ein Tag im Herbst; Theodor Fontane: Mathilde Möhring; Marlen Haushofer: Die Wand. Klett Verlag, Stuttgart, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ziegler</surname>, <given-names>Edda</given-names></author>: <title>Theodor Fontane. Lebensraum und Phantasiewelt. Eine Biographie. Veröffentlicht unter der Mitarbeit von Gotthard</title> <other>Erler. Aufbau-Verlag, Berlin</other> <year>1996</year>.<raw>Ziegler, Edda: Theodor Fontane. Lebensraum und Phantasiewelt. Eine Biographie. Veröffentlicht unter der Mitarbeit von Gotthard Erler. Aufbau-Verlag, Berlin, 1996.</raw></sequence>