<sequence><author><surname>Apor</surname>, <given-names>Balász</given-names></author>: <title>Leader in the Making. The Role of Biographies in Constructing the Cult of Mátyás Rákosi</title>. In: <editor>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <source>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire</source> <year>2004</year>, S. <fpage>63</fpage> - <lpage>83</lpage>.<raw>Apor, Balász: Leader in the Making. The Role of Biographies in Constructing the Cult of Mátyás Rákosi. In: Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004, S. 63-83.</raw></sequence><sequence><author><surname>Apor</surname>, <given-names>Balász</given-names></author>; <author><surname>Behrends</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>; <author><surname>Jones</surname>, <given-names>Polly</given-names></author>; <author><surname>Rees</surname>, <given-names>E</given-names></author> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>.<raw>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Arendt</surname>, <given-names>Hannah</given-names></author>: <title>Elemente und Ursprünge totalitärer Herrschaft</title>. <other>Frankfurt a. M. 1962. (New York</other> <year>1955</year>).<raw>Arendt, Hannah: Elemente und Ursprünge totalitärer Herrschaft. Frankfurt a. M. 1962. (New York 1955).</raw></sequence><sequence><author><surname>Barber</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>The Image of Stalin in Soviet Propaganda and Public Opinion during World War 2</title>. In: <editor>Garrard, John; Garrard, Carol</editor> (Hgg.): <title>World War 2 and the Soviet People</title>. <source>Selected Papers from the Fourth World Congress for Soviet and East European Studies</source> <other>Harrogate</other> <year>1990</year>. Hampshire, <other>London</other> <year>1993</year>, S. <fpage>38</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Barber, John: The Image of Stalin in Soviet Propaganda and Public Opinion during World War 2. In: Garrard, John; Garrard, Carol (Hgg.): World War 2 and the Soviet People. Selected Papers from the Fourth World Congress for Soviet and East European Studies, Harrogate 1990. Hampshire, London 1993, S. 38-50.</raw></sequence><sequence><editor>Barner, Wilfried; Detken, Anke; Wesche, Jörg</editor> (Hgg.): <title>Texte zur modernen Mythentheorie</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2003</year>.<raw>Barner, Wilfried; Detken, Anke; Wesche, Jörg (Hgg.): Texte zur modernen Mythentheorie. Stuttgart 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bois</surname>, <given-names>Pierre du</given-names></author> <title>Stalin – Genesis of a Myth</title>. In: <source>Survey. A Journal of East & West Studies</source> <volume>28</volume>, <issue>1</issue> (<year>1984</year>), S. <fpage>166</fpage> - <lpage>181</lpage>.<raw>Bois, Pierre du: Stalin – Genesis of a Myth. In: Survey. A Journal of East & West Studies 28, 1 (1984), S. 166-181.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bonnell</surname>, <given-names>Victoria</given-names></author>: <title>Iconography of Power. Soviet Political Posters under Lenin and Stalin</title>. <other>Berkeley</other> <year>1997</year>.<raw>Bonnell, Victoria: Iconography of Power. Soviet Political Posters under Lenin and Stalin. Berkeley 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bonnell</surname>, <given-names>Victoria</given-names></author>: <title>The Leader’s two Bodies. A Study in the Iconography of The Vozhd</title>’. In: <source>Russian History</source> <volume>23</volume>, <other>1-4</other> (<year>1996</year>), S. <fpage>113</fpage> - <lpage>140</lpage>.<raw>Bonnell, Victoria: The Leader’s two Bodies. A Study in the Iconography of The Vozhd’. In: Russian History 23, 1-4 (1996), S. 113-140.</raw></sequence><sequence><author><surname>Breuer</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Das Charisma des Führers</title>. In: <source>derselbe: Bürokratie und Charisma</source> <other>Darmstadt</other> <year>1994</year>, S. <fpage>144</fpage> - <lpage>175</lpage>.<raw>Breuer, Stefan: Das Charisma des Führers. In: derselbe: Bürokratie und Charisma. Darmstadt 1994, S. 144-175.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brooks</surname>, <given-names>Jeffrey</given-names></author>: <title>Thank you, Comrade Stalin! Soviet Public Culture from Revolution to Cold War</title>. <other>Princeton</other> <year>2000</year>.<raw>Brooks, Jeffrey: Thank you, Comrade Stalin! Soviet Public Culture from Revolution to Cold War. Princeton 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bulgakowa</surname>, <given-names>Oksana</given-names></author>: <title>Ton und Bild. Das Kino als Synkretismus-Utopie</title>. In: <editor>Murašov, Jurij; Witte, Georg</editor> (Hgg.): <title>Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre</title>. <other>München</other> <year>2003</year>, S. <fpage>173</fpage> - <lpage>186</lpage>.<raw>Bulgakowa, Oksana: Ton und Bild. Das Kino als Synkretismus-Utopie. In: Murašov, Jurij; Witte, Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre. München 2003, S. 173-186.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bulgakowa</surname></author>: <title>Der Mann mit der Pfeife oder Das Leben ist ein Traum. Studien zum Stalinbild im Film</title>. In: <editor>Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich</editor> (Hgg.): <source>Führerbilder. Hitler, Mussolini, Roosevelt, Stalin in Fotographie und Film</source> <other>München</other> <year>1995</year>, S. <fpage>210</fpage> - <lpage>231</lpage>.<raw>Bulgakowa: Der Mann mit der Pfeife oder Das Leben ist ein Traum. Studien zum Stalinbild im Film. In: Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich (Hgg.): Führerbilder. Hitler, Mussolini, Roosevelt, Stalin in Fotographie und Film. München 1995, S. 210-231.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bulgakowa</surname>, <given-names>Oksana</given-names></author>: <title>Herr der Bilder – Stalin und der Film, Stalin im Film</title>. In: <editor>Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin</editor> (Hgg.): <source>Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit; Ausstellungskatalog</source> <other>Bremen</other> <year>1994</year>, S. <fpage>65</fpage> - <lpage>69</lpage>.<raw>Bulgakowa, Oksana: Herr der Bilder – Stalin und der Film, Stalin im Film. In: Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin (Hgg.): Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit; Ausstellungskatalog. Bremen 1994, S. 65-69.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cassirer</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Der Mythus des Staates. Philosophische Grundlagen politischen Verhaltens</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1985</year> (Zürich, <other>München</other> <year>11949</year>).<raw>Cassirer, Ernst: Der Mythus des Staates. Philosophische Grundlagen politischen Verhaltens. Frankfurt a. M. 1985 (Zürich, München 11949).</raw></sequence><sequence><author><surname>Chmelik</surname>, <given-names>Daniela</given-names></author> Я с <title>дымящей лучиной вхожу К шестипалой неправде в избу –: Mandel’štams hybride Annäherung an Stalin. (Hausarbeit zu dem Seminar II „Poesie und Politik“ im Wintersemester 2004/2005 am Institut für Slavistik der Universität Hamburg</title>). <other>Hamburg</other> <year>2005</year>.<raw>Chmelik, Daniela: Я с дымящей лучиной вхожу К шестипалой неправде в избу – Mandel’štams hybride Annäherung an Stalin. (Hausarbeit zu dem Seminar II „Poesie und Politik“ im Wintersemester 2004/2005 am Institut für Slavistik der Universität Hamburg). Hamburg 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chruschtschow</surname>, <given-names>N. S.</given-names></author> <title>Über den Personenkult und seine Folgen. Rede des Ersten Sekretärs des ZK der KPdSU</title>, Gen. N. S <title>Chruschtschow, auf dem XX</title>. <source>Parteitag der Kommunistischen Partei der Sowjetunion 25. Februar 1956. Erstmals veröffentlicht in Iswestija ZK KPSS</source> <year>1989</year>, Nr. <issue>3</issue>, S. <fpage>128</fpage> - <lpage>170</lpage>.<raw>Chruschtschow, N. S.: Über den Personenkult und seine Folgen. Rede des Ersten Sekretärs des ZK der KPdSU, Gen. N. S. Chruschtschow, auf dem XX. Parteitag der Kommunistischen Partei der Sowjetunion 25. Februar 1956. Erstmals veröffentlicht in Iswestija ZK KPSS, 1989, Nr. 3, S. 128-170.</raw></sequence><sequence><author><surname>Davies</surname></author>: <title>Stalin and the Making of the Leader Cult in the 1930s</title>. In: <editor>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>.<raw>Davies: Stalin and the Making of the Leader Cult in the 1930s. In: Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Davies</surname>, <given-names>Sarah</given-names></author>: <title>The „Cult“ of The Vozhd’ – Representations in Letters, 1934-1941</title>. In: <source>Russian History</source> <volume>24</volume>, <other>1-2</other> (<year>1997</year>), S. <fpage>131</fpage> - <lpage>147</lpage>.<raw>Davies, Sarah: The „Cult“ of The Vozhd’ – Representations in Letters, 1934-1941. In: Russian History 24, 1-2 (1997), S. 131-147.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dobrenko</surname>, <given-names>Evgeny</given-names></author>; <author><surname>Naiman</surname>, <given-names>Eric</given-names></author>: <title>The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space</title>. Seattle, <other>London</other> <year>2003</year>.<raw>Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric: The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle, London 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ennker</surname>, <given-names>Benno</given-names></author>: <title>The Stalin Cult, Bolshevik Rule and Kremlin Interaction in the 1930s</title>. In: <editor>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>, S. <fpage>83</fpage> - <lpage>101</lpage>.<raw>Ennker, Benno: The Stalin Cult, Bolshevik Rule and Kremlin Interaction in the 1930s. In: Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004, S. 83-101.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ennker</surname>, <given-names>Benno</given-names></author>: <title>Die Anfänge des Leninkults in der Sowjetunion</title>. <other>Köln [u.a.]</other> <year>1997</year>.<raw>Ennker, Benno: Die Anfänge des Leninkults in der Sowjetunion. Köln [u.a.] 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Flood</surname>, <given-names>Christopher G</given-names></author> (<year>1996</year>): <title>Politscher Mythos. Eine theoretische Einführung</title>. In: <editor>Barner, Wilfried; Detken, Anke; Wesche, Jörg</editor> (Hgg.): <title>Texte zur modernen Mythentheorie</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2003</year>.<raw>Flood, Christopher G. (1996): Politscher Mythos. Eine theoretische Einführung. In: Barner, Wilfried; Detken, Anke; Wesche, Jörg (Hgg.): Texte zur modernen Mythentheorie. Stuttgart 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fromm</surname>, <given-names>Eberhard</given-names></author>: <title>Der Kult der großen Männer</title>. <other>Berlin</other> <year>1991</year>.<raw>Fromm, Eberhard: Der Kult der großen Männer. Berlin 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Garrard</surname>, <given-names>John</given-names></author>; <author><surname>Garrard</surname>, <given-names>Carol</given-names></author> (Hgg.): <title>World War 2 and the Soviet People. Selected Papers from the Fourth World Congress for Soviet and East European Studies</title>. <other>Hampshire, London</other> <year>1993</year>.<raw>Garrard, John; Garrard, Carol (Hgg.): World War 2 and the Soviet People. Selected Papers from the Fourth World Congress for Soviet and East European Studies. Hampshire, London 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gaßner</surname>, <given-names>Hubertus</given-names></author>; <author><surname>Schleier</surname>, <given-names>Irmgard</given-names></author>; <author><surname>Stengel</surname>, <given-names>Karin</given-names></author> (<title>Hgg.): Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit</title>. <other>Bremen</other> <year>1994</year>.<raw>Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin (Hgg.): Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit. Bremen 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gaßner</surname>, <given-names>Hubertus</given-names></author>; <author><surname>Gillen</surname>, <given-names>Eckhart</given-names></author>: <title>Vom utopischen Ordnungsentwurf zur Versöhnungsideologie im ästhetischen Schein</title>. In: <editor>Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin</editor> (Hgg.): <source>Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit</source> <other>Bremen</other> <year>1994</year>, S. <fpage>27</fpage> - <lpage>60</lpage>.<raw>Gaßner, Hubertus; Gillen, Eckhart: Vom utopischen Ordnungsentwurf zur Versöhnungsideologie im ästhetischen Schein. In: Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin (Hgg.): Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit. Bremen 1994, S. 27-60.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gill</surname>, <given-names>Graeme</given-names></author>: <title>The Soviet Leader Cult. Reflections on the Structure of Leadership in the Soviet Union</title>. In: <source>British Journal of Political Science</source> <volume>10</volume> (<year>1980</year>), S. <fpage>167</fpage> - <lpage>186</lpage>.<raw>Gill, Graeme: The Soviet Leader Cult. Reflections on the Structure of Leadership in the Soviet Union. In: British Journal of Political Science 10 (1980), S. 167-186.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grabowsky</surname>, <given-names>Ingo</given-names></author>: <title>Agitprop in der Sowjetunion</title>. <other>Bochum, Freiburg</other> <year>2004</year>.<raw>Grabowsky, Ingo: Agitprop in der Sowjetunion. Bochum, Freiburg 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Groys</surname>, <given-names>Boris</given-names></author>: <title>The Art of Totality</title>. In: <editor>Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric</editor> <title>The Landscape of Stalinism</title>. Seattle, <other>London</other> <year>2003</year>.<raw>Groys, Boris: The Art of Totality. In: Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric: The Landscape of Stalinism. Seattle, London 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Groys</surname>, <given-names>Boris</given-names></author>: <title>Gesamtkunstwerk Stalin. Die gespaltene Kultur in der Sowjetunion</title>. <other>München, Wien</other> <year>1988/1996</year>.<raw>Groys, Boris: Gesamtkunstwerk Stalin. Die gespaltene Kultur in der Sowjetunion. München, Wien 1988/1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Günther</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: „<title>Broad is My Motherland.“ The Mother Archetype and Space in the Soviet Mass Song</title>. In: <editor>Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric</editor> <source>The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle</source> <other>London</other> <year>2003</year>, S. <fpage>77</fpage> - <lpage>96</lpage>.<raw>Günther, Hans: „Broad is My Motherland.“ The Mother Archetype and Space in the Soviet Mass Song. In: Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric: The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle, London 2003, S. 77-96.</raw></sequence><sequence><author><surname>Günther</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Der Held in der totalitären Kultur</title>. In: <editor>Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin</editor> (Hgg.): <source>Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit</source> <other>Bremen</other> <year>1994</year>, S. <fpage>70</fpage> - <lpage>75</lpage>.<raw>Günther, Hans: Der Held in der totalitären Kultur. In: Gaßner, Hubertus; Schleier, Irmgard; Stengel, Karin (Hgg.): Agitation zum Glück. Sowjetische Kunst der Stalinzeit. Bremen 1994, S. 70-75.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hängsen</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Film als Erbe anderer Medien</title>. In: <editor>Murašov, Jurij; Witte, Georg</editor> (Hgg.): <title>Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre</title>. <other>München</other> <year>2003</year>, S. <fpage>187</fpage> - <lpage>210</lpage>.<raw>Hängsen, Sabine: Film als Erbe anderer Medien. In: Murašov, Jurij; Witte, Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre. München 2003, S. 187-210.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heidi Hein</surname></author> <title>Historische Kultforschung</title>. In: <source>Digitales Handbuch</source> <title>zur Geschichte und Kultur Russlands und Osteuropas. Stand Januar 2005. Site besucht am</title> <other>20. 10. 2005</other><raw>Heidi Hein: Historische Kultforschung. In: Digitales Handbuch zur Geschichte und Kultur Russlands und Osteuropas. Stand Januar 2005. Site besucht am 20. 10. 2005:</raw></sequence><sequence><url>http://www.vifaost.de/sys/cgi/w/index.cgi?l=de&sid=fT6X&p=geschichte/handbuch/hein-kultforschung.html]</url><raw>http://www.vifaost.de/sys/cgi/w/index.cgi?l=de&sid=fT6X&p=geschichte/handbuch/hein-kultforschung.html]</raw></sequence><sequence><author><surname>Hein</surname></author>: <title>Historische Mythosforschung</title>. In: <editor>Digitales Handbuch</editor> <title>zur Geschichte und Kultur Russlands und Osteuropas</title>, <year>2005</year>. <other>Site besucht am 20. 10. 2005</other><raw>Hein: Historische Mythosforschung. In: Digitales Handbuch zur Geschichte und Kultur Russlands und Osteuropas, 2005. Site besucht am 20. 10. 2005:</raw></sequence><sequence><url>http://www.vifaost.de/sys/cgi/w/index.cgi?l=de&sid=fT6X&p=geschichte/handbuch/hein-mythosforschung.html]</url><raw>http://www.vifaost.de/sys/cgi/w/index.cgi?l=de&sid=fT6X&p=geschichte/handbuch/hein-mythosforschung.html]</raw></sequence><sequence><author><surname>Heizer</surname>, <given-names>James L.</given-names></author> <title>The Cult of Stalin, 1929-1939</title>. <other>Georgetown 1977</other><raw>Heizer, James L.: The Cult of Stalin, 1929-1939. Georgetown 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heller</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>; <author><surname>Plamper</surname>, <given-names>Jan</given-names></author> (<title>Hgg.): Personality Cults in Stalinism – Personenkulte im Stalinismus</title>. <other>Göttingen</other> <year>2004</year>.<raw>Heller, Klaus; Plamper, Jan (Hgg.): Personality Cults in Stalinism – Personenkulte im Stalinismus. Göttingen 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hülbusch</surname>, <given-names>Nikolas</given-names></author>: <title>Džugašvili der Zweite. Das Stalin-Bild im sowjetischen Spielfilm (1934-1953</title>). In: <editor>Heller, Klaus; Plamper, Jan</editor> (Hgg.): <source>Personality Cults in Stalinism</source> – <title>Personenkulte im Stalinismus</title>. <other>Göttingen</other> <year>2004</year>, S. <fpage>207</fpage> - <lpage>238</lpage>.<raw>Hülbusch, Nikolas: Džugašvili der Zweite. Das Stalin-Bild im sowjetischen Spielfilm (1934-1953). In: Heller, Klaus; Plamper, Jan (Hgg.): Personality Cults in Stalinism – Personenkulte im Stalinismus. Göttingen 2004, S. 207-238.</raw></sequence><sequence><author><surname>Justus</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Literatur als</title> <author><surname>Mythenfabrik</surname>. <given-names>I. V</given-names></author> <title>Stalin als literarische Figur in ausgewählten Werken der Stalinzeit</title>. <other>Göttingen</other> <year>2002</year>.<raw>Justus, Ursula: Literatur als Mythenfabrik. I. V. Stalin als literarische Figur in ausgewählten Werken der Stalinzeit. Göttingen 2002.</raw></sequence><sequence><url>http://www-brs.ub.ruhr-uni-bochum.de/netahtml/HSS/Diss/JustusUrsula/diss.pdf]</url> <other>Zugriff zu-letzt am 13. 03. 2008</other><raw>http://www-brs.ub.ruhr-uni-bochum.de/netahtml/HSS/Diss/JustusUrsula/diss.pdf] Zugriff zu-letzt am 13. 03. 2008</raw></sequence><sequence><author><surname>Justus</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Stalins Dramen. Inszenierung einer literarischen Figur zwischen Personenkult, Text und Bühne</title>. In: <editor>Heller, Klaus; Plamper, Jan</editor> (Hgg.): <source>Personality Cults in Stalinism</source> – <title>Personenkulte im Stalinismus</title>. <other>Göttingen</other> <year>2004</year>, S. <fpage>239</fpage> - <lpage>277</lpage>.<raw>Justus, Ursula: Stalins Dramen. Inszenierung einer literarischen Figur zwischen Personenkult, Text und Bühne. In: Heller, Klaus; Plamper, Jan (Hgg.): Personality Cults in Stalinism – Personenkulte im Stalinismus. Göttingen 2004, S. 239-277.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kelly</surname>, <given-names>Catrina</given-names></author>: <title>Grandpa Lenin and Uncle Stalin. Soviet Leader Cults for Little Children</title>. In: <editor>Apor: Leader Cult, Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>.<raw>Kelly, Catrina: Grandpa Lenin and Uncle Stalin. Soviet Leader Cults for Little Children. In: Apor: Leader Cult, Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kenez</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>The Birth of the Propaganda State. Soviet Methods of Mass Mobilization 1917-1929</title>. <other>Cambridge</other> <year>1985</year>.<raw>Kenez, Peter: The Birth of the Propaganda State. Soviet Methods of Mass Mobilization 1917-1929. Cambridge 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koenen</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Die großen Gesänge. Lenin, Stalin, Mao Tse-tung. Führerkulte und Heldenmythen des 20. Jahrhunderts</title>. <other>Frankfurt a. Main</other> <year>1991</year>.<raw>Koenen, Gerd: Die großen Gesänge. Lenin, Stalin, Mao Tse-tung. Führerkulte und Heldenmythen des 20. Jahrhunderts. Frankfurt a. Main 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Korff</surname>, <given-names>Gottfried</given-names></author>: <title>Politischer „Heiligenkult“ im 19. und 20. Jahrhundert</title>. In: <source>Zeitschrift für Volkskunde</source> <volume>71</volume> (<year>1975</year>), S. <fpage>202</fpage> - <lpage>221</lpage>.<raw>Korff, Gottfried: Politischer „Heiligenkult“ im 19. und 20. Jahrhundert. In: Zeitschrift für Volkskunde 71 (1975), S. 202-221.</raw></sequence><sequence><author><surname>Löhmann</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Der Stalinmythos. Studien zur Sozialgeschichte des Personenkultes in der Sowjetunion (1929-1935</title>). <other>Münster</other> <year>1990</year>.<raw>Löhmann, Reinhard: Der Stalinmythos. Studien zur Sozialgeschichte des Personenkultes in der Sowjetunion (1929-1935). Münster 1990.</raw></sequence><sequence><editor>Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich</editor> (Hgg.): <title>Führerbilder. Hitler, Mussolini, Roosevelt, Stalin in Fotographie und Film</title>. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich (Hgg.): Führerbilder. Hitler, Mussolini, Roosevelt, Stalin in Fotographie und Film. München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lukacs</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Reflections on the Cult of Stalin</title>. In: <source>Survey. A Journal of Soviet and East European Studies</source> <volume>47</volume> (<year>1963</year>), S. <fpage>105</fpage> - <lpage>112</lpage>.<raw>Lukacs, Georg: Reflections on the Cult of Stalin. In: Survey. A Journal of Soviet and East European Studies 47 (1963), S. 105-112.</raw></sequence><sequence><author><surname>Medwedew</surname>, <given-names>Roy</given-names></author>: <title>Das Urteil der Geschichte. Stalin und Stalinismus</title>. Bd. <volume>3</volume>. <other>Berlin</other> <year>1992</year>.<raw>Medwedew, Roy: Das Urteil der Geschichte. Stalin und Stalinismus. Bd. 3. Berlin 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meissner</surname>, <given-names>Boris</given-names></author>: <title>Das Ende des Stalin-Mythos</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1956</year>.<raw>Meissner, Boris: Das Ende des Stalin-Mythos. Frankfurt a. M. 1956.</raw></sequence><sequence><author><surname>Montefiore</surname>, <given-names>Simon</given-names></author> <title>Sebag: Stalin. Am Hof des Roten Zaren</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>2005</year>. (Stalin. <source>The Court of the Red Tsar</source> <other>London</other> <year>2003</year>).<raw>Montefiore, Simon Sebag: Stalin. Am Hof des Roten Zaren. Frankfurt a. M. 2005. (Stalin. The Court of the Red Tsar. London 2003).</raw></sequence><sequence><author><surname>Murašov</surname>, <given-names>Jurij</given-names></author>; <author><surname>Witte</surname></author>, <title>Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre</title>. <other>München</other> <year>2003</year>.<raw>Murašov, Jurij; Witte, Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre. München 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Murašov</surname>, <given-names>Jurij</given-names></author>: <title>Das elektrifizierte Wort. Das Radio in der sowjetischen Literatur und Kultur der 20er und 30er Jahre</title>. In: <editor>Murašov, Jurij; Witte, Georg</editor> (Hgg.): <source>Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre</source> <other>München</other> <year>2003</year>, S. <fpage>81</fpage> - <lpage>113</lpage>.<raw>Murašov, Jurij: Das elektrifizierte Wort. Das Radio in der sowjetischen Literatur und Kultur der 20er und 30er Jahre. In: Murašov, Jurij; Witte, Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre. München 2003, S. 81-113.</raw></sequence><sequence><author><surname>Plamper</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>: <title>Georgian Koba or Soviet ,Father of Peoples‘? The Stalin Cult and Ethnicity</title>. In: <editor>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>.<raw>Plamper, Jan: Georgian Koba or Soviet ,Father of Peoples‘? The Stalin Cult and Ethnicity. In: Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Plamper</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>: <title>The Spatial Poetics of the Personality Cult</title>. In: <editor>Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric</editor> <source>The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle</source> <other>London</other> <year>2003</year>.<raw>Plamper, Jan: The Spatial Poetics of the Personality Cult. In: Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric: The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle, London 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rees</surname>, <given-names>E. A.</given-names></author> <author><surname>Leader Cults</surname></author> – <title>Varieties, Preconditions and Functions</title>. In: <editor>Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E</editor> (Hgg.): <title>The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc</title>. <other>Hampshire</other> <year>2004</year>.<raw>Rees, E. A.: Leader Cults – Varieties, Preconditions and Functions. In: Apor, Balász; Behrends, Jan; Jones, Polly; Rees, E. (Hgg.): The Leader Cult in Communist Dictatorships. Stalin and the Eastern Bloc. Hampshire 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sartorti</surname>, <given-names>Rosalinde</given-names></author>: „<title>Großer Führer, Lehrer, Freund und Vater“ – Stalin in der Fotographie</title>. In: <editor>Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich</editor> (Hgg.): <source>Führerbilder. Hitler</source> <other>Mussolini, Roosevelt, Stalin</other> in <title>Fotographie und Film</title>. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Sartorti, Rosalinde: „Großer Führer, Lehrer, Freund und Vater“ – Stalin in der Fotographie. In: Loiperdinger, Martin; Herz, Rudolf Herz; Pohlmann, Ulrich (Hgg.): Führerbilder. Hitler, Mussolini, Roosevelt, Stalin in Fotographie und Film. München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>Hans-Jürgen</given-names></author>; <author><surname>Schramm</surname></author>, <title>Godehard (Hgg.): Sozialistische Realismuskonzeptionen. Dokumente zum 1. Allunionskongreß der Sowjetschriftsteller</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1974</year>.<raw>Schmitt, Hans-Jürgen; Schramm, Godehard (Hgg.): Sozialistische Realismuskonzeptionen. Dokumente zum 1. Allunionskongreß der Sowjetschriftsteller. Frankfurt a. M. 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Taylor</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>: „<title>But Eastward, Look, the Land is Brighter.“ Toward a Topography of Utopia in the Stalinist Musical</title>. In: <editor>Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric</editor> <source>The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle</source> <other>London</other> <year>2003</year>, S. <fpage>201</fpage> - <lpage>219</lpage>.<raw>Taylor, Richard: „But Eastward, Look, the Land is Brighter.“ Toward a Topography of Utopia in the Stalinist Musical. In: Dobrenko, Evgeny; Naiman, Eric: The Landscape of Stalinism. The Art and Ideology of Soviet Space. Seattle, London 2003, S. 201-219.</raw></sequence><sequence><editor>Torke, Hans-Joachim</editor> (Hg.): <source>Historisches Lexikon</source> <title>der Sowjetunion 1917/22 bis 1991</title>. <other>München</other> <year>1992</year>, S. <fpage>243</fpage>.<raw>Torke, Hans-Joachim (Hg.): Historisches Lexikon der Sowjetunion 1917/22 bis 1991. München 1992, S. 243.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tucker</surname>, <given-names>Robert C.</given-names></author> <title>The Rise of Stalin’s Personality Cult</title>. In: <source>The American Historical Review</source> <volume>84</volume> (<year>1979</year>), S. <fpage>347</fpage> - <lpage>367</lpage>.<raw>Tucker, Robert C.: The Rise of Stalin’s Personality Cult. In: The American Historical Review 84 (1979), S. 347-367.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tucker</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>The Metamorphosis of the Stalin Myth</title>. In: <source>World Politics</source> <volume>7</volume>, <issue>1</issue> (<year>1954</year>), S. <fpage>38</fpage> - <lpage>62</lpage>.<raw>Tucker, Robert: The Metamorphosis of the Stalin Myth. In: World Politics 7, 1 (1954), S. 38-62.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tumarkin</surname>, <given-names>Nina</given-names></author>: <title>Lenin Lives! The Lenin Cult in Soviet Russia</title>. <other>Cambridge [u.a.]</other> <year>1983</year>.<raw>Tumarkin, Nina: Lenin Lives! The Lenin Cult in Soviet Russia. Cambridge [u.a.] 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wagner</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Die Rolle des Terrors und des Persönlichkeitkultes in der Sowjetunion</title>. In: <source>Osteuropa</source> <volume>17</volume>, 10-11 (<year>1967</year>), S. <fpage>743</fpage> - <lpage>764</lpage>.<raw>Wagner, Helmut: Die Rolle des Terrors und des Persönlichkeitkultes in der Sowjetunion. In: Osteuropa 17, 10-11 (1967), S. 743-764.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Die charismatische Herrschaft und ihre Umbildung</title>. In: <source>derselbe: Wirtschaft und Gesellschaft. Tübingen</source> <year>51972 (11921)</year> <fpage>S</fpage> - <lpage>654</fpage> - <lpage>687</lpage>.<raw>Weber, Max: Die charismatische Herrschaft und ihre Umbildung. In: derselbe: Wirtschaft und Gesellschaft. Tübingen 51972 (11921), S.654-687.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehler</surname>, <given-names>Hans-Ulrich</given-names></author>: <title>Die Konsensbasis von Führerdiktatur und Bevölkerung</title>. In: <source>derselbe: Deutsche Gesellschaftsgeschichte</source> Bd. <volume>4</volume>, <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2003</year>, S. <fpage>675</fpage> - <lpage>683</lpage>.<raw>Wehler, Hans-Ulrich: Die Konsensbasis von Führerdiktatur und Bevölkerung. In: derselbe: Deutsche Gesellschaftsgeschichte. Bd. 4, Frankfurt a. Main 2003, S. 675-683.</raw></sequence><sequence><author><surname>Winkel</surname>, <given-names>Heike</given-names></author>: <title>Schreibversuche. Kollektive Vorlagen und individuelle Strategien in den „Briefen der Werktätigen</title>“. In: <editor>Murašov, Jurij; Witte, Georg</editor> (Hgg.): <source>Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre</source> <other>München</other> <year>2003</year>, S.<raw>Winkel, Heike: Schreibversuche. Kollektive Vorlagen und individuelle Strategien in den „Briefen der Werktätigen“. In: Murašov, Jurij; Witte, Georg (Hgg.): Die Musen der Macht. Medien in der sowjetischen Kultur der 20er und 30er Jahre. München 2003, S.</raw></sequence><sequence><author><surname>J. W</surname></author> <title>Stalin. Kurze Lebensbeschreibung</title>. <other>Wien o. J</other><raw>J. W. Stalin. Kurze Lebensbeschreibung. Wien o. J.</raw></sequence>