<sequence><author><surname>Choy López</surname> <given-names>Luis</given-names></author> <author><surname>Roberto</surname></author>: <title>Periodización y orígenes en la historia del español de Cuba</title>, <other>Valencia</other>, <year>1999</year>.<raw>Choy López, Luis Roberto: Periodización y orígenes en la historia del español de Cuba, Valencia, 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dieckmann</surname>, <given-names>Anja</given-names></author>: <title>Afrikanismen in der modernen Umgangssprache Kubas. Einfluss der música popular</title>, <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2002</year>.<raw>Dieckmann, Anja: Afrikanismen in der modernen Umgangssprache Kubas. Einfluss der música popular, Frankfurt a. Main, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Figueroa Arencibia</surname> <given-names>Vincente Jesús</given-names></author> “<title>Tratamiento de /-s/ en el español no estándar de la región suroriental cubana: un rasgo semicriollo</title>” in: <editor>Perl, Matthias./Pörtl, Klaus</editor> (Hgg): <title>Estudios de lingüística hispanoamericana, brasileña y criolla</title>, <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2002</year>, S. <fpage>97</fpage> - <lpage>148</lpage>.<raw>Figueroa Arencibia, Vincente Jesús: “Tratamiento de /-s/ en el español no estándar de la región suroriental cubana: un rasgo semicriollo” in: Perl, Matthias./Pörtl, Klaus (Hgg): Estudios de lingüística hispanoamericana, brasileña y criolla, Frankfurt a. Main, 2002, S. 97-148.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ortiz López</surname> <given-names>Luis A.</given-names></author> <title>Huellas etno-sociolingüísticas bozales y afrocubanas</title>, <other>Madrid/Frankfurt a. Main</other> <year>1998</year>.<raw>Ortiz López, Luis A.: Huellas etno-sociolingüísticas bozales y afrocubanas, Madrid/Frankfurt a. Main, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Perl</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: “<title>Introducción”</title> in: <editor>ders./Schwegler, Armin</editor> (Hgg): <title>América negra. Panorámica actual de los estudios lingüísticos sobre variedades hispanas, portuguesas y criollas</title>, <other>Madrid/Frankfurt a. Main</other> <year>1998</year>, S. <fpage>2</fpage> - <lpage>24</lpage>.<raw>Perl, Matthias: “Introducción”, in: ders./Schwegler, Armin (Hgg): América negra. Panorámica actual de los estudios lingüísticos sobre variedades hispanas, portuguesas y criollas, Madrid/Frankfurt a. Main, 1998, S. 2-24.</raw></sequence><sequence><author><surname>Perl</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: “<title>Las estructuras de comunicación de los esclavos negros en Cuba en el siglo XIX</title>” in: <editor>ders./Pörtl, Klaus</editor> (Hgg): <title>Estudios de lingüística hispanoamericana, brasileña y criolla</title>, <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2002</year>, S. <fpage>81</fpage> - <lpage>95</lpage>.<raw>Perl, Matthias: “Las estructuras de comunicación de los esclavos negros en Cuba en el siglo XIX” in: ders./Pörtl, Klaus (Hgg): Estudios de lingüística hispanoamericana, brasileña y criolla, Frankfurt a. Main, 2002, S. 81-95.</raw></sequence><sequence><author><surname>Perl</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: “<title>Sobre la presencia francesa y francocriolla en Cuba”, in ders./Lütdke, Jens (Hgg.): Lengua y cultura en el Caribe hispánico. Actas de una sección del Congreso e la Asociación de Hispanistas Alemanes celebrado en</title> <other>Augsburg, 4-7</other> <source>de marzo de 1993</source> <other>Tübingen</other>, <year>1994</year>, S. <fpage>99</fpage> - <lpage>108</lpage>.<raw>Perl, Matthias: “Sobre la presencia francesa y francocriolla en Cuba”, in ders./Lütdke, Jens (Hgg.): Lengua y cultura en el Caribe hispánico. Actas de una sección del Congreso e la Asociación de Hispanistas Alemanes celebrado en Augsburg, 4-7 de marzo de 1993, Tübingen, 1994, S. 99-108.</raw></sequence><sequence><author><surname>Perl</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: „<title>Die Sprachsituation in Kuba</title>“, in: <editor>Ette, Ottmar/Franzbach, Martin</editor> (Hgg.): <title>Kuba heute. Politik-Wirtschaft-Kultur</title>, <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2001</year>, S. <fpage>663</fpage> - <lpage>668</lpage>.<raw>Perl, Matthias: „Die Sprachsituation in Kuba“, in: Ette, Ottmar/Franzbach, Martin (Hgg.): Kuba heute. Politik-Wirtschaft-Kultur, Frankfurt a. Main, 2001, S. 663-668.</raw></sequence><sequence><author><surname>Valdés Bernal</surname> <given-names>Sergio</given-names></author> “<title>Cuba: ejemplo histórico de lenguas en contacto</title>“, in: <editor>Störl, Kerstin/Klare, Johannes</editor> (Hgg.): <source>Romanische Sprachen in Amerika. Festschrift für Hans-Dieter Paufler zum 65. Geburtstag</source> <other>Frankfurt a. Main</other> <year>2002</year>, <fpage>301</fpage> - <lpage>312</lpage>.<raw>Valdés Bernal, Sergio “Cuba: ejemplo histórico de lenguas en contacto“, in: Störl, Kerstin/Klare, Johannes (Hgg.): Romanische Sprachen in Amerika. Festschrift für Hans-Dieter Paufler zum 65. Geburtstag, Frankfurt a. Main, 2002, 301-312.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zeuske</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Kleine Geschichte Kubas</title>, <other>München</other>, <year>2002</year>.<raw>Zeuske, Michael: Kleine Geschichte Kubas, München, 2002.</raw></sequence>