<sequence><other>Fontanes Romane</other><raw>Fontanes Romane:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Effi Briest</title>. <volume>2</volume>. Aufl. <other>Berlin</other>: <publisher>Verlag Neues Leben</publisher> <year>1982</year>.<raw>Fontane, Theodor: Effi Briest. 2. Aufl. Berlin: Verlag Neues Leben, 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Frau Jenny Treibel oder wo sich Herz zum Herzen find't</title>. <issue>2</issue>. Aufl. <other>Vollst. Ausg. nach d. Wortlaut d. Erstdr. (Berlin</other> <year>1892</year>). <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Goldmann Verlag</publisher> <year>1982</year>.<raw>Fontane, Theodor: Frau Jenny Treibel oder wo sich Herz zum Herzen find't. 2. Aufl. Vollst. Ausg. nach d. Wortlaut d. Erstdr. (Berlin 1892). München: Wilhelm Goldmann Verlag, 1982.</raw></sequence><sequence><title>Fontanes theoretische und literaturkritische</title> <other>Schriften</other>:<raw>Fontanes theoretische und literaturkritische Schriften:</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Literarische Essays und Studien</title>. <editor>Erster Teil. Hrsg. v. Kurt Schreiner</editor> <other>München</other> <year>1963</year>. Zweiter Teil. Hrsg. v <editor>Rainer Bachmann</editor> und <given-names>Edgar</given-names> <author><surname>Gross</surname></author>. <other>München</other> <year>1972</year>., S. <fpage>13</fpage> und <issue>211</issue>, zitiert <other>nach: Balzer, Bernd</other> <source>Einführung in die Literatur des Bürgerlichen Realismus</source> <other>Darmstadt</other>: <publisher>WGB</publisher>, <year>2006</year>.<raw>Fontane, Theodor: Literarische Essays und Studien. Erster Teil. Hrsg. v. Kurt Schreiner. München 1963. Zweiter Teil. Hrsg. v. Rainer Bachmann und Edgar Gross. München 1972., S. 13 und 211, zitiert nach: Balzer, Bernd: Einführung in die Literatur des Bürgerlichen Realismus. Darmstadt: WGB, 2006.</raw></sequence><sequence><other>Fontanes Briefe</other><raw>Fontanes Briefe:</raw></sequence><sequence><editor>Die Fontanes</editor> <title>und die Merckels. Ein Familienbriefwechsel. 1850-1870</title>, <other>Berlin</other> und <editor>Weimar</editor>, <year>1987</year>., S. <fpage>94</fpage>, <title>zitiert nach: Von Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Die Fontanes und die Merckels. Ein Familienbriefwechsel. 1850-1870, Berlin und Weimar, 1987., S. 94, zitiert nach: Von Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><editor>Drude, Otto, Nürnberger, Helmuth</editor> (Hrsg.): <source>Theodor Fontane: Werke, Schriften und Briefe. Abt. IV: Briefe</source> Bd. <volume>4</volume>. <other>München</other>: <publisher>Hanser Verlag</publisher> <year>1982</year>.<raw>Drude, Otto, Nürnberger, Helmuth (Hrsg.): Theodor Fontane: Werke, Schriften und Briefe. Abt. IV: Briefe. Bd. 4. München: Hanser Verlag, 1982.</raw></sequence><sequence><editor>Erler, Gotthard</editor> (Hrsg.): <title>Fontanes Briefe in zwei Bänden</title>. Bd. <volume>2</volume>. <other>Berlin</other> und <editor>Weimar</editor>, <year>1980</year>., S. <fpage>352</fpage>, <title>zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Erler, Gotthard (Hrsg.): Fontanes Briefe in zwei Bänden. Bd. 2. Berlin und Weimar, 1980., S. 352, zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><editor>Erler, Gotthard</editor> (Hrsg.): <title>Emilie und Theodor Fontane. Der Ehebriefwechsel in drei Bänden</title>, <other>Berlin</other> <year>1998</year>., S. <fpage>11</fpage>, <title>zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Erler, Gotthard (Hrsg.): Emilie und Theodor Fontane. Der Ehebriefwechsel in drei Bänden, Berlin 1998., S. 11, zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Briefe an seine Familie</title>. Bd. <volume>2</volume>. <other>Berlin</other>: <publisher>Fontane</publisher> & <author><surname>Co</surname></author>, <year>1906</year>., S <volume>65</volume>  <title>zitiert nach: B ürgerlicher Realismus und Gründerzeit 1848</title> – <title>1890. Hansers Sozialgeschichte der deutschen Literatur vom 16. Jahrhundert bis zur Gegenwart / begr</title>. <source>von Rolf Grimminger</source> Bd. <volume>6</volume>. Hrsg. v <editor>Edward McInnes</editor> und <editor>Gerhard Plumpe</editor> <other>München, Wien</other> <publisher>Carl Hanser Verlag</publisher> <year>1996</year>.<raw>Fontane, Theodor: Briefe an seine Familie. Bd. 2. Berlin: Fontane & Co, 1906., S 65 , zitiert nach: B ürgerlicher Realismus und Gründerzeit 1848 – 1890. Hansers Sozialgeschichte der deutschen Literatur vom 16. Jahrhundert bis zur Gegenwart / begr. von Rolf Grimminger. Bd. 6. Hrsg. v. Edward McInnes und Gerhard Plumpe. München, Wien: Carl Hanser Verlag, 1996.</raw></sequence><sequence><editor>Keitel, Walter</editor> (Hrsg.): <source>Fontane, Theodor: Sämtliche Werke</source> Bd. <volume>4</volume>. <other>München</other>: <publisher>Hanser</publisher>, <year>1963</year>., <title>718 f., zitiert nach: Schäfer, Rudolf: Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Interpretation</title>. <source>Oldenbourg Interpretationen</source> Bd. <volume>12</volume>. <other>München</other>: <publisher>Oldenbourg Verlag</publisher> <year>1988</year>.<raw>Keitel, Walter (Hrsg.): Fontane, Theodor: Sämtliche Werke. Bd. 4. München: Hanser, 1963., 718 f., zitiert nach: Schäfer, Rudolf: Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Interpretation. Oldenbourg Interpretationen. Bd. 12. München: Oldenbourg Verlag, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Auerbach</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Mimesis. Dargestellte Wirklichkeit in der abendländischen Literatur</title>. <other>Bern</other> <year>1946</year>, S. <fpage>437</fpage>, <title>zitiert</title> nach: Jansen, J. u.a. <source>März-Revolution, Reichsgründung und die Anfänge des Imperialismus. Einführung in die deutsche Literatur des 19. Jahrhunderts</source> Bd. <volume>2</volume>. <other>Opladen</other>: <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <year>1984</year>.<raw>Auerbach, Erich: Mimesis. Dargestellte Wirklichkeit in der abendländischen Literatur. Bern 1946, S. 437, zitiert nach: Jansen, J. u.a.: März-Revolution, Reichsgründung und die Anfänge des Imperialismus. Einführung in die deutsche Literatur des 19. Jahrhunderts. Bd. 2. Opladen: Westdeutscher Verlag, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aust</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author> <title>: Literatur des Realismus. 3., überarbeitete und aktualisierte Auflage</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>J.B. Metzler</publisher> <year>2000</year>.<raw>Aust, Hugo : Literatur des Realismus. 3., überarbeitete und aktualisierte Auflage. Stuttgart: J.B. Metzler, 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Balzer</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Einführung in die Literatur des Bürgerlichen Realismus</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>WGB</publisher>, <year>2006</year>.<raw>Balzer, Bernd: Einführung in die Literatur des Bürgerlichen Realismus. Darmstadt: WGB, 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brühl</surname>, <given-names>Christine</given-names></author> <title>von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname> <given-names>ürgerlicher</given-names></author> <title>Realismus und Gründerzeit 1848 – 1890. Hansers Sozialgeschichte der deutschen Literatur vom 16. Jahrhundert bis zur Gegenwart / begr. von Rolf Grimminger</title>. Bd. <volume>6</volume>. Hrsg. v <editor>Edward McInnes</editor> und <editor>Gerhard Plumpe</editor> <other>München, Wien</other> <publisher>Carl Hanser Verlag</publisher> <year>1996</year>.<raw>B ürgerlicher Realismus und Gründerzeit 1848 – 1890. Hansers Sozialgeschichte der deutschen Literatur vom 16. Jahrhundert bis zur Gegenwart / begr. von Rolf Grimminger. Bd. 6. Hrsg. v. Edward McInnes und Gerhard Plumpe. München, Wien: Carl Hanser Verlag, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cowen</surname>, <given-names>C</given-names></author> <author><surname>Roy</surname></author>: <title>Der Poetische Realismus. Kommentar zu einer Epoche</title>. <other>München</other>: <publisher>Winkler Verlag</publisher> <year>1985</year>.<raw>Cowen, C. Roy: Der Poetische Realismus. Kommentar zu einer Epoche. München: Winkler Verlag, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Craig</surname>, <given-names>A</given-names></author> <author><surname>Gordon</surname></author>: <title>Über Fontane</title>. <other>München</other>: <year>1997</year>, <title>S. 246, zitiert nach: Brühl, C. v.: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Craig, A. Gordon: Über Fontane. München: 1997, S. 246, zitiert nach: Brühl, C. v.: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>D’Aprile</surname>, <given-names>Iwan-Michelangelo</given-names></author>: <title>Fontane. Ein Jahrhundert in Bewegung</title>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>D’Aprile, Iwan-Michelangelo: Fontane. Ein Jahrhundert in Bewegung. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dieterle</surname>, <given-names>Regina</given-names></author>: <title>Vater und Tochter. Erkundung einer erotisierten Beziehung in Leben und Werk Theodor Fontanes</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>., S. <fpage>14</fpage> und <issue>135</issue>, <title>zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Dieterle, Regina: Vater und Tochter. Erkundung einer erotisierten Beziehung in Leben und Werk Theodor Fontanes. Frankfurt am Main: 1996., S. 14 und 135, zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><title>Epochen der deutschen Literatur. Gesamtausgabe</title>. Hrsg. v <editor>Joachim Bark, Dietrich Steinbach</editor> u. <editor>Hildegard Wittenberg</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett</publisher>, <year>1989</year>.<raw>Epochen der deutschen Literatur. Gesamtausgabe. Hrsg. v. Joachim Bark, Dietrich Steinbach u. Hildegard Wittenberg. Stuttgart: Klett, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Geist</surname>, <given-names>Alexander</given-names></author>: <title>Effi Briest - Theodor Fontane: Inhalt, Hintergrund, Interpretation</title>. <other>München</other>: <publisher>Mentor-Verlag</publisher>, <year>1997</year>.<raw>Geist, Alexander: Effi Briest - Theodor Fontane: Inhalt, Hintergrund, Interpretation. München: Mentor-Verlag, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gelfert</surname>, <given-names>Hans-Dieter</given-names></author>: <title>Wie interpretiert man einen Roman</title>? <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>1993</year>.<raw>Gelfert, Hans-Dieter: Wie interpretiert man einen Roman? Stuttgart: Philipp Reclam jun., 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glosíkov</surname>á, <given-names>Viera, Tvrdík, Milan</given-names></author> <title>a kol.: Slovník německy píšících spisovatel</title>ů (<other>Německo). Praha</other> <publisher>Libri</publisher>, <year>2018</year>.<raw>Glosíková, Viera, Tvrdík, Milan a kol.: Slovník německy píšících spisovatelů (Německo). Praha: Libri, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grawe</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Theodor Fontane: Effi Briest. Grundlagen und Gedanken zum Verständnis erzählender Literatur</title>. <issue>6</issue>. Auflage. Hrsg <editor>Roloff, Hans-Gert</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Verlag Moritz Diesterweg</publisher> <year>1996</year>.<raw>Grawe, Christian: Theodor Fontane: Effi Briest. Grundlagen und Gedanken zum Verständnis erzählender Literatur. 6. Auflage. Hrsg. Roloff, Hans-Gert. Frankfurt am Main: Verlag Moritz Diesterweg, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grieve</surname>, <given-names>Heide</given-names></author>: „<title>Frau Jenny Treibel und Frau Wilhelmine Buchholz. Fontanes Roman und die Populärliteratur</title>.“ In: <source>Formen realistischer Erzählkunst. Nottingham</source> <year>1979</year>., S. <fpage>542</fpage>, zitiert <other>nach: Cowen, C. Roy</other> <title>Der Poetische Realismus. Kommentar zu einer Epoche</title>. <other>München</other>: <publisher>Winkler Verlag</publisher> <year>1985</year>.<raw>Grieve, Heide: „Frau Jenny Treibel und Frau Wilhelmine Buchholz. Fontanes Roman und die Populärliteratur.“ In: Formen realistischer Erzählkunst. Nottingham, 1979., S. 542, zitiert nach: Cowen, C. Roy: Der Poetische Realismus. Kommentar zu einer Epoche. München: Winkler Verlag, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jansen</surname>, <given-names>Josef</given-names></author> <title>u.a.: März-Revolution, Reichsgründung und die Anfänge des Imperialismus</title>. <source>Einführung in die deutsche Literatur des 19. Jahrhunderts</source> Bd. <volume>2</volume>. <other>Opladen</other>: <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <year>1984</year>.<raw>Jansen, Josef u.a.: März-Revolution, Reichsgründung und die Anfänge des Imperialismus. Einführung in die deutsche Literatur des 19. Jahrhunderts. Bd. 2. Opladen: Westdeutscher Verlag, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Keitel</surname>, <given-names>Walter, Nürnberger, Helmuth</given-names></author> <title>Theodor Fontane. Von Zwanzig bis Dreißig</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>., S. <fpage>354</fpage> und <title>357, zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2018</year>.<raw>Keitel, Walter, Nürnberger, Helmuth: Theodor Fontane. Von Zwanzig bis Dreißig. Frankfurt am Main, 1998., S. 354 und 357, zitiert nach: Brühl, Christine von: Gerade dadurch sind sie mir lieb. Theodor Fontanes Frauen. Berlin: Aufbau Verlag, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kessemeier</surname>, <given-names>Gesa</given-names></author>: <title>Herrmann Gerson. Das erste Berliner Modekaufhaus</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Hentrich & Hentrich Verlag</publisher> <year>2016</year>.<raw>Kessemeier, Gesa: Herrmann Gerson. Das erste Berliner Modekaufhaus. Berlin: Hentrich & Hentrich Verlag, 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kleinpaß</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Theodor Fontane</title>. <source>Literatur Kompakt</source> Bd. <volume>2</volume>. <other>Marburg</other>: <publisher>Tectum Verlag</publisher> <year>2012</year>.<raw>Kleinpaß, Susanne: Theodor Fontane. Literatur Kompakt. Bd. 2. Marburg: Tectum Verlag, 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mende</surname>, <given-names>Dirk</given-names></author>.: „<title>Regula-de-tri, ein Nachwort</title>.“ In: <editor>Frau Jenny</editor> <title>Treibel oder wo sich Herz zum Herzen find't, verfasst von Fontane</title>, <other>Theodor</other>., S. <fpage>190</fpage> - <lpage>217</lpage>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Goldmann Verlag</publisher> <year>1982</year>.<raw>Mende, Dirk.: „Regula-de-tri, ein Nachwort.“ In: Frau Jenny Treibel oder wo sich Herz zum Herzen find't, verfasst von Fontane, Theodor., S. 190-217. München: Wilhelm Goldmann Verlag, 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Metzler Lexikon</surname></author> Literatur. <volume>3</volume>., <editor>völlig neu bearbeitete Auflage. Hrsg. v. Dieter Burdorf, Christoph Fasbender</editor> u. <source>Burkhard Moenninghoff</source> <other>Stuttgart, Weimar</other> <publisher>Verlag J.B. Metzler</publisher> <year>2007</year>.<raw>Metzler Lexikon. Literatur. 3., völlig neu bearbeitete Auflage. Hrsg. v. Dieter Burdorf, Christoph Fasbender u. Burkhard Moenninghoff. Stuttgart, Weimar: Verlag J.B. Metzler, 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nürnberger</surname>, <given-names>Helmuth: Theodor</given-names></author> <author><surname>Fontane</surname></author>. Reinbek, <year>1997</year>., S. <fpage>135</fpage>. In: <source>Kleinpaß, Susanne: Theodor Fontane. Literatur Kompakt</source> Bd. <volume>2</volume>. <other>Marburg</other>: <publisher>Tectum Verlag</publisher> <year>2012</year>.<raw>Nürnberger, Helmuth: Theodor Fontane. Reinbek, 1997., S. 135. In: Kleinpaß, Susanne: Theodor Fontane. Literatur Kompakt. Bd. 2. Marburg: Tectum Verlag, 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nusser</surname>, <given-names>Peter.: Vom</given-names></author> <title>Barock bis zur Gegenwart. Deutsche Literatur. Eine Sozial-</title> <source>und Kulturgeschichte</source> Bd. <volume>2</volume>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>WBG</publisher>, <year>2012</year>.<raw>Nusser, Peter.: Vom Barock bis zur Gegenwart. Deutsche Literatur. Eine Sozial- und Kulturgeschichte. Bd. 2. Darmstadt: WBG, 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohff</surname>, <given-names>Heinz.: Theodor</given-names></author> <author><surname>Fontane</surname></author>: <title>Leben und Werk</title>. <other>München</other>: <publisher>Piper</publisher>, <year>1995</year>.<raw>Ohff, Heinz.: Theodor Fontane: Leben und Werk. München: Piper, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rinsum</surname>, <given-names>Annemarie van</given-names></author> <author><surname>Rinsum</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> <title>van: Realismus und Naturalismus</title>. <source>Deutsche Literaturgeschichte</source> Bd. <volume>7</volume>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1994</year>.<raw>Rinsum, Annemarie van, Rinsum, Wolfgang van: Realismus und Naturalismus. Deutsche Literaturgeschichte. Bd. 7. München: Deutscher Taschenbuch Verlag, 1994.</raw></sequence><sequence><title>Sachwörterbuch der Literatur. 8., verbesserte und erweiterte Auflage</title>. Hrsg. v <editor>Gero von Wilpert</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Alfred Kröner Verlag</publisher> <year>2001</year>.<raw>Sachwörterbuch der Literatur. 8., verbesserte und erweiterte Auflage. Hrsg. v. Gero von Wilpert. Stuttgart: Alfred Kröner Verlag, 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schäfer</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Interpretation</title>. <source>Oldenbourg Interpretationen</source> Bd. <volume>12</volume>. <other>München</other>: <publisher>Oldenbourg Verlag</publisher> <year>1988</year>.<raw>Schäfer, Rudolf: Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Interpretation. Oldenbourg Interpretationen. Bd. 12. München: Oldenbourg Verlag, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schede</surname>, <given-names>Hans-Georg</given-names></author>: <title>Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Lektüreschlüssel</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>2014</year>.<raw>Schede, Hans-Georg: Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Lektüreschlüssel. Stuttgart: Philipp Reclam jun., 2014.</raw></sequence><sequence><author><surname>Selbmann</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: „<title>Die Décadence unterwandert die Gründerzeit.“ Epochengeschichtliche Überlegungen zu einigen Figuren aus Theodor Fontanes Romanen</title>. In: <source>Die Decadence ist da. Theodor Fontane und die Literatur der Jahrhundertwende</source> Hrsg. v <editor>Gabriel Radecke</editor> <other>Würzburg</other>: <publisher>Königshausen und Neumann</publisher> <year>2002</year>.<raw>Selbmann, Rolf: „Die Décadence unterwandert die Gründerzeit.“ Epochengeschichtliche Überlegungen zu einigen Figuren aus Theodor Fontanes Romanen. In: Die Decadence ist da. Theodor Fontane und die Literatur der Jahrhundertwende, Hrsg. v. Gabriel Radecke, Würzburg: Königshausen und Neumann, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Shafarschik</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Erläuterung und Dokumente zu Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>2002</year>.<raw>Shafarschik, Walter: Erläuterung und Dokumente zu Theodor Fontane: Frau Jenny Treibel. Stuttgart: Philipp Reclam jun., 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vedder</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: „<title>In den Ton ausgesprochenster Wirklichkeit verfallend.“ Poesie und Prosa in Fontanes „Frau Jenny Treibel</title>“. In: <source>Herausforderungen des Realismus. Theodor Fontanes Gesellschaftsromane</source> Hrsg. v <editor>Peter Uwe Hohendahl, Ulrike Vedder</editor> <other>Freiburg</other>: <publisher>Rombach</publisher>, <year>2018</year>.<raw>Vedder, Ulrike: „In den Ton ausgesprochenster Wirklichkeit verfallend.“ Poesie und Prosa in Fontanes „Frau Jenny Treibel“. In: Herausforderungen des Realismus. Theodor Fontanes Gesellschaftsromane, Hrsg. v. Peter Uwe Hohendahl, Ulrike Vedder, Freiburg: Rombach, 2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wagner</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Erläuterung und Dokumente zu Theodor Fontane: Effi Briest</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>2008</year>.<raw>Wagner, Walter: Erläuterung und Dokumente zu Theodor Fontane: Effi Briest. Stuttgart: Philipp Reclam jun., 2008.</raw></sequence><sequence><title>Wörterbuch der Literaturwissenschaft</title>. <issue>1</issue>. <editor>Auflage. Hrsg. v. Claus Träger</editor> <other>Leipzig</other>: <publisher>Bibliographisches Institut</publisher> <year>1986</year>.<raw>Wörterbuch der Literaturwissenschaft. 1. Auflage. Hrsg. v. Claus Träger. Leipzig: Bibliographisches Institut, 1986.</raw></sequence><sequence><editor>Elektronische</editor> <other>Quellen</other>:<raw>Elektronische Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Berliner Blau.“</surname></author> In: <url>Chemie.de. https://www.chemie.de/lexikon/Berliner_Blau.html</url> [<other>Zugriff am 30.06.2019]</other><raw>Berliner Blau.“ In: Chemie.de. https://www.chemie.de/lexikon/Berliner_Blau.html [Zugriff am 30.06.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Blume</surname>, <given-names>Dorlis</given-names></author>: „<title>Chronik 1879</title>.“ In: <title>Lebendiges virtuelles Museum Online</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Deutsches Historisches Museum</publisher> <year>04.09.2014</year>. <url>https://www.dhm.de/lemo/jahreschronik/chronik-1879.html</url> [<other>Zugriff am 17.03.2019]</other><raw>Blume, Dorlis: „Chronik 1879.“ In: Lebendiges virtuelles Museum Online. Berlin: Deutsches Historisches Museum, 04.09.2014. https://www.dhm.de/lemo/jahreschronik/chronik-1879.html [Zugriff am 17.03.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Brockhaus</surname> <given-names>Enzyklopädie</given-names></author> <title>Online</title> <other>Brockhaus</other>: <publisher>NE GmbH</publisher> <url>https://brockhaus.de</url> [<other>Zugriff am 17.03.2019]</other><raw>Brockhaus Enzyklopädie Online. Brockhaus: NE GmbH. https://brockhaus.de [Zugriff am 17.03.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Ebersbach</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: „<title>Schelling, Caroline</title> “. In <source>Neue Deutsche Biographie</source> Bd. <volume>22</volume>., <year>2005</year>, S. <fpage>655</fpage> - <lpage>656</lpage>. <url>https://www.deutsche-biographie.de/pnd118607049.html#ndbcontent</url> [<other>Zugriff am 20.06.2019]</other><raw>Ebersbach, Volker: „Schelling, Caroline. “ In: Neue Deutsche Biographie. Bd. 22., 2005, S. 655-656. https://www.deutsche-biographie.de/pnd118607049.html#ndbcontent [Zugriff am 20.06.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Götze</surname>, <given-names>Oliver</given-names></author>: „<title>Mit Luft versendet. Rohrpost in Berlin</title>.“ In: <editor>Museumsportal Berlin</editor> <url>https://www.museumsportal-berlin.de/de/magazin/blickfange/mit-luft-versendet/</url> [<other>Zugriff am 17.03.2019]</other><raw>Götze, Oliver: „Mit Luft versendet. Rohrpost in Berlin.“ In: Museumsportal Berlin. https://www.museumsportal-berlin.de/de/magazin/blickfange/mit-luft-versendet/ [Zugriff am 17.03.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Nagel</surname>, <given-names>Franka</given-names></author>: „<title>Hysterische Frauen im 19. Jahrhundert - Wahnsinn war weiblich</title>.“ In <source>Süddeutsche Zeitung</source> <year>28.12.2011</year>. <url>https://www.sueddeutsche.de/kultur/hysterische-frauen-im-jahrhundert-wahnsinn-war-weiblich-1.1230420</url> [<other>Zugriff am 17.04.2019]</other><raw>Nagel, Franka: „Hysterische Frauen im 19. Jahrhundert - Wahnsinn war weiblich.“ In Süddeutsche Zeitung. 28.12.2011. https://www.sueddeutsche.de/kultur/hysterische-frauen-im-jahrhundert-wahnsinn-war-weiblich-1.1230420 [Zugriff am 17.04.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Rückert</surname></author>, <year>Ulrike</year>: „<title>Vor 200 Jahren geboren. Frauenrechtlerin Louise Otto-Peters</title>.“ In: <other>Deutschlandfunk</other>, <year>26.03.2019</year>. <url>https://www.deutschlandfunk.de/vor-200-jahren-geboren-frauenrechtlerin-louise-otto-peters.871.de.html?dram:article_id=444518</url> [<other>Zugriff am 20.06.2019]</other><raw>Rückert, Ulrike: „Vor 200 Jahren geboren. Frauenrechtlerin Louise Otto-Peters.“ In: Deutschlandfunk, 26.03.2019. https://www.deutschlandfunk.de/vor-200-jahren-geboren-frauenrechtlerin-louise-otto-peters.871.de.html?dram:article_id=444518 [Zugriff am 20.06.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Stern</surname>, <given-names>Carola</given-names></author>: „<title>Schlegel, Dorothea von</title>.“ In: <source>Neue Deutsche Biographie</source> Bd. <volume>23</volume>., <year>2007</year>, S. <fpage>42</fpage> - <lpage>43</lpage>. <url>https://www.deutsche-biographie.de/pnd118607979.html#ndbcontent</url> [<other>Zugriff am 20.06.2019]</other><raw>Stern, Carola: „Schlegel, Dorothea von.“ In: Neue Deutsche Biographie. Bd. 23., 2007, S. 42-43. https://www.deutsche-biographie.de/pnd118607979.html#ndbcontent [Zugriff am 20.06.2019]</raw></sequence><sequence><author><surname>Vahsen</surname>, <given-names>Mechtilde</given-names></author>: „<title>Wie alles begann – Frauen um 1800</title>.“ In: <publisher>Bundeszentrale für politische Bildung</publisher> <year>08.09.2008</year>. <url>https://www.bpb.de/gesellschaft/gender/frauenbewegung/35252/wie-alles-begann-frauen-um-1800</url> [<other>Zugriff am 20.06.2019]</other><raw>Vahsen, Mechtilde: „Wie alles begann – Frauen um 1800.“ In: Bundeszentrale für politische Bildung, 08.09.2008. https://www.bpb.de/gesellschaft/gender/frauenbewegung/35252/wie-alles-begann-frauen-um-1800 [Zugriff am 20.06.2019]</raw></sequence>