<sequence><other>Ausgaben</other>:<raw>Ausgaben:</raw></sequence><sequence><author><surname>Benn</surname>, <given-names>Gottfried</given-names></author>: <title>Sämtliche Werke</title>, hg. v <editor>Gerhard Schuster</editor> (Bd. 1-5) in Verbindung mit <editor>Ilse Benn</editor> / <editor>Holger Hof</editor> (Bd. <volume>6-7</volume>), 7 Bände in <volume>8</volume> <other>Teilen, Stuttgart 1986-2003 [zit. GB]</other><raw>Benn, Gottfried: Sämtliche Werke, hg. v. Gerhard Schuster (Bd. 1-5) in Verbindung mit Ilse Benn / Holger Hof (Bd. 6-7), 7 Bände in 8 Teilen, Stuttgart 1986-2003 [zit. GB].</raw></sequence><sequence><author><surname>Benn</surname>, <given-names>Gottfried</given-names></author>: <title>Briefe an F.W. Oelze</title>, hg. v <editor>Harald Steinhagen</editor> / <source>Jürgen Schröder</source> Bd. <volume>I</volume>, <other>Wiesbaden</other> / <other>München 1977</other><raw>Benn, Gottfried: Briefe an F.W. Oelze, hg. v. Harald Steinhagen / Jürgen Schröder, Bd. I, Wiesbaden / München 1977.</raw></sequence><sequence><other>Forschungsliteratur</other>:<raw>Forschungsliteratur:</raw></sequence><sequence><author><surname>Baader</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Zur Ideologie des Sozialdarwinismus</title>, in: <source>Medizin und Nationalsozialismus. Tabuisierte Vergangenheit</source> – <title>ungebrochene Tradition</title>?, hg. v <editor>Gerhard Baader</editor> / <editor>Ulrich Schultz</editor> <other>Berlin</other> <year>1980</year>, S. <fpage>39</fpage> - <lpage>51</lpage>.<raw>Baader, Gerhard: Zur Ideologie des Sozialdarwinismus, in: Medizin und Nationalsozialismus. Tabuisierte Vergangenheit – ungebrochene Tradition?, hg. v. Gerhard Baader / Ulrich Schultz, Berlin 1980, S. 39-51.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benn</surname></author> – <title>Wirkung wider Willen. Dokumente zur Wirkungsgeschichte Benns</title>, hg. v <editor>Peter Uwe Hohendahl</editor> <other>Frankfurt a.M</other> <year>1971</year>.<raw>Benn – Wirkung wider Willen. Dokumente zur Wirkungsgeschichte Benns, hg. v. Peter Uwe Hohendahl, Frankfurt a.M. 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christiansen</surname>, <given-names>Annemarie</given-names></author>: <title>Benn. Einführung in das Werk</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1976</year>.<raw>Christiansen, Annemarie: Benn. Einführung in das Werk, Stuttgart 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Decker</surname>, <given-names>Gunnar</given-names></author>: <title>Gottfried Benn, Genie und Barbar. Biographie</title>, <other>Berlin</other> <year>2006</year>.<raw>Decker, Gunnar: Gottfried Benn, Genie und Barbar. Biographie, Berlin 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>De Mendelssohn</surname> <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Der Geist in der Despotie. Versuche über die moralischen Möglichkeiten des Intellektuellen in der totalitären Gesellschaft</title>, <other>Berlin</other> <year>1953</year>.<raw>De Mendelssohn, Peter: Der Geist in der Despotie. Versuche über die moralischen Möglichkeiten des Intellektuellen in der totalitären Gesellschaft, Berlin 1953.</raw></sequence><sequence><author><surname>Deußen</surname>, <given-names>Christiane</given-names></author>: <title>Erinnerung als Rechtfertigung. Autobiographien nach 1945. Gottfried Benn</title> – Hans Carossa – <title>Arnolt Bronnen</title>, <other>Tübingen</other> <year>1987</year>.<raw>Deußen, Christiane: Erinnerung als Rechtfertigung. Autobiographien nach 1945. Gottfried Benn – Hans Carossa – Arnolt Bronnen, Tübingen 1987.</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel oder die ganze Heilige Schrift des Alten und Neuen Testaments, nach der Übersetzung Martin Luthers</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1968</year>.<raw>Die Bibel oder die ganze Heilige Schrift des Alten und Neuen Testaments, nach der Übersetzung Martin Luthers, Stuttgart 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dyck</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Der Zeitzeuge. Gottfried Benn 1929-1949</title>, <other>Göttingen</other> <year>2006</year>.<raw>Dyck, Joachim: Der Zeitzeuge. Gottfried Benn 1929-1949, Göttingen 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fechter</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Dichtung der Deutschen. Eine Geschichte der Literatur unseres Volkes von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>, <other>Berlin</other> <year>1932</year>.<raw>Fechter, Paul: Dichtung der Deutschen. Eine Geschichte der Literatur unseres Volkes von den Anfängen bis zur Gegenwart, Berlin 1932.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gottfried</surname> <given-names>Benn</given-names></author> <title>1886-1956. Eine Ausstellung des Deutschen Literaturarchivs im Schiller-Nationalmuseum Marbach am Neckar</title>, hg. v <editor>Ludwig Greve</editor> <issue>2</issue>. durchgesehene Auflage, Marbach <year>1986</year>.<raw>Gottfried Benn 1886-1956. Eine Ausstellung des Deutschen Literaturarchivs im Schiller-Nationalmuseum Marbach am Neckar, hg. v. Ludwig Greve, 2. durchgesehene Auflage, Marbach 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Reinholdt</given-names></author>: <title>Ergriffen sein und dennoch unbeteiligt. Über Gottfried Benns Verhältnis zur Geschichte</title>, in: <source>Benn – Wirkung wider</source> <other>Willen</other>, S. <fpage>364</fpage> - <lpage>371</lpage>.<raw>Grimm, Reinholdt: Ergriffen sein und dennoch unbeteiligt. Über Gottfried Benns Verhältnis zur Geschichte, in: Benn – Wirkung wider Willen, S. 364-371.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hamecher</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Dichter des Irrationalen</title>, in: <editor>Benn</editor> – <title>Wirkung wider Willen</title>, S. <fpage>154</fpage> - <lpage>160</lpage>.<raw>Hamecher, Peter: Dichter des Irrationalen, in: Benn – Wirkung wider Willen, S. 154-160.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Mythos, Rausch und Reaktion. Der Weg Gottfried Benns und Ernst Jüngers</title>, <other>Berlin</other> <year>1962</year>.<raw>Kaiser, Helmut: Mythos, Rausch und Reaktion. Der Weg Gottfried Benns und Ernst Jüngers, Berlin 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Thilo</given-names></author>: <title>Gottfried Benn. Ein biographischer Essay</title>, <other>München</other> / <other>Langen</other> <year>1957</year>.<raw>Koch, Thilo: Gottfried Benn. Ein biographischer Essay, München / Langen 1957.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lennig</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Gottfried Benn in Selbstzeugnissen und Bilddokumenten</title>, <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>1968</year>.<raw>Lennig, Walter: Gottfried Benn in Selbstzeugnissen und Bilddokumenten, Reinbek bei Hamburg 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lethen</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Der Sound der Väter. Gottfried Benn und seine Zeit</title>, <other>Berlin</other> <year>2006</year>.<raw>Lethen, Helmut: Der Sound der Väter. Gottfried Benn und seine Zeit, Berlin 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Merseburger</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Willy Brandt. 1913-1992. Visionär und Realist</title>, <other>Stuttgart</other> <year>2002</year>.<raw>Merseburger, Peter: Willy Brandt. 1913-1992. Visionär und Realist, Stuttgart 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Gottfried Benn: ‚Der neue Staat und die Intellektuellen</title>‘, in: <source>Benn – Wirkung wider</source> <other>Willen</other>, S. <fpage>175</fpage> - <lpage>178</lpage>.<raw>Müller, Rudolf: Gottfried Benn: ‚Der neue Staat und die Intellektuellen‘, in: Benn – Wirkung wider Willen, S. 175-178.</raw></sequence><sequence><author><surname>Münkel</surname>, <given-names>Daniela: „Alias</given-names></author> <author><surname>Frahm</surname></author> –“ <title>Die Diffamierungskampagnen gegen Willy Brandt in der rechtsgerichteten Presse</title>, in: <source>Zwischen den</source> <title>Stühlen? Remigranten und Remigration in der deutschen Medienöffentlichkeit der Nachkriegszeit</title>, hg. v <editor>Claus-Dieter Krohn</editor> / <editor>Axel Schildt</editor> <other>Hamburg</other> <year>2002</year>, S. <fpage>397</fpage> - <lpage>418</lpage>.<raw>Münkel, Daniela: „Alias Frahm“ – Die Diffamierungskampagnen gegen Willy Brandt in der rechtsgerichteten Presse, in: Zwischen den Stühlen? Remigranten und Remigration in der deutschen Medienöffentlichkeit der Nachkriegszeit, hg. v. Claus-Dieter Krohn / Axel Schildt, Hamburg 2002, S. 397-418.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sahlberg</surname>, <given-names>Oskar</given-names></author>: <title>Gottfried Benns Phantasiewelt. „Wo Lust und Leiche winkt</title>“, <other>München</other> <year>1977</year>.<raw>Sahlberg, Oskar: Gottfried Benns Phantasiewelt. „Wo Lust und Leiche winkt“, München 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sanders-Brahms</surname>, <given-names>Helma</given-names></author>: <title>Gottfried Benn und Else Lasker-Schüler. Giselheer und Prinz Jussuf</title>, <other>Berlin</other> <year>1997</year>.<raw>Sanders-Brahms, Helma: Gottfried Benn und Else Lasker-Schüler. Giselheer und Prinz Jussuf, Berlin 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Gottfried Benn. Poesie und Sozialisation</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1978</year>.<raw>Schröder, Jürgen: Gottfried Benn. Poesie und Sozialisation, Stuttgart 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spengler</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>: <title>Der Untergang des Abendlandes. Umrisse einer Morphologie der Weltgeschichte, Neuauflage</title>, <other>Düsseldorf</other> <year>2007</year>.<raw>Spengler, Oswald: Der Untergang des Abendlandes. Umrisse einer Morphologie der Weltgeschichte, Neuauflage, Düsseldorf 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steinhagen</surname>, <given-names>Harald</given-names></author>: <title>Gottfried Benn 1933, in: Literatur und Germanistik nach der ‚Machtübernahme‘. Colloquium zur 50. Wiederkehr des 30. Januar 1933. Studium Universale und Germanistisches Seminar der Universität Bonn</title>. <source>Vorträge am 27. und 28. Januar 1983</source> hg. v <editor>Beda Alleman</editor> <other>Bonn</other> <year>1983</year>, S. <fpage>28</fpage> - <lpage>51</lpage>.<raw>Steinhagen, Harald: Gottfried Benn 1933, in: Literatur und Germanistik nach der ‚Machtübernahme‘. Colloquium zur 50. Wiederkehr des 30. Januar 1933. Studium Universale und Germanistisches Seminar der Universität Bonn. Vorträge am 27. und 28. Januar 1983, hg. v. Beda Alleman, Bonn 1983, S. 28-51.</raw></sequence><sequence><editor>Wagenbreth, Otfried</editor> / <author><surname>Dünztsch</surname>, <given-names>Helmut /</given-names></author> <author><surname>Gieseler</surname>, <given-names>Albert</given-names></author>: <title>Die Geschichte der Dampfmaschine. Historische Entwicklung, Industriegeschichte, technische Merkmale</title>, <other>Münster</other> <year>2002</year>.<raw>Wagenbreth, Otfried / Dünztsch, Helmut / Gieseler, Albert: Die Geschichte der Dampfmaschine. Historische Entwicklung, Industriegeschichte, technische Merkmale, Münster 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wellershoff</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Gottfried Benn. Phänotyp dieser Stunde. Eine Studie über den Problemgehalt seines Werkes</title>, <other>Köln</other> <year>1958</year>.<raw>Wellershoff, Dieter: Gottfried Benn. Phänotyp dieser Stunde. Eine Studie über den Problemgehalt seines Werkes, Köln 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wulf</surname>, <given-names>Joseph</given-names></author>: <title>Literatur und Dichtung im Dritten Reich. Eine Dokumentation</title>, <other>Gütersloh</other> <year>1963</year>.<raw>Wulf, Joseph: Literatur und Dichtung im Dritten Reich. Eine Dokumentation, Gütersloh 1963.</raw></sequence>