<sequence><author><surname>Bjørnson</surname>, <given-names>Bjørnstjerne</given-names></author>: <title>Arne</title> In: <source>Samlede verker</source> Bd. <volume>1</volume>. <other>Oslo</other> <year>1995</year>, S. <fpage>69</fpage> - <lpage>134</lpage><raw>Bjørnson, Bjørnstjerne: Arne. In: Samlede verker Bd. 1. Oslo 1995, S. 69-134</raw></sequence><sequence><author><surname>Amdam</surname>, <given-names>Per</given-names></author>: <title>Bjørnstjerne Bjørnson - Han som ville dikte et nytt og bedre Norge</title>. <other>Oslo</other> <year>1979</year><raw>Amdam, Per: Bjørnstjerne Bjørnson - Han som ville dikte et nytt og bedre Norge. Oslo 1979</raw></sequence><sequence><author><surname>Bjørnson</surname>, <given-names>Bjørnstjerne</given-names></author>: <title>Norge og nordmennene. Fortalt av Norges den gang mest kjente forfatter, dikter og folketaler. Trykt i 1889 i Amerikas vidt berømte Harper's new Monthly Magazine</title>. <other>Stavanger</other> <year>2005</year><raw>Bjørnson, Bjørnstjerne: Norge og nordmennene. Fortalt av Norges den gang mest kjente forfatter, dikter og folketaler. Trykt i 1889 i Amerikas vidt berømte Harper's new Monthly Magazine. Stavanger 2005</raw></sequence><sequence><author><surname>Ekman</surname>, <given-names>Kari</given-names></author> <title>Haarder: Mit hems gränser vigdades. En studie i den kulturella skandinavismen under</title> <other>1800-talet. Stockholm 2010</other><raw>Ekman, Kari Haarder: Mit hems gränser vigdades. En studie i den kulturella skandinavismen under 1800-talet. Stockholm 2010</raw></sequence><sequence><author><surname>Engelstad</surname>, <given-names>Fredrik</given-names></author>: <title>Kjærlighetens irrganger. Sinn og samfunn i Bjørnsons og Ibsens diktning</title>. <other>Oslo</other> <year>1992</year><raw>Engelstad, Fredrik: Kjærlighetens irrganger. Sinn og samfunn i Bjørnsons og Ibsens diktning. Oslo 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Glenthøj</surname>, <given-names>Rasmus</given-names></author>: <title>Skilsmissen. Dansk og norsk identitet før og efter 1814</title>. <other>Odense</other> <year>2012</year><raw>Glenthøj, Rasmus: Skilsmissen. Dansk og norsk identitet før og efter 1814. Odense 2012</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilson</surname>, <given-names>Mary</given-names></author>: <title>Denmark, Norway And Sweden. Pan-Scandinavism And Nationalism</title>. In: <editor>Baycroft, Timothy</editor> & <editor>Hewitson, Mark</editor> (Hg.): <title>What is a Nation? Europe 1789-1914</title>, S <fpage>192</fpage> - <lpage>209</lpage>. <other>Oxford</other> <year>2006</year> Jansen, Christian & <other>Borggräfe, Henning</other> <publisher>Nation -</publisher> <other>Nationalität - Nationalismus. Frankfurt/Main 2007</other><raw>Hilson, Mary: Denmark, Norway And Sweden. Pan-Scandinavism And Nationalism. In: Baycroft, Timothy & Hewitson, Mark (Hg.): What is a Nation? Europe 1789-1914, S 192-209. Oxford 2006 Jansen, Christian & Borggräfe, Henning: Nation - Nationalität - Nationalismus. Frankfurt/Main 2007</raw></sequence><sequence><author><surname>Jolivet</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Leben und Werk von Björnstjerne Björnson</title>. In: <source>Björnson, Björnstjerne. Meisternovellen. Ausgabe Nobelpreis</source> <year>1903</year> Norwegen, S <fpage>29</fpage> - <lpage>51</lpage>. Zürich <year>1963</year> <title>Uecker, Heiko: Geschichte der altnordischen Literatur</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2004</year><raw>Jolivet, Alfred: Leben und Werk von Björnstjerne Björnson. In: Björnson, Björnstjerne. Meisternovellen. Ausgabe Nobelpreis 1903 Norwegen, S. 29-51. Zürich 1963 Uecker, Heiko: Geschichte der altnordischen Literatur. Stuttgart 2004</raw></sequence><sequence><author><surname>Werler</surname>, <given-names>Tobias</given-names></author>: <title>Nation, Gemeinschaft, Bildung. Die Evolution des modernen skandinavischen Wohlfahrtsstaates und das Schulsystem</title>. <other>Baltmannsweiler</other> <year>2004</year><raw>Werler, Tobias: Nation, Gemeinschaft, Bildung. Die Evolution des modernen skandinavischen Wohlfahrtsstaates und das Schulsystem. Baltmannsweiler 2004</raw></sequence>