<sequence><author><surname>Meißner</surname>, <given-names>Tobias Oliver</given-names></author> <title>Die Dämonen</title>. <other>München 2008</other><raw>Meißner, Tobias Oliver: Die Dämonen. München 2008</raw></sequence><sequence><author><surname>Frick</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Providenz und Kontingenz. Untersuchungen zur Schicksalssemantik im deutschen und europäischen Roman des 17. und 18. Jahrhunderts</title>. <other>Tübingen</other> <year>1988</year><raw>Frick, Werner: Providenz und Kontingenz. Untersuchungen zur Schicksalssemantik im deutschen und europäischen Roman des 17. und 18. Jahrhunderts. Tübingen 1988</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname>, <given-names>Hans-Edwin</given-names></author>: <title>Was ist Fantasy? Begriffe - Geschichte - Trends</title>. In: <source>1000 und 1 Buch. Das Magazin für Kinder- und Jugendliteratur</source> <year>2004</year> H. <issue>1</issue><raw>Friedrich, Hans-Edwin: Was ist Fantasy? Begriffe - Geschichte - Trends. In: 1000 und 1 Buch. Das Magazin für Kinder- und Jugendliteratur. 2004 H. 1</raw></sequence><sequence><author><surname>Köhler</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Der literarische Zufall, das Mögliche und die Notwendigkeit</title>. <other>München</other> <year>1973</year><raw>Köhler, Erich: Der literarische Zufall, das Mögliche und die Notwendigkeit. München 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Mendlesohn</surname>, <given-names>Farah</given-names></author> & <author><surname>James, Edward</surname></author> <title>A Short History of Fantasy</title>. <other>London</other> <year>2009</year><raw>Mendlesohn, Farah & James, Edward: A Short History of Fantasy. London 2009</raw></sequence><sequence><author><surname>Pesch</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author> <author><surname>W.:Fantasy</surname></author>. <title>Theorie und Geschichte einer literarischen Gattung</title>. <other>Köln</other> <year>2009</year><raw>Pesch, Helmut W.:Fantasy. Theorie und Geschichte einer literarischen Gattung. Köln 2009</raw></sequence><sequence><author><surname>Schottelius</surname>, <given-names>Saskia</given-names></author>: <title>Fatum, Fluch und Ironie. Zu Idee des Schicksals in der Literatur von der Aufklärung bis zur Romantik</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1995</year><raw>Schottelius, Saskia: Fatum, Fluch und Ironie. Zu Idee des Schicksals in der Literatur von der Aufklärung bis zur Romantik. Frankfurt am Main 1995</raw></sequence>