<sequence><publisher>Fachliteratur</publisher><raw>Fachliteratur</raw></sequence><sequence><author><surname>Ackermann</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Die Kultur des Hörens. Wahrnehmung und Fiktion</title>. <source>Texte vom Beginn des 20. Jahrhunderts. Inauguraldissertation der Friedrich-Alexander-Universität Erlangen Nürnberg</source> <year>1998</year><raw>Ackermann, Max: Die Kultur des Hörens. Wahrnehmung und Fiktion. Texte vom Beginn des 20. Jahrhunderts. Inauguraldissertation der Friedrich-Alexander-Universität Erlangen Nürnberg 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Arlert</surname>, <given-names>Cordula</given-names></author>; <author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>; <author><surname>Schiefele</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Kapitel 3 Ländervergleich zur Lesekompetenz</title>. In: <editor>Deutsches PISA-Konsortium</editor> (Hrsg.): <source>PISA</source> <year>2000</year> <title>- die Länder der Bundesrepublik Deutschland im Vergleich</title> <other>Opladen</other>: <publisher>Leske + Budrich</publisher> <year>2002</year>.<raw>Arlert, Cordula; Schneider, Wolfgang; Schiefele, Ulrich: Kapitel 3 Ländervergleich zur Lesekompetenz. In: Deutsches PISA-Konsortium (Hrsg.): PISA 2000 - die Länder der Bundesrepublik Deutschland im Vergleich Opladen: Leske + Budrich 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Biller</surname>, <given-names>Beena</given-names></author>: <title>Der Hörbuchboom - Eine Ursachenanalyse</title>. <other>Magisterarbeit. Universität Hamburg</other> <year>2004</year>. <other>Norderstedt</other>: <publisher>GRIN Verlag</publisher> <year>2004</year>.<raw>Biller, Beena: Der Hörbuchboom - Eine Ursachenanalyse. Magisterarbeit. Universität Hamburg 2004. Norderstedt: GRIN Verlag 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eckardt</surname>, <given-names>Heidemarie</given-names></author>: <title>Das Hörbuch Mehr als Lektüreersatz</title>. In: <editor>Bohnsack, Petra; Foltin, Hans-Friedrich</editor> (Hrsg.): <source>Lesekultur. Populäre</source> <title>Lesestoffe von Gutenberg bis zum Internet</title>. <other>Marburg</other>: <publisher>Universitätsbibliothek</publisher> <other>Marburg</other> <year>1999</year>. S. <fpage>247</fpage> - <lpage>256</lpage>.<raw>Eckardt, Heidemarie: Das Hörbuch Mehr als Lektüreersatz. In: Bohnsack, Petra; Foltin, Hans-Friedrich (Hrsg.): Lesekultur. Populäre Lesestoffe von Gutenberg bis zum Internet. Marburg: Universitätsbibliothek Marburg 1999. S. 247-256.</raw></sequence><sequence><author><surname>Faßler</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Was ist Kommunikation</title>? <other>München</other>: <publisher>Fink</publisher> <year>1997</year><raw>Faßler, Manfred: Was ist Kommunikation? München: Fink 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Faude</surname>, <given-names>Ekkhard</given-names></author>: <title>Hörbücher nicht das Ende der Schriftkultur</title>. In. <source>Börsenblatt für den deutschen Buchhandel</source> <year>1987</year>. Heft <issue>57</issue>. S. <fpage>1980</fpage> - <lpage>2002</lpage><raw>Faude, Ekkhard: Hörbücher nicht das Ende der Schriftkultur. In. Börsenblatt für den deutschen Buchhandel 1987. Heft 57. S. 1980-2002</raw></sequence><sequence><author><surname>Freis</surname>, <given-names>Gerlinde</given-names></author>: <title>Der Hörbuchmarkt im deutschsprachigen Raum. Struktur und Ökonomie einer vielversprechenden Branche</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Diplomica Verlag GmbH</publisher> <year>2008</year><raw>Freis, Gerlinde: Der Hörbuchmarkt im deutschsprachigen Raum. Struktur und Ökonomie einer vielversprechenden Branche. Hamburg: Diplomica Verlag GmbH 2008</raw></sequence><sequence><author><surname>Hickethier</surname>, <given-names>Knut</given-names></author>; <author><surname>Knilli</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>; <author><surname>Lützen</surname>, <given-names>Wolf Dieter</given-names></author> <title>Einleitung</title> In: <editor>Hickethier, Knut; Knilli, Friedrich; Lützen, Wolf Dieter</editor> (Hrsg.): <source>Literatur in</source> <title>den Massenmedien - Demontage von Dichtung</title>? <other>München</other>: <publisher>Hanser, Carl GmbH</publisher> + Co <year>1976</year>.<raw>Hickethier, Knut; Knilli, Friedrich; Lützen, Wolf Dieter: Einleitung. In: Hickethier, Knut; Knilli, Friedrich; Lützen, Wolf Dieter (Hrsg.): Literatur in den Massenmedien - Demontage von Dichtung? München: Hanser, Carl GmbH + Co. 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>; <author><surname>Wulf</surname></author> <title>Oesterreicher: Sprache der Nähe - Sprache der Distanz. Mündlichkeit und Schriftlichkeit im Spannungsfeld von Sprachtheorie und Sprachgeschichte</title>. In: <source>Romanistisches Jahrbuch</source> <year>1985</year>. Band <volume>36</volume>. S. <fpage>15</fpage> - <lpage>43</lpage>.<raw>Koch, Peter; Wulf Oesterreicher: Sprache der Nähe - Sprache der Distanz. Mündlichkeit und Schriftlichkeit im Spannungsfeld von Sprachtheorie und Sprachgeschichte. In: Romanistisches Jahrbuch 1985. Band 36. S. 15-43.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lenz</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Sprich, damit ich dich sehe. Das Hörbuch als Fenster zur Welt</title>. In: <source>Die Blindenselbsthilfe</source> Nr. <volume>12</volume>, <other>Bonn</other> <year>1983</year><raw>Lenz, Siegfried: Sprich, damit ich dich sehe. Das Hörbuch als Fenster zur Welt. In: Die Blindenselbsthilfe, Nr. 12, Bonn 1983</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessing</surname>, <given-names>Gotthold Ephraim</given-names></author> <title>Hamburgische Dramaturgie. 4. Stück</title>. In: <editor>Barner, Willfried; Bohnen, Klaus</editor> (Hrsg.): <source>Werke und Briefe in 12 Bänden</source> Bd. <volume>IV</volume>. <other>Frankfurt a.M.</other> <publisher>Deutscher Klassiker Verlag</publisher> <year>1985</year><raw>Lessing, Gotthold Ephraim: Hamburgische Dramaturgie. 4. Stück. In: Barner, Willfried; Bohnen, Klaus (Hrsg.): Werke und Briefe in 12 Bänden. Bd. IV. Frankfurt a.M.: Deutscher Klassiker Verlag 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Leubolt</surname>, <given-names>Monika</given-names></author>: <title>Hören - der vernachlässigte Sinn</title>. In: <editor>Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith</editor> (Hrsg.): <source>Kultur des Hörens</source> <year>2008</year> Heft <issue>1</issue>. S. <fpage>10</fpage> - <lpage>18</lpage>.<raw>Leubolt, Monika: Hören - der vernachlässigte Sinn. In: Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith (Hrsg.): Kultur des Hörens. 2008 Heft 1. S. 10-18.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyer-Kalkus</surname>, <given-names>Reinhart</given-names></author>: <title>Stimme und Sprechkünste im 20. Jahrhundert</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Akademie Verlag</publisher> <year>2001</year><raw>Meyer-Kalkus, Reinhart: Stimme und Sprechkünste im 20. Jahrhundert. Berlin: Akademie Verlag 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>Morser</surname>, <given-names>Doris</given-names></author>: <title>Bonustrack, oder: Warum das Hörbuch kein Literaturkiller ist</title>. In: <editor>Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith</editor> (Hrsg.): <source>Kultur des Hörens</source> <year>2008</year> Heft <issue>1</issue>. S. <fpage>75</fpage> - <lpage>84</lpage><raw>Morser, Doris: Bonustrack, oder: Warum das Hörbuch kein Literaturkiller ist. In: Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith (Hrsg.): Kultur des Hörens. 2008 Heft 1. S. 75-84</raw></sequence><sequence><author><surname>Niebuhr</surname>, <given-names>Sandra</given-names></author>; <author><surname>Ritterfeld</surname>, <given-names>Ute</given-names></author>: <title>Die Förderung von Lesefertigkeiten beginnt vor dem Schuleintritt</title>! In: <editor>Hurrelmann, Bettina; Becker, Susanne</editor> (Hrsg.): <source>Kindermedien nutzen. Medienkompetenz als Herausforderung für Erziehung und Unterricht</source> <other>Weinheim und München</other> <publisher>Juventa Verlag</publisher> <year>2003</year><raw>Niebuhr, Sandra; Ritterfeld, Ute: Die Förderung von Lesefertigkeiten beginnt vor dem Schuleintritt! In: Hurrelmann, Bettina; Becker, Susanne (Hrsg.): Kindermedien nutzen. Medienkompetenz als Herausforderung für Erziehung und Unterricht. Weinheim und München: Juventa Verlag. 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Nierbuhr</surname>, <given-names>Sandra</given-names></author>; <author><surname>Ritterfeld</surname>, <given-names>Ute</given-names></author>: <title>Sprachförderung durch Medienrezeption</title>? In: <editor>Spinath, Birgit; Heise, Elke</editor> (Hrsg): <source>Pädagogische Psychologie</source> unter <title>gewandelten gesellschaftlichen Bedingungen</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Kovac</publisher>. <year>2002</year>, S. <fpage>154</fpage> - <other>159</other><raw>Nierbuhr, Sandra; Ritterfeld, Ute: Sprachförderung durch Medienrezeption? In: Spinath, Birgit; Heise, Elke (Hrsg): Pädagogische Psychologie unter gewandelten gesellschaftlichen Bedingungen. Hamburg: Kovac. 2002, S. 154 - 159</raw></sequence><sequence><author><surname>Petzold</surname>, <given-names>Gilda</given-names></author>: <title>Abendteuer Vorlesen</title>. In: <editor>Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith</editor> (Hrsg.): <source>Kultur des Hörens</source> <year>2008</year> Heft <issue>1</issue>. S. <fpage>47</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Petzold, Gilda: Abendteuer Vorlesen. In: Esterl, Ursula; Zeitlinger, Edith (Hrsg.): Kultur des Hörens. 2008 Heft 1. S. 47-50.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pross</surname>, <given-names>Harry</given-names></author>: <title>Medienforschung - Film, Funk, Presse, Fernsehen</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Habel</publisher> <year>1972</year><raw>Pross, Harry: Medienforschung - Film, Funk, Presse, Fernsehen. Darmstadt: Habel 1972</raw></sequence><sequence><author><surname>Rabe</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Das Hörbuch und seine Verwendung im Literaturunterricht der Grundschule</title>. <other>Masterarbeit. Universität Oldenburg</other> <year>2009</year>. <other>Norderstedt</other>: <publisher>GRIN Verlag</publisher><raw>Rabe, Georg: Das Hörbuch und seine Verwendung im Literaturunterricht der Grundschule. Masterarbeit. Universität Oldenburg 2009. Norderstedt: GRIN Verlag.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rajewsky</surname>, <given-names>Irina O.</given-names></author> <author><surname>Intermedialität</surname></author>. <other>Tübingen/Basel</other>: <publisher>UTB</publisher> <volume>2261</volume> <year>2002</year>. 27<raw>Rajewsky, Irina O.: Intermedialität. Tübingen/Basel: UTB 2261 2002. 27</raw></sequence><sequence><author><surname>Rautenberg</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Der Buchbegriff der herstellenden und verbreitenden Organisationen</title>.<raw>Rautenberg, Ursula: Der Buchbegriff der herstellenden und verbreitenden Organisationen.</raw></sequence><sequence>In: <author><surname>Rautenberg</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>; <author><surname>Wetzel</surname>, <given-names>Dirk</given-names></author>: <title>Buch. Grundlagen der Medienkommunikation (Grundlagen der Medienkommunikation</title>, Band <volume>11</volume>. Hrsg. von <editor>Erich Straßner.)</editor> <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer Max Verlag GmbH</publisher> <year>2001</year><raw>In: Rautenberg, Ursula; Wetzel, Dirk: Buch. Grundlagen der Medienkommunikation (Grundlagen der Medienkommunikation, Band 11. Hrsg. von Erich Straßner.) Tübingen: Niemeyer Max Verlag GmbH 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>Rautenberg</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Einführung in die Tagung ÄDas Hörbuch - Ein Medium und sein Markt</title>“ In: <source>Rautenberg, Ursula: Das Hörbuch - Stimme und Inszenierung</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Harrassowitz Verlag</publisher> <year>2007</year>. S. <fpage>7</fpage> - <lpage>11</lpage><raw>Rautenberg, Ursula: Einführung in die Tagung ÄDas Hörbuch - Ein Medium und sein Markt“ In: Rautenberg, Ursula: Das Hörbuch - Stimme und Inszenierung. Wiesbaden: Harrassowitz Verlag 2007. S. 7-11</raw></sequence><sequence><author><surname>Rossié</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Sprechtraining. Texte präsentieren im Radio, Fernsehen und vor Publikum</title>. <other>München</other>: <publisher>List</publisher> <year>2000</year><raw>Rossié, Michael: Sprechtraining. Texte präsentieren im Radio, Fernsehen und vor Publikum. München: List 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Rühr</surname>, <given-names>Sandra</given-names></author>: <title>Tondokumente von der Walze zum Hörbuch. Geschichte - Medienspezifik - Rezeption</title>. <other>Göttingen</other>: <publisher>V&R unipress</publisher> <year>2008</year><raw>Rühr, Sandra: Tondokumente von der Walze zum Hörbuch. Geschichte - Medienspezifik - Rezeption. Göttingen: V&R unipress 2008</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitz</surname>, <given-names>Alexander</given-names></author>: <title>Bücher zum (Weg-)Hören</title>. In: <source>Börsenblatt für den deutschen Buchhandel</source> <year>1987</year>. Heft <issue>53</issue>. S. <fpage>1882</fpage> - <lpage>1884</lpage>.<raw>Schmitz, Alexander: Bücher zum (Weg-)Hören. In: Börsenblatt für den deutschen Buchhandel 1987. Heft 53. S. 1882-1884.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnickmann</surname>, <given-names>Tilla</given-names></author>: <title>Vom Sprach- zum Sprechkunstwerk</title>. In: In <editor>Rautenberg, Ursula</editor> <title>Das Hörbuch - Stimme und Inszenierung</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Harrassowitz Verlag</publisher> <year>2007</year>.<raw>Schnickmann, Tilla: Vom Sprach- zum Sprechkunstwerk. In: In: Rautenberg, Ursula: Das Hörbuch - Stimme und Inszenierung. Wiesbaden: Harrassowitz Verlag 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vorlaufer</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Vom Hören. Eine Meditation in XXXVI Sprüchen nebst weiteren Gebrauchstexten</title>. <other>Hamburg</other>: <publisher>Tredition</publisher> <year>2011</year><raw>Vorlaufer, Johannes: Vom Hören. Eine Meditation in XXXVI Sprüchen nebst weiteren Gebrauchstexten. Hamburg: Tredition 2011</raw></sequence><sequence><author><surname>Wieler</surname>, <given-names>Petra</given-names></author>: <title>Vorlesen in der Familie. Fallstudie zur literarisch-kulturellen Sozialisation von Vierjährigen in der Familie</title>. <other>Weinheim, München</other> <publisher>Juventa</publisher> <year>1997</year><raw>Wieler, Petra: Vorlesen in der Familie. Fallstudie zur literarisch-kulturellen Sozialisation von Vierjährigen in der Familie. Weinheim, München: Juventa 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Woodside, Martin</surname> <given-names>Thomas A</given-names></author> <author><surname>Edison</surname></author>: <title>the man who lit up the world</title>. <other>New York</other> <publisher>Sterling Publishing Co. Inc</publisher> <year>2007</year><raw>Woodside, Martin: Thomas A. Edison: the man who lit up the world. New York: Sterling Publishing Co. Inc. 2007</raw></sequence><sequence><publisher>Online-Quellen</publisher><raw>Online-Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Berendt</surname>, <given-names>Joachim-Ernst</given-names></author>: <title>Heilen durch Hören. Psychofonie-Symposium 1999, durchgeführt an der Universität-Zürich, Neurologie</title>, <source>Hörsaal D Nord, am 27. November</source> <year>1999</year>. S. <fpage>9</fpage> - <lpage></lpage>. <url><http://www.psychofonie.ch/Events/PsycSymp99.pdf></url> (<year>10.09.2011</year>)<raw>Berendt, Joachim-Ernst: Heilen durch Hören. Psychofonie-Symposium 1999, durchgeführt an der Universität-Zürich, Neurologie, Hörsaal D Nord, am 27. November 1999. S. 9f. <http://www.psychofonie.ch/Events/PsycSymp99.pdf> (10.09.2011)</raw></sequence><sequence><title>Börsenverein des Deutschen Buchhandel - Wirtschaftszahlen Hörbuch</title> <url><http://www.boersenverein.de/de/portal/Hoerbuch/158293></url> (<other>11.09.2011</other>)<raw>Börsenverein des Deutschen Buchhandel - Wirtschaftszahlen Hörbuch <http://www.boersenverein.de/de/portal/Hoerbuch/158293> (11.09.2011)</raw></sequence><sequence><title>Börsenverein des Deutschen Buchhandels: Das Hörbuchlexikon - die ganze Welt des Hörens</title>. <url><http://www.boersenverein.de/sixcms/media.php/996/Hoerbuchlexikon.pdf></url> (<other>03.09.11</other>)<raw>Börsenverein des Deutschen Buchhandels: Das Hörbuchlexikon - die ganze Welt des Hörens. <http://www.boersenverein.de/sixcms/media.php/996/Hoerbuchlexikon.pdf> (03.09.11)</raw></sequence><sequence><author><surname>Geers</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Originalton. Überlegungen zur Geschichte und Formensprache einer dokumentarischen Hörfunkästhetik</title>. In: <source>Hörspiel-Manuskript des Hessischen Rundfunks</source><raw>Geers, Jürgen: Originalton. Überlegungen zur Geschichte und Formensprache einer dokumentarischen Hörfunkästhetik. In: Hörspiel-Manuskript des Hessischen Rundfunks.</raw></sequence><sequence><other>Frankfurt a.M</other> <year>1992</year>.<raw>Frankfurt a.M. 1992.</raw></sequence><sequence><url>http://www.mediacultureonline.de/fileadmin/bibliothek/geers_originalton/geers_originalton. pdf></url> (<other>03.09.2011</other>)<raw>http://www.mediacultureonline.de/fileadmin/bibliothek/geers_originalton/geers_originalton. pdf> (03.09.2011)</raw></sequence><sequence><author><surname>Gehrke</surname>, <given-names>Jens</given-names></author>; <author><surname>Großmann</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Medien/Systematisierung von Medien nach Technikeinsatz</title>.<raw>Gehrke, Jens; Großmann, Stefan: Medien/Systematisierung von Medien nach Technikeinsatz.</raw></sequence><sequence>In: <source>MedienKulturWiki. Erstellt am</source> <other>02.05.2008</other><raw>In: MedienKulturWiki. Erstellt am 02.05.2008</raw></sequence><sequence><url>http://www.leuphana.de/medienkulturwiki/medienkulturwiki2/index.php?oldid=424></url> (<other>11.09.2011</other>)<raw>http://www.leuphana.de/medienkulturwiki/medienkulturwiki2/index.php?oldid=424> (11.09.2011)</raw></sequence><sequence><editor>Rühr, Sandra</editor> (Hrsg.): <title>Verliert das Hörbuch seinen Körper? Die Auswirkungen des Downloads auf Bibliotheken, Buchbranche und Nutzer. Begleitband zur gleichnamigen Tagung</title>. In: <editor>Rautenberg, Ursula; Titel, Volker: Alles Buch</editor> <source>Studien der Erlanger Buchwissenschaften</source> Band <volume>39</volume>. <publisher>Universität Erlangen-Nürnberg</publisher> <url><http://www.alles-buch.uni- erlangen.de/39_Hoerbuchtagung.pdf></url> (<other>01.09.2011</other>)<raw>Rühr, Sandra (Hrsg.): Verliert das Hörbuch seinen Körper? Die Auswirkungen des Downloads auf Bibliotheken, Buchbranche und Nutzer. Begleitband zur gleichnamigen Tagung. In: Rautenberg, Ursula; Titel, Volker: Alles Buch. Studien der Erlanger Buchwissenschaften. Band 39. Universität Erlangen-Nürnberg <http://www.alles-buch.uni- erlangen.de/39_Hoerbuchtagung.pdf> (01.09.2011)</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwethelm</surname>, <given-names>Mathias</given-names></author>: <title>Bücher zum Hören. Intermediale Aspekte von Audioliteratur</title>. In: <editor>Rautenberg, Ursula; Titel, Volker</editor> (Hrsg.): <source>Alles Buch. Studien der Erlanger Buchwissenschaft</source> Band <volume>38</volume>. <publisher>Universität Erlangen-Nürnberg</publisher> <url><http://www.buchwiss.uni- erlangen.de/AllesBuch/38_Schwethelm.pdf></url> (<other>10.09.2011</other>)<raw>Schwethelm, Mathias: Bücher zum Hören. Intermediale Aspekte von Audioliteratur. In: Rautenberg, Ursula; Titel, Volker (Hrsg.): Alles Buch. Studien der Erlanger Buchwissenschaft. Band 38. Universität Erlangen-Nürnberg <http://www.buchwiss.uni- erlangen.de/AllesBuch/38_Schwethelm.pdf> (10.09.2011)</raw></sequence>