<sequence><author><surname>Loetscher</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: “<title>Wunderwelt: eine brasilianische Begegnung“, Darmstadt und Neuwied</title>, Luchterhand, <year>1979</year>.<raw>Loetscher, Hugo: “Wunderwelt: eine brasilianische Begegnung“, Darmstadt und Neuwied, Luchterhand, 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gsteiger</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author> „: <title>Individuality, Interrelations and Self- images in Swiss Literature “</title> In: <editor>Flood, John L</editor> (Hrsg <source>“.): Modern Swiss Literature: Unity and diversity (Papers from a symposium) ”</source> <other>London</other>, <publisher>Oswald Wolff</publisher> <year>1985</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>24</lpage>.<raw>Gsteiger, Manfred: „ Individuality, Interrelations and Self- images in Swiss Literature “. In: Flood, John L. (Hrsg.): “ Modern Swiss Literature: Unity and diversity (Papers from a symposium) ”, London, Oswald Wolff, 1985, S. 7-24.</raw></sequence><sequence><editor>Hauff, Jürgen; Heller, Albert; Hüppauf, Bernd; Philippi, Klaus-Peter</editor> (Hrsg.): „<source>Methodendiskussion: Arbeitsbuch zur Literaturwissenschaft</source> Band <volume>II</volume>“, <other>Frankfurt am Main, Athenäum Fischer Taschenbuch</other> <year>1972</year>.<raw>Hauff, Jürgen; Heller, Albert; Hüppauf, Bernd; Philippi, Klaus-Peter (Hrsg.): „Methodendiskussion: Arbeitsbuch zur Literaturwissenschaft Band II“, Frankfurt am Main, Athenäum Fischer Taschenbuch, 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Loetscher</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>; “<title>The situation of the Swiss writer after 1945</title>”, <editor>Flood, John L</editor> (Hrsg.): „<source>Modern Swiss Literature: university and diversity (Papers from a symposium)“</source> <other>London</other>, <publisher>Oswald Wolff</publisher> <other>Ltd</other>., <year>1985</year>, S. <fpage>25</fpage> - <lpage>38</lpage>.<raw>Loetscher, Hugo; “The situation of the Swiss writer after 1945”, Flood, John L (Hrsg.): „Modern Swiss Literature: university and diversity (Papers from a symposium)“, London, Oswald Wolff Ltd., 1985, S. 25-38.</raw></sequence><sequence><author><surname>Loetscher</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: “<title>Der Immune”, Zürich</title>, Diogenes, <year>1985</year>.<raw>Loetscher, Hugo: “Der Immune”, Zürich, Diogenes, 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Werner</given-names></author> „: <title>Fremdes und Eigenheit</title>“, In: <editor>Dewulf, Jeroen</editor> (Hrsg.): „<source>In alle</source> <title>Richtungen gehen: Reden und Aufsätze über Hugo Loetscher</title>“, Zürich, Diogenes <year>2005</year>.<raw>Weber, Werner: „ Fremdes und Eigenheit“, In: Dewulf, Jeroen (Hrsg.): „In alle Richtungen gehen: Reden und Aufsätze über Hugo Loetscher“, Zürich, Diogenes, 2005.</raw></sequence><sequence><other>Auswahlsbibliographie</other>:<raw>Auswahlsbibliographie:</raw></sequence><sequence><author><surname>Aeschebacher</surname>, <given-names>Marc</given-names></author>: „<title>Vom Stummsein bis zur Vielsprachigkeit: vierzig Jahre Literatur aus der Schweiz(1958-1998</title> ) “ <other>Bern</other>, <publisher>Peter Lang AG, Europäischer Verlag der Wissenschaften</publisher> <year>1997</year>.<raw>Aeschebacher, Marc: „Vom Stummsein bis zur Vielsprachigkeit: vierzig Jahre Literatur aus der Schweiz(1958-1998 ) “, Bern, Peter Lang AG, Europäischer Verlag der Wissenschaften, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhler</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: Horch, <editor>Hans Otto</editor> (Hrsg.): „<title>Kulturtopographie deutschsprachiger Literaturen, Perspektivierung im Spannungsfeld von Integration und Differenz</title>“, <other>Tübingen, Max Niemeyer</other> <year>2002</year>.<raw>Böhler, Michael: Horch, Hans Otto (Hrsg.): „Kulturtopographie deutschsprachiger Literaturen, Perspektivierung im Spannungsfeld von Integration und Differenz“, Tübingen, Max Niemeyer, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böhler</surname>, <given-names>Michael</given-names></author> „: <title>Deutsche Literatur im kulturellen Spannungfeld von Eigenem und Fremdem in der Schweiz</title>“. In  <publisher>Wierlacher, Alois</publisher> „Das <title>Fremde und das Eigene: Prolegomena zu einer interkulturellen Germanistik</title>“, <other>München,iudicium</other>, <year>1985</year>, S. <fpage>234</fpage> - <lpage>261</lpage>.<raw>Böhler, Michael: „ Deutsche Literatur im kulturellen Spannungfeld von Eigenem und Fremdem in der Schweiz“. In : Wierlacher, Alois; „Das Fremde und das Eigene: Prolegomena zu einer interkulturellen Germanistik“, München,iudicium, 1985, S. 234-261.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bucher</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>; <author><surname>Ammann</surname> <given-names>Georges</given-names></author>: „<title>Schweizer Schriftsteller im Gespräch “</title> <other>Basel, Friedrich Reinhard, 1970-71</other><raw>Bucher, Werner; Ammann Georges: „Schweizer Schriftsteller im Gespräch “, Basel, Friedrich Reinhard, 1970-71.</raw></sequence><sequence><author><surname>Butler</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>; <author><surname>Pender</surname>, <given-names>Malcolm</given-names></author>: „<title>Rejection and emancipation: writing in German- Speaking Switzerland 1945- 1991</title>“, <other>New York</other> <publisher>Oswald Wolff</publisher> Books Berg <year>1991</year>.<raw>Butler, Michael; Pender, Malcolm: „Rejection and emancipation: writing in German- Speaking Switzerland 1945- 1991“, New York, Oswald Wolff Books Berg, 1991.</raw></sequence><sequence><editor>Caduff, Carinna</editor> (Hrsg.): „<title>Figuren des Fremden in der Schweizer Literatur“, Zürich</title>, <other>Limmat</other>, <year>1997</year>.<raw>Caduff, Carinna (Hrsg.): „Figuren des Fremden in der Schweizer Literatur“, Zürich, Limmat, 1997.</raw></sequence><sequence><editor>Dewolf, Jereon; Zeller, Rosmarie(Hrsg.)</editor> „<title>In alle Richtungen gehen (Reden und Aufsätze über Hugo Loetscher</title>)“, Zürich, Diogenes <year>2005</year>.<raw>Dewolf, Jereon; Zeller, Rosmarie(Hrsg.): „In alle Richtungen gehen (Reden und Aufsätze über Hugo Loetscher)“, Zürich, Diogenes, 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Loetscher</surname> <given-names>Hugo</given-names></author> (<year>2003</year>): „<title>Lesen statt Klettern: Aufsätze zur literarischen Schweiz“,Zürich</title>, <other>Diogenes</other>, <year>2003</year>.<raw>Loetscher Hugo (2003): „Lesen statt Klettern: Aufsätze zur literarischen Schweiz“,Zürich, Diogenes, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Loetscher</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: “<title>Vom Erzählen erzählen: Münchner Poetikvorlesungen mit einer Einführung von Wolfgang Frühwald “</title> <source>Zürich, Diogenes</source> <year>1988</year>.<raw>Loetscher, Hugo: “Vom Erzählen erzählen: Münchner Poetikvorlesungen mit einer Einführung von Wolfgang Frühwald “, Zürich, Diogenes, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sabalius</surname>, <given-names>Romeo</given-names></author> „: <title>Die Romane Hugo Loetschers: Im Spannungsfeld von Fremd und Vertrautheit</title> “ <other>New York</other> <publisher>Peter Lang</publisher> <year>1995</year>.<raw>Sabalius, Romeo: „ Die Romane Hugo Loetschers: Im Spannungsfeld von Fremd und Vertrautheit “, New York, Peter Lang, 1995.</raw></sequence>