<sequence><author><surname>Hill</surname>, <given-names>Paul B.</given-names></author> <author><surname>Kulturelle</surname></author> <title>Inkonsistenz und Streß bei der zweiten Generation</title>. In: <source>Generation und Identität. Theoretische und empirische Beiträge zur Migrationssoziologie</source> <other>Opladen</other>. <year>1990</year><raw>Hill, Paul B.: Kulturelle Inkonsistenz und Streß bei der zweiten Generation. In: Generation und Identität. Theoretische und empirische Beiträge zur Migrationssoziologie, Opladen. 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Jańczak</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author>: <title>Deutsch-polnische Familien: Ihre Sprachen und Familienkulturen in Deutschlandund Polen</title>, <other>Frankfurt (Oder)</other> <year>2011</year><raw>Jańczak, Barbara: Deutsch-polnische Familien: Ihre Sprachen und Familienkulturen in Deutschlandund Polen, Frankfurt (Oder). 2011</raw></sequence><sequence><author><surname>Kromrey</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author> <title>und Strübing, Jörg: Empirische Sozialforschung</title>, <other>Stuttgart</other>. <year>2009</year><raw>Kromrey, Helmut und Strübing, Jörg: Empirische Sozialforschung, Stuttgart. 2009</raw></sequence><sequence><author><surname>Oppenrieder</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author> <title>und Thurmair, Maria: Sprachidentität im Kontext von Mehrsprachigkeit</title>. In:<raw>Oppenrieder, Wilhelm und Thurmair, Maria: Sprachidentität im Kontext von Mehrsprachigkeit. In:</raw></sequence><sequence><author><surname>Sprachidentität</surname></author> – <title>Identität durch Sprache</title>, hrsg. von <editor>Nina Janich</editor> <title>und Christiane Thim-Mabrey</title>, <other>Tübingen</other>. <year>2003</year><raw>Sprachidentität – Identität durch Sprache, hrsg. von Nina Janich und Christiane Thim-Mabrey, Tübingen. 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Wiswede</surname>, <given-names>Günther</given-names></author> <title>unter Mitarbeit von Gabriel, Matthias</title>, <other>Gresser, Franz und Haferkamp, Alexandra</other> <raw>Wiswede, Günther unter Mitarbeit von Gabriel, Matthias, Gresser, Franz und Haferkamp, Alexandra :</raw></sequence><sequence><author><surname>Sozialpsychologie-Lexikon</surname></author>, München. <year>2004</year><raw>Sozialpsychologie-Lexikon, München. 2004</raw></sequence>