<sequence><author><surname>Franz</surname> <given-names>Kafka</given-names></author>: <title>Drucke zu Lebzeiten</title>. Hrsg. <editor>Von Wolf Kittler, Hans-Gerd Koch</editor> <title>und Gerhard Neumann</title>. <publisher>Fischer Verlag</publisher> <other>Reutlingen</other> <year>1994</year>, S. <fpage>43</fpage> - <issue>61</issue><raw>Franz Kafka: Drucke zu Lebzeiten. Hrsg. Von Wolf Kittler, Hans-Gerd Koch und Gerhard Neumann. Fischer Verlag. Reutlingen 1994, S. 43 - 61</raw></sequence><sequence><author><surname>Franz</surname> <given-names>Kafka</given-names></author>: <title>Brief an den Vater</title>. <other>R</other>. <publisher>Piper und Co Verlag</publisher> <other>München</other> <year>1960</year><raw>Franz Kafka: Brief an den Vater. R. Piper und Co Verlag, München 1960</raw></sequence><sequence><author><surname>Sigmund</surname> <given-names>Freud</given-names></author>: <title>Aus den Anfängen der Psychoanalyse. Briefe an Wilhelm Fließ, Abhandlungen und Notizen 1887-1902</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1962</year><raw>Sigmund Freud: Aus den Anfängen der Psychoanalyse. Briefe an Wilhelm Fließ, Abhandlungen und Notizen 1887-1902. Frankfurt a. M. 1962</raw></sequence><sequence><author><surname>Peter-André Alt</surname></author> <title>Franz Kafka: Der ewige Sohn. Eine Biografie</title>. C. H. Beck, München <year>2005</year><raw>Peter-André Alt: Franz Kafka: Der ewige Sohn. Eine Biografie. C. H. Beck, München 2005</raw></sequence><sequence><editor>Handbuch psychoanalytischer Grundbegriffe</editor> Hrsg. <editor>Von Wolfgang Mertens</editor> und <editor>Bruno Waldvogel</editor> <other>W</other>. <publisher>Kohlhammer Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>2000</year><raw>Handbuch psychoanalytischer Grundbegriffe. Hrsg. Von Wolfgang Mertens und Bruno Waldvogel, W. Kohlhammer Verlag, Stuttgart 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname> <given-names>Anz</given-names></author>: <title>Psychoanalytische Literaturwissenschaft</title>. In: <source>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft</source> Band <editor>P-Z</editor>. <other>Berlin/New York</other> <year>2003</year><raw>Thomas Anz: Psychoanalytische Literaturwissenschaft. In: Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft, Band P-Z. Berlin/New York 2003</raw></sequence><sequence><author><surname>Kapitel</surname> <given-names>IV</given-names></author>: <title>Psychoanalyse</title> In: <source>Texte zur Literaturtheorie der Gegenwart</source> Hrsg. <editor>Von Dorothee Kimmich, Rolf Günter Renner, Bernd Stiegler</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1996</year><raw>Kapitel IV: Psychoanalyse. In: Texte zur Literaturtheorie der Gegenwart. Hrsg. Von Dorothee Kimmich, Rolf Günter Renner, Bernd Stiegler. Stuttgart 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Urs Ruf</surname></author> <title>Franz Kafka: Das Dilemma der Söhne</title>. Hrsg. Von <editor>Wolfgang Binder</editor> und <editor>Hugo Moser</editor> <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>1974</year><raw>Urs Ruf: Franz Kafka: Das Dilemma der Söhne. Hrsg. Von Wolfgang Binder und Hugo Moser, Erich Schmidt Verlag. Berlin 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>Walter</surname> <given-names>Schönau</given-names></author>: <title>Einführung in die psychoanalytische Literaturwissenschaft</title>. <publisher>Metzler Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>1996</year><raw>Walter Schönau: Einführung in die psychoanalytische Literaturwissenschaft. Metzler Verlag. Stuttgart 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinz</surname> <given-names>Politzer</given-names></author>: <title>Franz Kafka der Künstler. Fischer Verlag</title>. <other>Berlin</other> <year>1965</year><raw>Heinz Politzer: Franz Kafka der Künstler. Fischer Verlag. Berlin 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>Susan</surname> <given-names>Sontag</given-names></author>: <title>Against Interpretation and Other Essays. Farrar, Straus and Giroux</title>. <other>New York</other> <year>1961</year><raw>Susan Sontag: Against Interpretation and Other Essays. Farrar, Straus and Giroux. New York 1961</raw></sequence><sequence><editor>Heinz Walter Krohne</editor> und <author><surname>Michael</surname> <given-names>Hock</given-names></author>: <title>Psychologische Diagnostik, Grundlagen und Anwedungsfelder</title>. Hrsg. von <editor>Herbert Heuer</editor> Frank Rösler, Werner H. Tack. Suttgart <year>2007</year><raw>Heinz Walter Krohne und Michael Hock: Psychologische Diagnostik, Grundlagen und Anwedungsfelder. Hrsg. von Herbert Heuer, Frank Rösler, Werner H. Tack. Suttgart 2007</raw></sequence>