<sequence><editor>A</editor>. <other>Quellen</other><raw>A. Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Chamisso</surname></author>, <title>Adelbert von: Peter Schlemihls wundersame Geschichte</title>. <other>Tübingen</other> <year>1979</year>.<raw>Chamisso, Adelbert von: Peter Schlemihls wundersame Geschichte. Tübingen 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann Wolfgang</given-names></author> <title>Unterhaltungen deutscher Ausgewanderten</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1999</year>.<raw>Goethe, Johann Wolfgang: Unterhaltungen deutscher Ausgewanderten. Stuttgart: Reclam 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mann</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Gesammelte Werke in 12 Bänden. Band IX. Reden und Aufsätze</title>. <other>Oldenburg</other> <year>1960</year>, S. <fpage>35</fpage> - <lpage>57</lpage>.<raw>Mann, Thomas: Gesammelte Werke in 12 Bänden. Band IX. Reden und Aufsätze. Oldenburg 1960, S. 35-57.</raw></sequence><sequence><author><surname>Plinius</surname></author>: <title>Naturgeschichte. Buch XXXV</title>, V, <volume>15</volume> und <other>XLIII</other>, <fpage>151</fpage>.<raw>Plinius: Naturgeschichte. Buch XXXV, V, 15 und XLIII, 151.</raw></sequence><sequence><editor>Sydow, Max</editor> (Hrsg.): <source>Chamissos Werke. Dritter Teil</source> <other>Berlin</other>.<raw>Sydow, Max (Hrsg.): Chamissos Werke. Dritter Teil. Berlin.</raw></sequence><sequence>B. Darstellungen<raw>B. Darstellungen</raw></sequence><sequence><author><surname>Brüggemann</surname>, <given-names>Heinz: Peter</given-names></author> <title>Schlemihls wundersame Geschichte der Wahr- nehmung. Über Adelbert von Chamissos literarische Analyse visueller Modernität</title> –. In <source>Bild und Schrift in der Romantik</source> Hrsg. von <editor>Gerhard Neumann</editor> <source>und Günter Oesterle. Würzburg</source> <year>1999</year>, S. <fpage>143</fpage> - <lpage>188</lpage>.<raw>Brüggemann, Heinz: Peter Schlemihls wundersame Geschichte der Wahr- nehmung. Über Adelbert von Chamissos literarische Analyse visueller Modernität. – In: Bild und Schrift in der Romantik. Hrsg. von Gerhard Neumann und Günter Oesterle. Würzburg 1999, S. 143-188.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freund</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Adelbert von Chamisso „Peter Schlemihl“, Geld und Geist: ein bürgerlicher Bewußtseinsspiegel</title>; <source>Entstehung, Struktur, Rezeption, Didaktik</source> <other>Paderborn</other> <year>1980</year>.<raw>Freund, Winfried: Adelbert von Chamisso „Peter Schlemihl“, Geld und Geist: ein bürgerlicher Bewußtseinsspiegel; Entstehung, Struktur, Rezeption, Didaktik. Paderborn 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kuzniar</surname>, <given-names>Alice A.</given-names></author> „<title>Spurlos verschwunden“: „Peter Schlemihl“ und sein Schatten als der verschobene Signifikant</title> –. In <source>Aurora</source> <volume>45</volume>, <year>1985</year>, S. <fpage>189</fpage> - <lpage>204</lpage>.<raw>Kuzniar, Alice A.: „Spurlos verschwunden“: „Peter Schlemihl“ und sein Schatten als der verschobene Signifikant. – In: Aurora 45, 1985, S. 189-204.</raw></sequence><sequence><author><surname>Plumpe</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Epochen moderner Literatur. Ein systemtheoretischer Entwurf</title>. <other>Opladen</other> <year>1995</year>.<raw>Plumpe, Gerhard: Epochen moderner Literatur. Ein systemtheoretischer Entwurf. Opladen 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Renner</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author> <author><surname>Günter</surname></author>: <title>Schrift der Natur und Zeichen des Selbst. Peter Schlemihls wundersame Geschichte im Zusammenhang von Chamissos Texten</title> –. In <source>DVjs</source> <volume>65</volume>, <year>1991</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>653</fpage> - <lpage>673</lpage>.<raw>Renner, Rolf Günter: Schrift der Natur und Zeichen des Selbst. Peter Schlemihls wundersame Geschichte im Zusammenhang von Chamissos Texten. – In: DVjs 65, 1991, S.653-673.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wiese</surname>, <given-names>Benno</given-names></author> <title>von: Die deutsche Novelle von Goethe bis Kafka</title>. <year>1956</year>, S. <fpage>97</fpage> - <lpage>116</lpage>.<raw>Wiese, Benno von: Die deutsche Novelle von Goethe bis Kafka. 1956, S. 97-116.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>von: Der verlorene Schatten: Varianten eines literarischen Motivs</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1978</year>.<raw>Wilpert, Gero von: Der verlorene Schatten: Varianten eines literarischen Motivs. Stuttgart 1978.</raw></sequence>