<sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Blanckenburg</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author> <title>von: Versuch über den Roman. Faksimiledruck der Originalausgabe von 1774, mit einem Nachwort hg</title>. v. <editor>Eberhard Lämmert</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzlar</publisher> <year>1965</year>.<raw>Blanckenburg, Friedrich von: Versuch über den Roman. Faksimiledruck der Originalausgabe von 1774, mit einem Nachwort hg. v. Eberhard Lämmert. Stuttgart: Metzlar 1965.</raw></sequence><sequence><title>Gnothi sauton oder Magazin zur Erfahrungsseelenkunde als ein Lesebuch für Gelehrte und Ungelehrte. Mit Unterstützung mehrerer Wahrheitsfreunde hg</title>. v. <editor>Karl Philipp Moritz I-X</editor> (<source>1783-93). Nachdruck in 10 Bänden</source> hg. v <editor>Petra</editor> und <editor>Uwe</editor> <other>Nettelbeck. Nördlingen</other> <publisher>Greno</publisher> <year>1986</year>.<raw>Gnothi sauton oder Magazin zur Erfahrungsseelenkunde als ein Lesebuch für Gelehrte und Ungelehrte. Mit Unterstützung mehrerer Wahrheitsfreunde hg. v. Karl Philipp Moritz I-X (1783-93). Nachdruck in 10 Bänden, hg. v. Petra und Uwe Nettelbeck. Nördlingen: Greno 1986.</raw></sequence><sequence><title>Gnothi sauton oder Magazin zur Erfahrungsseelenkunde als ein Lesebuch für Gelehrte und Ungelehrte. Mit Unterstützung mehrerer Wahrheitsfreunde hg</title>. v. <editor>Karl Philipp</editor> <author><surname>Moritz</surname> <given-names>I-X</given-names></author> (<title>1783-93). Nachdruck in zehn Bänden, hg. und mit einem Nachwort versehen von Anke Bennholdt-Thomsen und Alfredo Guzzoni</title>. <other>Lindau</other>: <publisher>Antiqua-Verlag</publisher> <year>1979. [1979</year> a]<raw>Gnothi sauton oder Magazin zur Erfahrungsseelenkunde als ein Lesebuch für Gelehrte und Ungelehrte. Mit Unterstützung mehrerer Wahrheitsfreunde hg. v. Karl Philipp Moritz I-X (1783-93). Nachdruck in zehn Bänden, hg. und mit einem Nachwort versehen von Anke Bennholdt-Thomsen und Alfredo Guzzoni. Lindau: Antiqua-Verlag 1979. [1979 a]</raw></sequence><sequence><author><surname>Helvétius</surname>, <given-names>Claude</given-names></author> <author><surname>Adrien</surname></author>: <title>Vom Menschen, seinen geistigen Fähigkeiten und seiner Erziehung (1773). Übers. und hg</title>. v. <editor>Günther Mensching</editor> <other>Frankfurt a. M</other> <year>1972</year>.<raw>Helvétius, Claude Adrien: Vom Menschen, seinen geistigen Fähigkeiten und seiner Erziehung (1773). Übers. und hg. v. Günther Mensching. Frankfurt a. M. 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moritz</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Philipp</surname></author>: <title>Anton Reiser. Ein psychologischer Roman. Mit Text-varianten, Erläuterungen und einem Nachwort hg</title>. v. <editor>Wolfgang Martens</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1972</year>.<raw>Moritz, Karl Philipp: Anton Reiser. Ein psychologischer Roman. Mit Text-varianten, Erläuterungen und einem Nachwort hg. v. Wolfgang Martens. Stuttgart: Reclam 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moritz</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Philipp</surname></author>: <title>Aussichten zu einer Experimentalseelenlehre</title> –. In <source>Ders.: Werke in drei Bänden</source> hg. v <editor>Horst Günther</editor> Bd. <volume>3</volume>: <title>Erfahrung, Sprache, Denken</title>. <other>Frankfurt a. M.</other> <publisher>Insel Verlag</publisher> <year>1981</year>, S. <fpage>85</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Moritz, Karl Philipp: Aussichten zu einer Experimentalseelenlehre. – In: Ders.: Werke in drei Bänden, hg. v. Horst Günther. Bd. 3: Erfahrung, Sprache, Denken. Frankfurt a. M.: Insel Verlag 1981, S. 85-99.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moritz</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Philipp</surname></author>: <title>Versuch einer kleinen praktischen Kinderlogik</title> –. In <source>Ders.: Werke in drei Bänden</source> hg. von <editor>Horst Günther</editor> Bd. <volume>3</volume>: <title>Erfahrung, Sprache, Denken</title>. <other>Frankfurt a. M.</other> <publisher>Insel Verlag</publisher> <year>1981</year>, S. <fpage>385</fpage> - <lpage>470</lpage>.<raw>Moritz, Karl Philipp: Versuch einer kleinen praktischen Kinderlogik. – In: Ders.: Werke in drei Bänden, hg. von Horst Günther. Bd. 3: Erfahrung, Sprache, Denken. Frankfurt a. M.: Insel Verlag 1981, S. 385-470.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moritz</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Philipp</surname></author>: <title>Vorschlag zu einem Magazin einer Erfahrungs-Seelenkunde. -</title> In: <source>Deutsches Museum</source> <volume>6</volume>. <other>Stück, 1782. Wiederabgedruckt</other> und <title>mit einer Einleitung versehen von Charlotte Heinritz</title> in: <source>Bios</source> <volume>9</volume> (<year>1996</year>), S. <fpage>215</fpage> - <lpage>225</lpage>.<raw>Moritz, Karl Philipp: Vorschlag zu einem Magazin einer Erfahrungs-Seelenkunde. - In: Deutsches Museum. 6. Stück, 1782. Wiederabgedruckt und mit einer Einleitung versehen von Charlotte Heinritz in: Bios 9 (1996), S. 215-225.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wieland</surname>, <given-names>Christoph Martin</given-names></author> <title>Geschichte des Agathon. -</title> In: <source>Ders.: Werke in zwölf Bänden</source> hg. v <editor>Klaus Manger</editor> u. a. Bd <volume>3</volume>. <other>Frankfurt a. M.</other> <publisher>Deutscher Klassiker Verlag</publisher> <year>1986</year>.<raw>Wieland, Christoph Martin: Geschichte des Agathon. - In: Ders.: Werke in zwölf Bänden, hg. v. Klaus Manger u. a. Bd. 3. Frankfurt a. M.: Deutscher Klassiker Verlag 1986.</raw></sequence><sequence><other>Nachschlagewerke</other>:<raw>Nachschlagewerke:</raw></sequence><sequence><title>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft</title>. Hg. v <editor>Harald Fricke</editor> u. a <volume>3</volume> <other>Bde. Berlin/ New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1997ff</year>.<raw>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft. Hg. v. Harald Fricke u. a. 3 Bde. Berlin/ New York: de Gruyter 1997ff.</raw></sequence><sequence><editor>Historisches Wörterbuch der Philosophie</editor> Hg. v <editor>J. Ritter</editor> und K. Gründer <volume>11</volume> <other>Bde. Darmstadt</other> <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1971-2001</year>.<raw>Historisches Wörterbuch der Philosophie. Hg. v. J. Ritter und K. Gründer, 11 Bde. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1971-2001.</raw></sequence>