<sequence><author><surname>Primärliteratur</surname></author>: <title>Konrad von Würzburg, Kleinere Dichtungen I: Der Welt Lohn</title> – <source>Das Herzmaere</source> – <other>Heinrich von</other><raw>Primärliteratur: Konrad von Würzburg, Kleinere Dichtungen I: Der Welt Lohn – Das Herzmaere – Heinrich von</raw></sequence><sequence><author><surname>Kempten</surname></author>, hg. von <editor>EDWARD SCHRÖDER</editor> Mit einem <title>Nachwort von LUDWIG</title> <other>WOLFF, 7</other><raw>Kempten, hg. von EDWARD SCHRÖDER. Mit einem Nachwort von LUDWIG WOLFF, 7.</raw></sequence><sequence><author><surname>Auflage</surname></author>, <other>Zürich/Berlin</other> <year>1965</year>.<raw>Auflage, Zürich/Berlin 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sekundärliteratur</surname></author>: <title>BRANDT, RÜDIGER, Konrad von Würzburg (Erträge der Forschung 249</title>), <other>Darmstadt</other> <year>1987</year>.<raw>Sekundärliteratur: BRANDT, RÜDIGER, Konrad von Würzburg  (Erträge der Forschung 249), Darmstadt 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>KOKOTT</surname>, <given-names>HARTMUT, Konrad</given-names></author> <title>von Würzburg. Ein Autor zwischen Auftrag und Autonomie</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>.<raw>KOKOTT, HARTMUT, Konrad von Würzburg. Ein Autor zwischen Auftrag und Autonomie, Stuttgart 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>KELLNER</surname>, <given-names>BEATE, „Zur</given-names></author> <title>Kodierung von Gewalt in der mittelalterlichen Literatur am Beispiel vonKonrads von Würzburg ‚Heinrich von Kempten</title>‘“. In: <source>Wahrnehmen und Handeln. Perspektiveneiner Literaturanthropologie</source> hg. von <editor>WOLFGANG BRAUNGART</editor> u.a., <source>Bielefeld 2004 (Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft</source> <volume>20</volume>), S. <fpage>75</fpage> - <lpage>103</lpage>.<raw>KELLNER, BEATE, „Zur Kodierung von Gewalt in der mittelalterlichen Literatur am Beispiel vonKonrads von Würzburg ‚Heinrich von Kempten‘“. In: Wahrnehmen und Handeln. Perspektiveneiner Literaturanthropologie, hg. von WOLFGANG BRAUNGART u.a., Bielefeld 2004 (Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft 20), S. 75-103.</raw></sequence><sequence><author><surname>NEUDECK</surname>, <given-names>OTTO</given-names></author>, <title>Erzählen von Kaiser Otto. Zur Fiktionalisierung von Geschichte in mittelhochdeutscher Literatur</title>, <other>Köln u.a. 2003</other><raw>NEUDECK, OTTO, Erzählen von Kaiser Otto. Zur Fiktionalisierung von Geschichte in mittelhochdeutscher Literatur, Köln u.a. 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>LEIPOLD</surname>, <given-names>INGE</given-names></author>, <title>Die Auftraggeber und Gönner Konrads von Würzburg. Versuch einer Theorie der „Literatur als soziales Handeln</title>“, <other>Göppingen</other> <year>1976</year>.<raw>LEIPOLD, INGE, Die Auftraggeber und Gönner Konrads von Würzburg. Versuch einer Theorie der „Literatur als soziales Handeln“, Göppingen 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>JACKSON</surname>, <given-names>TIMOTHY</given-names></author>, „<title>Außen und Innen bei Konrad von Würzburg. Die Achill-Deidemia-Episode im Trojanischen Krieg “</title> In: <source>Personenbeziehungen in der mittelalterlichen Literatur</source> hg. von <editor>HELMUT BRALL</editor> <other>Düsseldorf</other> <year>1994</year>.<raw>JACKSON, TIMOTHY, „Außen und Innen bei Konrad von Würzburg. Die Achill-Deidemia-Episode im Trojanischen Krieg “. In: Personenbeziehungen in der mittelalterlichen Literatur, hg. von HELMUT BRALL, Düsseldorf 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHNYDER</surname>, <given-names>ANDRÉ, „Konrad von</given-names></author> <author><surname>Würzburg</surname>, <given-names>Kaiser Otto</given-names></author> <title>und Heinrich von Kempten. Abbildung der gesamten Überlieferung und Materialien zur Stoffgeschichte</title>“. In <source>„: Litterae. Göppinger Beiträge zur Textgeschichte</source> (Nr. <issue>109</issue>), S. <fpage>28</fpage> - <lpage>30</lpage><raw>SCHNYDER, ANDRÉ, „Konrad von Würzburg, Kaiser Otto und Heinrich von Kempten. Abbildung der gesamten Überlieferung und Materialien zur Stoffgeschichte“. In: „ Litterae. Göppinger Beiträge zur Textgeschichte (Nr. 109), S. 28/30</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHULZ</surname></author>, ARMIN „, <title>Schwieriges Erkennen. Personenidentifizierung in der mittelhochdeutschen Epik</title>“, <other>Tübingen</other> <year>2008</year>.<raw>SCHULZ, ARMIN, „ Schwieriges Erkennen. Personenidentifizierung in der mittelhochdeutschen Epik“, Tübingen 2008.</raw></sequence><sequence><editor>VON AUE, HARTMANN</editor> Erec, hg. von <editor>Manfred Günther Scholz</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2007</year>.<raw>VON AUE, HARTMANN, Erec, hg. von Manfred Günther Scholz, Frankfurt am Main 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>BRUNNER</surname>, <given-names>HORST</given-names></author>, „Hartmann <given-names>von</given-names> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Erec und Iwein</title>, In: <source>Interpretationen: Mittelhochdeutsche Romane und Heldenepen“</source> <other>Stuttgart</other> <year>2004</year>.<raw>BRUNNER, HORST, „Hartmann von Aue: Erec und Iwein, In: Interpretationen: Mittelhochdeutsche Romane und Heldenepen“, Stuttgart 2004.</raw></sequence>