<sequence><author><surname>LEO, Maxim</surname></author> <title>Haltet euer Herz bereit. Eine ostdeutsche Familiengeschichte</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Heyne Verlag</publisher> <year>20114</year>.<raw>LEO, Maxim: Haltet euer Herz bereit. Eine ostdeutsche Familiengeschichte. München: Wilhelm Heyne Verlag, 20114.</raw></sequence><sequence><author><surname>CAMARADE</surname>, <given-names>Hélène</given-names></author>: <title>L’héritage de la résistance au national-socialisme revendiqué par les résistants et opposants de RDA (1946-1989</title>). In: <source>Revue d’Allemagne et des pays de langue allemande</source> Band <volume>42</volume>: <title>Mémoires et représentations de la résistance allemande au national-socialisme en RDA et République fédérale d‘Allemagne</title>, <other>Nr.4</other> (<year>2010</year>), S. <fpage>445</fpage> - <lpage>464</lpage>.<raw>CAMARADE, Hélène: L’héritage de la résistance au national-socialisme revendiqué par les résistants et opposants de RDA (1946-1989). In: Revue d’Allemagne et des pays de langue allemande, Band 42: Mémoires et représentations de la résistance allemande au national-socialisme en RDA et République fédérale d‘Allemagne, Nr.4 (2010), S. 445-464.</raw></sequence><sequence><author><surname>COMBE</surname>, <given-names>Sonia</given-names></author>: <title>Mémoire collective et histoire officielle. Le passé nazi en RDA</title>. In: <source>Esprit, Nr.131 (Oktober</source> <year>1987</year>), S. <fpage>36</fpage> - <lpage>49</lpage>.<raw>COMBE, Sonia: Mémoire collective et histoire officielle. Le passé nazi en RDA. In: Esprit, Nr.131 (Oktober 1987), S. 36-49.</raw></sequence><sequence><author><surname>MERLIO, Gilbert</surname></author> <title>La résistance allemande dans l’historiographie de la RDA</title>. In: <editor>Revue d’Allemagne</editor> et des <title>pays de langue allemande</title>, Band <volume>42</volume>: <title>Mémoires et représentations de la résistance allemande au national-socialisme en RDA et République fédérale d‘Allemagne</title>, <other>Nr.4</other> (<year>2010</year>), S. <fpage>391</fpage> - <lpage>408</lpage>.<raw>MERLIO, Gilbert: La résistance allemande dans l’historiographie de la RDA. In: Revue d’Allemagne et des pays de langue allemande, Band 42: Mémoires et représentations de la résistance allemande au national-socialisme en RDA et République fédérale d‘Allemagne, Nr.4 (2010), S. 391-408.</raw></sequence><sequence><author><surname>ULBRICHT</surname>, <given-names>Walther</given-names></author>: <title>Sozialistische Verfassung der DDR. Die deutsche Charta der Freiheit und der Menschlichkeit</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Nationalrat</publisher> <title>der Nationalen Front des demokratischen Deutschlands</title>, <other>31. Januar 1968</other><raw>ULBRICHT, Walther: Sozialistische Verfassung der DDR. Die deutsche Charta der Freiheit und der Menschlichkeit. Berlin: Nationalrat der Nationalen Front des demokratischen Deutschlands, 31. Januar 1968.</raw></sequence><sequence>Anhang 1 <title>Soziologischer Stammbaum der Familie Maxim Leos nach den Angaben in Haltet euer Herz bereit</title><raw>Anhang 1: Soziologischer Stammbaum der Familie Maxim Leos nach den Angaben in Haltet euer Herz bereit</raw></sequence><sequence><title>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</title><raw>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</raw></sequence>