<sequence><author><surname>Al-Fīrūzābād</surname></author>ī: <title>Al-Qāmūs al-Muḥīt</title>, Band <volume>4</volume>, <other>Kairo</other> <year>1912</year>.<raw>Al-Fīrūzābādī: Al-Qāmūs al-Muḥīt, Band 4, Kairo 1912.</raw></sequence><sequence><author><surname>Al Kurdī</surname></author> <title>Aḥmad al-Ḥiǧǧī: Buḥūṯ fi ʿIlm Uṣūl al-fiqh</title>  <title>Maṣādir at-Tašrīʿ al-Islāmī al-Aṣlīya wa-'t-Tabaʿīya wa-Mabāḥiṯ al-Ḥukm, Dār al-Bašāʾir al-Islāmīya</title>, <other>Bairūt</other> <year>2004</year>.<raw>Al Kurdī, Aḥmad al-Ḥiǧǧī: Buḥūṯ fi ʿIlm Uṣūl al-fiqh , Maṣādir at-Tašrīʿ al-Islāmī al-Aṣlīya wa-'t-Tabaʿīya wa-Mabāḥiṯ al-Ḥukm, Dār al-Bašāʾir al-Islāmīya, Bairūt 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Al-ʿAǧam, Rafīq</surname></author> <title>Mausūʿat Muṣṭalaḥāt al-Fikr al-ʿArabī wa'l-Islāmī al-Ḥadīṯ wa'l-Muʿāṣir</title>, <volume>2</volume> Band, <other>Maktabat Lubnān Nāširūn, Bairūt</other> <year>2002</year>.<raw>Al-ʿAǧam, Rafīq: Mausūʿat Muṣṭalaḥāt al-Fikr al-ʿArabī wa'l-Islāmī al-Ḥadīṯ wa'l-Muʿāṣir, 2 Band, Maktabat Lubnān Nāširūn, Bairūt 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Al-Ġazzālī Abī-Ḥāmid</surname></author> <title>Muḥammad: Al-Mustaṣfā min ʿIlm al-Uṣūl</title>, 1Band, Dār al-Arqām, Bairūt <year>1995</year>.<raw>Al-Ġazzālī Abī-Ḥāmid Muḥammad: Al-Mustaṣfā min ʿIlm al-Uṣūl, 1Band, Dār al-Arqām, Bairūt 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aṭ-Ṭabar</surname>ī, <given-names>Muḥammad</given-names></author> <title>ibn Ǧarīr: Tāriḫ al-Rusul wa-l-Mulūk, bearb</title>. von Ibrāhīm, Abū al-Faḍl <source>Dar al-Maʿārif</source> <volume>5</volume> Band, Kairo <year>1979</year>.<raw>Aṭ-Ṭabarī, Muḥammad ibn Ǧarīr: Tāriḫ al-Rusul wa-l-Mulūk, bearb. von Ibrāhīm, Abū al-Faḍl, Dar al-Maʿārif, 5 Band, Kairo 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elliesie</surname>, <given-names>Hatem</given-names></author>: <title>Binnenpluralität des Islamischen Rechts. Diversität religiöser Normativität rechtsdogmatisch und -methodisch betrachtet</title>, <source>SFB-Governance Working Paper Series Nr. 54, DFG Sonderforschungsbereich</source> <volume>700</volume>, <other>Berlin, April 2014, (Zugang am 08.11.14)</other><raw>Elliesie, Hatem: Binnenpluralität des Islamischen Rechts. Diversität religiöser Normativität rechtsdogmatisch und -methodisch betrachtet, SFB-Governance Working Paper Series Nr. 54, DFG Sonderforschungsbereich 700, Berlin, April 2014, (Zugang am 08.11.14).</raw></sequence><sequence><author><surname>Faḫr-ad-Dīn ar-Rāzī, Muḥammad Ibn-ʿUmar</surname></author> <title>Dirāsa wa-Taḥqīq Ṭāhā Ǧābir Faiyāḍ al-ʿAlwān</title>ī, Al- Maḥṣūl fī ʿIlm <source>Uṣūl al-fiqh</source> Band <volume>1</volume>, <other>Muʾassasat ar-Risāla, Bairūt</other> <year>1992</year>.<raw>Faḫr-ad-Dīn ar-Rāzī, Muḥammad Ibn-ʿUmar: Dirāsa wa-Taḥqīq Ṭāhā Ǧābir Faiyāḍ al-ʿAlwānī, Al- Maḥṣūl fī ʿIlm Uṣūl al-fiqh, Band 1, Muʾassasat ar-Risāla, Bairūt 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>umhūriyyat</surname> <given-names>Misr</given-names></author> <title>al-ʿArabiyya, Wizārat al-Awqāf, al-Maǧlis alaʿlā liš-Šuʾūn al-Islāmiyya: Mawsūʿat al-Fiqh al-Islām</title>ī, Teil <volume>1</volume>, <other>Kairo</other> <year>1990</year>.<raw>umhūriyyat Misr al-ʿArabiyya, Wizārat al-Awqāf, al-Maǧlis alaʿlā liš-Šuʾūn al-Islāmiyya: Mawsūʿat al-Fiqh al-Islāmī, Teil 1, Kairo 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gavin</surname> <given-names>N</given-names></author> <author><surname>Picken</surname></author>: <title>Islamic law, 1, Origins and sources, Routledge</title>, <other>London [u.a.]</other> <year>2011</year>.<raw>Gavin N. Picken: Islamic law, 1, Origins and sources, Routledge, London [u.a.], 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hallaq</surname>, <given-names>Wael</given-names></author>: <title>Sharīʿa, Theorie usw</title>., <publisher>Cambridge Press</publisher> <other>Edinburgh</other> <year>2009</year>.<raw>Hallaq, Wael: Sharīʿa, Theorie usw., Cambridge Press, Edinburgh 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hanstein</surname>, <given-names>Thoralf</given-names></author>: <title>Islamisches Recht und nationales Recht, eine Untersuchung zum Einfluß des islamischen Rechts auf die Entwicklung des modernen Familienrechts am Beispiel Indonesiens</title>, <other>Lang, Frankfurt am Main [u.a.]</other> <year>2002</year>.<raw>Hanstein, Thoralf: Islamisches Recht und nationales Recht, eine Untersuchung zum Einfluß des islamischen Rechts auf die Entwicklung des modernen Familienrechts am Beispiel Indonesiens, Lang, Frankfurt am Main [u.a.] 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Houtsma</surname>, <given-names>Martin TH</given-names></author> (hrsg): <title>Enzyklopaedie des Islam: geographisches, ethnographisches und biographisches Wörterbuch der muhammedanischen Völker</title>; Erg.Bd., Band <volume>4</volume>, <other>Leiden Brill</other> <year>1938</year>.<raw>Houtsma, Martin TH. (hrsg): Enzyklopaedie des Islam: geographisches, ethnographisches und biographisches Wörterbuch der muhammedanischen Völker; Erg.Bd., Band 4, Leiden Brill 1938.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krawietz</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>: <title>Hierarchie der Rechtsquellen im tradierten sunnitischen Islam</title>, <publisher>Duncker & Humblot</publisher> <other>Berlin</other> <year>2002</year>.<raw>Krawietz, Birgit: Hierarchie der Rechtsquellen im tradierten sunnitischen Islam, Duncker & Humblot, Berlin 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Khorchide</surname>, <given-names>Mouhanad</given-names></author>: <title>Scharia.-.der missverstandene Gott: der Weg zu einer modernen islamischen Ethik</title>, <publisher>Herder, Freiburg im Breisgau; Basel; Wien</publisher> <year>2013</year>.<raw>Khorchide, Mouhanad: Scharia.-.der missverstandene Gott: der Weg zu einer modernen islamischen Ethik, Herder, Freiburg im Breisgau; Basel; Wien 2013.</raw></sequence><sequence><author><surname>Khan</surname>, <given-names>Liaquat Ali</given-names></author> <author><surname>Ramadan</surname>, <given-names>Hisham M.</given-names></author> <title>Contemporary Ijtihad: limits and controversies</title>, <publisher>Edinburgh University Press</publisher> <other>Edinburgh</other> <year>2011</year>.<raw>Khan, Liaquat Ali; Ramadan, Hisham M.: Contemporary Ijtihad: limits and controversies, Edinburgh University Press, Edinburgh 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lohlker</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <publisher>Islamisches Recht, Facultas Verlag</publisher> <other>Wien</other> <year>2012</year>.<raw>Lohlker, Rüdiger: Islamisches Recht, Facultas Verlag, Wien 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Rechtsgeschichte, Rechtsfindung und Rechtsfortbildung im Islam: Enzyklopädien des islamischen Rechts unter besonderer Berücksichtigung Ägyptens und der Nasser-Enzyklopädie</title>, <other>Kovač, Hamburg</other> <year>2012</year>.<raw>Neumann, Andreas: Rechtsgeschichte, Rechtsfindung und Rechtsfortbildung im Islam: Enzyklopädien des islamischen Rechts unter besonderer Berücksichtigung Ägyptens und der Nasser-Enzyklopädie, Kovač, Hamburg 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zuhair</surname>, <given-names>Muḥammad</given-names></author> <author><surname>Abu-'n-Nūr</surname></author>: <title>Dār al-Madār al-Islām</title>ī, <other>Bairūt</other> <year>2001</year>.<raw>Zuhair, Muḥammad Abu-'n-Nūr: Dār al-Madār al-Islāmī, Bairūt 2001.</raw></sequence><sequence><url>https://de.scribd.com/doc/11921423</url> <author><surname>Mohamed-Ibrahim</surname></author>: <title>Was ist und wozu braucht man Uṣul al-Fiqh</title>? (<other>Zugang 10.12.14)</other><raw>https://de.scribd.com/doc/11921423 Mohamed-Ibrahim: Was ist und wozu braucht man Uṣul al-Fiqh? (Zugang 10.12.14)</raw></sequence>