<sequence><author><surname>Berzsenyi</surname></author> <title>Dániel összes művei</title>. <url>http://mek.oszk.hu/00600/00614/html/</url> (<other>Stand: 26.5.2013)</other><raw>Berzsenyi Dániel összes művei. http://mek.oszk.hu/00600/00614/html/ (Stand: 26.5.2013)</raw></sequence><sequence><editor>Evangelische Kirche in Deutschland</editor> (Hg.): <title>Die Bibel nach der Übersetzung Martin Luthers. Mit Apokryphen. Lutherbibel. Durchgesehene Ausgabe in neuer Rechtschreibung. Schulausgabe</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2006</year>.<raw>Evangelische Kirche in Deutschland (Hg.): Die Bibel nach der Übersetzung Martin Luthers. Mit Apokryphen. Lutherbibel. Durchgesehene Ausgabe in neuer Rechtschreibung. Schulausgabe. Stuttgart 2006.</raw></sequence><sequence><editor>Färber, Hans</editor> (Hg.): <title>Horaz‘ sämtliche Werke. Lateinisch und deutsch. Neuausgabe</title>. <other>München</other> <year>1967</year>.<raw>Färber, Hans (Hg.): Horaz‘ sämtliche Werke. Lateinisch und deutsch. Neuausgabe. München 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Habermas</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Selbstreflexion der Geisteswissenschaften: Die historische Sinnkritik</title>. In: <editor>Kimmich, Dorothee</editor> / <editor>Rolf G. Renner</editor> / <editor>Bernd Stiegler</editor> (Hg.): <source>Texte zur Literaturtheorie der Gegenwart. Vollständig überarbeitete und aktualisierte Neuausgabe</source> <other>Stuttgart</other> <year>2008</year>, S. <fpage>113</fpage> - <lpage>127</lpage>.<raw>Habermas, Jürgen: Selbstreflexion der Geisteswissenschaften: Die historische Sinnkritik. In: Kimmich, Dorothee / Rolf G. Renner / Bernd Stiegler (Hg.): Texte zur Literaturtheorie der Gegenwart. Vollständig überarbeitete und aktualisierte Neuausgabe. Stuttgart 2008, S. 113-127.</raw></sequence><sequence><editor>Hoffmeister, Johannes</editor> (Hg.): <title>Wörterbuch der philosophischen Begriffe. Zweite Auflage</title>. <other>Hamburg</other> <year>1955</year>.<raw>Hoffmeister, Johannes (Hg.): Wörterbuch der philosophischen Begriffe. Zweite Auflage. Hamburg 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kranz</surname>, <given-names>Walther</given-names></author>: <title>Die griechische Philosophie. Zugleich eine Einführung in die Philosophie überhaupt. Fünfte Auflage</title>. <other>Bremen</other> <year>1967</year>.<raw>Kranz, Walther: Die griechische Philosophie. Zugleich eine Einführung in die Philosophie überhaupt. Fünfte Auflage. Bremen 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nestle</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Die Vorsokratiker. Lizenzausgabe mit Genehmigung des Eugen Diederichs Verlags Düsseldorf-Köln</title>. <other>Wiesbaden</other> <year>1978</year>.<raw>Nestle, Wilhelm: Die Vorsokratiker. Lizenzausgabe mit Genehmigung des Eugen Diederichs Verlags Düsseldorf-Köln. Wiesbaden 1978.</raw></sequence><sequence><editor>Rüegg, Walter</editor> (Hg.): <source>Antike Geisteswelt</source> Band <title>I. Natur und Geist. Erste Auflage</title>. <other>Hanau</other> <year>1986</year>.<raw>Rüegg, Walter (Hg.): Antike Geisteswelt. Band I. Natur und Geist. Erste Auflage. Hanau 1986.</raw></sequence><sequence><editor>Rüegg, Walter</editor> (Hg.): <source>Antike Geisteswelt</source> Band <title>II. Die Bestimmung des Menschen. Erste Auflage</title>. <other>Hanau</other> <year>1986</year>.<raw>Rüegg, Walter (Hg.): Antike Geisteswelt. Band II. Die Bestimmung des Menschen. Erste Auflage. Hanau 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Staiger</surname>, <given-names>Emil</given-names></author>: <title>Goethe. Band II. 1786-1814. Dritte, unveränderte Auflage</title>. <other>Zürich</other> <year>1962</year>.<raw>Staiger, Emil: Goethe. Band II. 1786-1814. Dritte, unveränderte Auflage. Zürich 1962.</raw></sequence><sequence><editor>Trunz, Erich</editor> (Hg.): <source>Goethes Werke. Hamburger Ausgabe in 14</source> Bänden. Band <author><surname>I</surname></author>. <title>Gedichte und Epen. Textkritisch durchgesehen und kommentiert von Erich Trunz</title>. <source>Neubearbeitung</source> <year>1981</year> (= <title>zwölfte Auflage des ersten Bandes</title>). <other>München</other> <year>1981</year>.<raw>Trunz, Erich (Hg.): Goethes Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden. Band I. Gedichte und Epen. Textkritisch durchgesehen und kommentiert von Erich Trunz. Neubearbeitung 1981 (= zwölfte Auflage des ersten Bandes). München 1981.</raw></sequence>