<sequence><source>Texte und Übersetzungen</source><raw>Texte und Übersetzungen</raw></sequence><sequence><title>Bibliothèque royale de Belgique, Ms 8507-09</title> (<other>Kat.-Nr. 3407), f</other> <fpage>133</fpage> - <lpage>239</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Bibliothèque royale de Belgique, Ms 8507-09 (Kat.-Nr. 3407), f. 133r-239v.</raw></sequence><sequence><author><surname>Derkits</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Die Lebensbeschreibung der Gertrud von</title> <author><surname>Ortenberg</surname></author>. Bd. <volume>1</volume>: <source>Textedition</source>. Bd. <volume>2</volume>: <title>Kommentar, Diss</title>. (masch.) <other>Wien</other> <year>1990</year>.<raw>Derkits, Hans: Die Lebensbeschreibung der Gertrud von Ortenberg. Bd. 1: Textedition. Bd. 2: Kommentar, Diss. (masch.) Wien 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mulder-Bakker</surname>, <given-names>Anneke B.</given-names></author> <title>Lives of Their Own. The Dedicated Spiritual Life of Upper Rhine Noble Women (Fourteenth Century</title>). Teil <given-names>I</given-names> <author><surname>Anneke</surname> <given-names>B</given-names></author> <author><surname>Mulder-Bakker</surname></author>: <title>Gertrude Rickeldey of Ortenberg and Heilke of Staufenberg: Two Upper Rhine Noble Women Seeking Religious Perfection. Teil II: Life of the Blessed Lady Rickeldey, named Gertrude, and the Great Wonders Our Dear Lord Accomplished with Her. Übersetzt von Gertrud Jaron Lewis und Tilman Lewis, hg. und mit Anmerkungen versehen von Michael Hopf</title>, <source>Freimut Löser und Anneke B. Mulder-Bakker, Turnhout</source> <year>2017</year> (Sanctimoniales <fpage>2</fpage>).<raw>Mulder-Bakker, Anneke B.: Lives of Their Own. The Dedicated Spiritual Life of Upper Rhine Noble Women (Fourteenth Century). Teil I: Anneke B. Mulder-Bakker: Gertrude Rickeldey of Ortenberg and Heilke of Staufenberg: Two Upper Rhine Noble Women Seeking Religious Perfection. Teil II: Life of the Blessed Lady Rickeldey, named Gertrude, and the Great Wonders Our Dear Lord Accomplished with Her. Übersetzt von Gertrud Jaron Lewis und Tilman Lewis, hg. und mit Anmerkungen versehen von Michael Hopf, Freimut Löser und Anneke B. Mulder-Bakker, Turnhout 2017 (Sanctimoniales 2).</raw></sequence><sequence><author><surname>Porete</surname>, <given-names>Margareta</given-names></author>: <title>Der Spiegel der einfachen Seelen – Wege der Frauenmystik. Aus dem Altfranzösischen übertragen von Louise Gnädinger</title>, <other>München</other> / <other>Zürich</other> <year>1987</year>.<raw>Porete, Margareta: Der Spiegel der einfachen Seelen – Wege der Frauenmystik. Aus dem Altfranzösischen übertragen von Louise Gnädinger, München / Zürich 1987.</raw></sequence><sequence><publisher>Forschungsliteratur</publisher><raw>Forschungsliteratur</raw></sequence><sequence><author><surname>Backes</surname>, <given-names>Martina</given-names></author>: <title>Eine Stadt voll der Gnaden. Straßburg aus der Perspektive Gertruds von Ortenberg</title>. In: <source>Schreiben und</source> <title>Lesen in der Stadt. Literaturbetrieb im spätmittelalterlichen Straßburg</title>. Hg. von <editor>Stephen Mossman, Nigel F. Palmer</editor> und <editor>Felix Heinzer, Berlin</editor> / <source>Boston 2012 (Kulturtopographie des alemannischen Raums</source> <volume>4</volume>), S. <fpage>29</fpage> - <lpage>38</lpage>.<raw>Backes, Martina: Eine Stadt voll der Gnaden. Straßburg aus der Perspektive Gertruds von Ortenberg. In: Schreiben und Lesen in der Stadt. Literaturbetrieb im spätmittelalterlichen Straßburg. Hg. von Stephen Mossman, Nigel F. Palmer und Felix Heinzer, Berlin / Boston 2012 (Kulturtopographie des alemannischen Raums 4), S. 29-38.</raw></sequence><sequence><author><surname>Derkits</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Die Vita der Gertrud von Ortenberg – Historische Aspekte eines Gnaden-Lebens</title>. In: <source>Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden</source> <volume>71</volume> (<year>1991</year>) S. <fpage>77</fpage> - <lpage>125</lpage>.<raw>Derkits, Hans: Die Vita der Gertrud von Ortenberg – Historische Aspekte eines Gnaden-Lebens. In: Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden 71 (1991) S. 77-125.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hillenbrand</surname>, <given-names>Eugen</given-names></author>: <title>Heiligenleben und Alltag. Offenburger Stadtgeschichte im Spiegel eines spätmittelalterlichen Beginenlebens</title>. In: <source>Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden</source> <volume>90</volume> (<year>2010</year>) S. <fpage>157</fpage> - <lpage>176</lpage>.<raw>Hillenbrand, Eugen: Heiligenleben und Alltag. Offenburger Stadtgeschichte im Spiegel eines spätmittelalterlichen Beginenlebens. In: Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden 90 (2010) S. 157-176.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hillenbrand</surname>, <given-names>Eugen</given-names></author>: <title>Gertrud von Ortenberg – Eine vergessene Heilige</title>. In: <source>Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden</source> <volume>91</volume> (<year>2011</year>) S. <fpage>279</fpage> - <lpage>296</lpage>.<raw>Hillenbrand, Eugen: Gertrud von Ortenberg – Eine vergessene Heilige. In: Die Ortenau. Zeitschrift des Historischen Vereins für Mittelbaden 91 (2011) S. 279-296.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hillenbrand</surname>, <given-names>Eugen</given-names></author>: <title>Adlige, Begine, Bettlerin – Gertrud von Ortenberg (+1335) in der Nachfolge Elisabeths von Thüringen (+1231</title>). In: <source>Freiburger Diözesanarchiv</source> <volume>133</volume> (<year>2013</year>) S. <fpage>85</fpage> - <lpage>110</lpage>.<raw>Hillenbrand, Eugen: Adlige, Begine, Bettlerin – Gertrud von Ortenberg (+1335) in der Nachfolge Elisabeths von Thüringen (+1231). In: Freiburger Diözesanarchiv 133 (2013) S. 85-110.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mulder-Bakker</surname>, <given-names>Anneke B.</given-names></author> <author><surname>Fromme</surname></author> <title>Frauen in Straßburg und Meister Eckhart: Gertrud von Ortenberg und Heilke von Staufenberg</title>. In: <source>Meister-Eckhart-Jahrbuch</source> <volume>8</volume> (<year>2014</year>), S. <fpage>55</fpage> - <lpage>74</lpage>.<raw>Mulder-Bakker, Anneke B.: Fromme Frauen in Straßburg und Meister Eckhart: Gertrud von Ortenberg und Heilke von Staufenberg. In: Meister-Eckhart-Jahrbuch 8 (2014), S. 55-74.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mulder-Bakker</surname>, <given-names>Anneke B.</given-names></author> <title>Ein asketischer Privathaushalt am Oberrhein. Das Beispiel der Gertrud Rickeldey von Ortenberg, Heilke von Staufenberg und ihrer Biographin</title>. In: <editor>Jörg Voigt</editor> <other>u. a</other> (Hg): <source>Das Beginenwesen in Spätmittelalter und Früher Neuzeit. Studien zur Christlichen Religions- und Kirchengeschichte</source> <volume>20</volume>, <other>Fribourg</other> / <other>Stuttgart</other> <year>2015</year>, S. <fpage>290</fpage> - <lpage>307</lpage>.<raw>Mulder-Bakker, Anneke B.: Ein asketischer Privathaushalt am Oberrhein. Das Beispiel der Gertrud Rickeldey von Ortenberg, Heilke von Staufenberg und ihrer Biographin. In: Jörg Voigt u. a. (Hg): Das Beginenwesen in Spätmittelalter und Früher Neuzeit. Studien zur Christlichen Religions- und Kirchengeschichte 20, Fribourg / Stuttgart 2015, S. 290-307.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ringler</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Viten- und Offenbarungsliteratur in Frauenklöstern des Mittelalters. Quellen und Studien</title>. <other>München</other> / <source>Zürich 1980 (Münchener Texte und Untersuchungen zur deutschen Literatur des Mittelalters 72)</source><raw>Ringler, Siegfried: Viten- und Offenbarungsliteratur in Frauenklöstern des Mittelalters. Quellen und Studien. München / Zürich 1980 (Münchener Texte und Untersuchungen zur deutschen Literatur des Mittelalters 72).</raw></sequence><sequence><author><surname>Ringler</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Gertrud von Ortenberg</title>. In: <source>Die deutsche Literatur des Mittelalters – Verfasserlexikon. 2. Aufl.</source> Bd. <volume>11</volume> (<year>2004</year>) Sp. <fpage>522</fpage> - <lpage>525</lpage>.<raw>Ringler, Siegfried: Gertrud von Ortenberg. In: Die deutsche Literatur des Mittelalters – Verfasserlexikon. 2. Aufl., Bd. 11 (2004) Sp. 522-525.</raw></sequence>