<sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Emil Abderhalden</surname></author> <title>Bibliographie der gesamten wissenschaftlichen Literatur über den Alkohol und Alkoholismus</title>. <other>Berlin</other> <year>1904</year>.<raw>Emil Abderhalden: Bibliographie der gesamten wissenschaftlichen Literatur über den Alkohol und Alkoholismus. Berlin 1904.</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel. Nach der Übersetzung Martin Luthers</title>. Hrsg. von <title>der Evangelischen Kirche in Deutschland</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2009</year>.<raw>Die Bibel. Nach der Übersetzung Martin Luthers. Hrsg. von der Evangelischen Kirche in Deutschland. Stuttgart 2009.</raw></sequence><sequence><editor>Achim von Arnim</editor> / <author><surname>Clemens</surname> <given-names>Brentano</given-names></author>: <title>Des Knaben Wunderhorn. Alte deutsche Lieder</title>. <other>Darmstadt</other> <year>1977</year>.<raw>Achim von Arnim / Clemens Brentano: Des Knaben Wunderhorn. Alte deutsche Lieder. Darmstadt 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Abraham Baer</surname></author> <title>Der Alcoholismus. Seine Verbreitung und seine Wirkung auf den individuellen und socialen Organismus sowie die Mittel, ihn zu bekämpfen</title>. <other>Berlin</other> <year>1878</year>.<raw>Abraham Baer: Der Alcoholismus. Seine Verbreitung und seine Wirkung auf den individuellen und socialen Organismus sowie die Mittel, ihn zu bekämpfen. Berlin 1878.</raw></sequence><sequence><author><surname>August Bebel</surname></author> <title>Die Frau und der Sozialismus</title>. <other>Zürich</other> <year>1879</year>.<raw>August Bebel: Die Frau und der Sozialismus. Zürich 1879.</raw></sequence><sequence><author><surname>Carl</surname> <given-names>Ernst</given-names></author> <author><surname>Bock</surname>: <title>Die Wassersucht und die Trunksucht</title>. In: <source>Die Gartenlaube 1857</source> Heft <issue>25</issue>, <given-names>S</given-names></author> <year>344f</year>. <title>Emil du Bois-Reymond: Über die Grenzen des Naturerkennens</title>. <other>Leipzig</other> <year>1872</year>.<raw>Carl Ernst Bock: Die Wassersucht und die Trunksucht. In: Die Gartenlaube 1857, Heft 25, S. 344f. Emil du Bois-Reymond: Über die Grenzen des Naturerkennens. Leipzig 1872.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ludwig Büchner</surname></author> <title>Das Schlachtfeld der Natur oder der Kampf um’s Dasein</title>. In: <source>Die Gartenlaube 1861</source> Heft <issue>6</issue>, S. <fpage>93</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Ludwig Büchner: Das Schlachtfeld der Natur oder der Kampf um’s Dasein. In: Die Gartenlaube 1861, Heft 6, S. 93ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ludwig</surname> <given-names>Büchner</given-names></author>: <title>Die Macht der Vererbung und ihr Einfluss auf den moralischen und geistigen Fortschritt der Menschheit</title>. <other>Leipzig</other> <year>1882</year>.<raw>Ludwig Büchner: Die Macht der Vererbung und ihr Einfluss auf den moralischen und geistigen Fortschritt der Menschheit. Leipzig 1882.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ludwig</surname> <given-names>Büchner</given-names></author>: <title>Kraft und Stoff</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1855</year>.<raw>Ludwig Büchner: Kraft und Stoff. Frankfurt am Main 1855.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gustav von</surname> <given-names>Bunge</given-names></author>: <title>Die zunehmende Unfähigkeit der Frauen ihre Kinder zu stillen. Die Ursachen dieser Unfähigkeit, die Mittel zur Verhütung</title>. <issue>5</issue>. Auflage. <other>München</other> <year>1907</year>.<raw>Gustav von Bunge: Die zunehmende Unfähigkeit der Frauen ihre Kinder zu stillen. Die Ursachen dieser Unfähigkeit, die Mittel zur Verhütung. 5. Auflage. München 1907.</raw></sequence><sequence><author><surname>Charles</surname> <given-names>Darwin</given-names></author>: <title>Das Variieren der Thiere und Pflanzen im Zustande der Domestikation</title>. <other>Übers. von</other> <editor>Julius Victor Carus</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1868</year>.<raw>Charles Darwin: Das Variieren der Thiere und Pflanzen im Zustande der Domestikation. Übers. von Julius Victor Carus. Stuttgart 1868.</raw></sequence><sequence><author><surname>Auguste Forel</surname></author> <title>Die Trinksitten. Ihre hygienische und sociale Bedeutung. Ihre Beziehungen zur akademischen Jugend</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1891</year>.<raw>Auguste Forel: Die Trinksitten. Ihre hygienische und sociale Bedeutung. Ihre Beziehungen zur akademischen Jugend. Stuttgart 1891.</raw></sequence><sequence><author><surname>Francis Galton</surname></author> <title>Hereditary Genius. An inquiry into its laws and consequences</title>. <other>London</other> <year>1869</year>. <title>Johann Christoph Greiling: Theorie der Popularität</title>. <other>Magdeburg</other> <year>1805</year>.<raw>Francis Galton: Hereditary Genius. An inquiry into its laws and consequences. London 1869. Johann Christoph Greiling: Theorie der Popularität. Magdeburg 1805.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernst</surname> <given-names>Haeckel</given-names></author>: <title>Natürliche Schöpfungsgeschichte. Gemeinverständliche Vorträge über die Entwickelungs-Lehre im Allgemeinen und diejenige von Goethe, Lamarck und Darwin im Besonderen</title>. <issue>8</issue>. Auflage. <other>Berlin</other> <year>1889</year>.<raw>Ernst Haeckel: Natürliche Schöpfungsgeschichte. Gemeinverständliche Vorträge über die Entwickelungs-Lehre im Allgemeinen und diejenige von Goethe, Lamarck und Darwin im Besonderen. 8. Auflage. Berlin 1889.</raw></sequence><sequence><editor>Immanuel Kant: Werkausgabe</editor> Hrsg. von <editor>Wilhelm Weischedel</editor> Band <volume>X</volume>: <title>Kritik der Urteilskraft</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1974</year>.<raw>Immanuel Kant: Werkausgabe. Hrsg. von Wilhelm Weischedel. Band X: Kritik der Urteilskraft. Frankfurt am Main 1974.</raw></sequence><sequence><editor>Georg Klatt</editor> <title>Psychologie des Alcoholismus. Ein Versuch</title>. <other>Detmold</other> <year>1932</year>.<raw>Georg Klatt: Psychologie des Alcoholismus. Ein Versuch. Detmold 1932.</raw></sequence><sequence><author><surname>Paul</surname> <given-names>Lafargue</given-names></author>: <title>Das Recht auf Faulheit. Widerlegung des »Rechts auf Arbeit« von 1848. Übers. von Eduard Bernstein und Ulrich Kunzmann</title>. <other>Berlin</other> <year>2013</year>.<raw>Paul Lafargue: Das Recht auf Faulheit. Widerlegung des »Rechts auf Arbeit« von 1848. Übers. von Eduard Bernstein und Ulrich Kunzmann. Berlin 2013.</raw></sequence><sequence><author><surname>August</surname> <given-names>Lammers</given-names></author>: <title>Die neue Mäßigkeitsbewegung in Deutschland</title>. In: <source>Deutsche Rundschau</source> <volume>1883</volume>, Heft <issue>36</issue>, S. 301- <fpage>309</fpage>.<raw>August Lammers: Die neue Mäßigkeitsbewegung in Deutschland. In: Deutsche Rundschau 1883, Heft 36, S. 301- 309.</raw></sequence><sequence><author><surname>August Lammers</surname></author> <title>Englische Kaffeeschenken. Eine Waffe im Kampfe für die Mäßigkeitsbestrebungen</title>. In: <source>Die Gartenlaube 1882</source> Heft <issue>17</issue>, S. <fpage>279</fpage> - <lpage>280</lpage>.<raw>August Lammers: Englische Kaffeeschenken. Eine Waffe im Kampfe für die Mäßigkeitsbestrebungen. In: Die Gartenlaube 1882, Heft 17, S. 279-280.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich Albert</surname> <given-names>Lange</given-names></author>: <title>Geschichte des Materialismus und Kritik seiner Bedeutung in der Gegenwart</title>. <other>Iserlohn</other> <year>1866</year>.<raw>Friedrich Albert Lange: Geschichte des Materialismus und Kritik seiner Bedeutung in der Gegenwart. Iserlohn 1866.</raw></sequence><sequence><title>Mittheilungen des DVMG</title>. <other>Hildesheim</other> <year>1884</year>, Nr. <volume>2</volume>.<raw>Mittheilungen des DVMG. Hildesheim 1884, Nr. 2.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bénédict</surname> <given-names>Augustin</given-names></author> <author><surname>Morel</surname></author>: <title>Traité des dégénérescences physiques, intellectuelles, et morales de l'espèce humaine et des causes qui produisent ces variétés maladives</title>. <other>Paris</other> <year>1857</year>.<raw>Bénédict Augustin Morel: Traité des dégénérescences physiques, intellectuelles, et morales de l'espèce humaine et des causes qui produisent ces variétés maladives. Paris 1857.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bénédict</surname> <given-names>Augustin</given-names></author> <author><surname>Morel</surname></author>: <title>Traité des dégénérescences physiques, intellectuelles et morales de l’espèce humaine et des causes qui produisent ces varitétés maladives. Explication des planches</title>. <other>Paris</other> <year>1857</year>.<raw>Bénédict Augustin Morel: Traité des dégénérescences physiques, intellectuelles et morales de l’espèce humaine et des causes qui produisent ces varitétés maladives. Explication des planches. Paris 1857.</raw></sequence><sequence><author><surname>Storms</surname> <title>Werke in vier Bänden</title>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> und <given-names>Dieter</given-names></author> <author><surname>Lohmeier</surname></author>. Band <volume>1</volume>: <source>Gedichte, Novellen</source> <year>1848-1867</year>. Hrsg. von <editor>Dieter Lohmeier</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Storms Werke in vier Bänden. Hrsg. von Karl Ernst Laage und Dieter Lohmeier. Band 1: Gedichte, Novellen 1848-1867. Hrsg. von Dieter Lohmeier. Frankfurt am Main 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Storms</surname> <title>Werke in vier Bänden</title>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> und <given-names>Dieter</given-names></author> <author><surname>Lohmeier</surname></author>. Band <volume>2</volume>: <source>Novellen</source> <year>1867-1880</year>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Storms Werke in vier Bänden. Hrsg. von Karl Ernst Laage und Dieter Lohmeier. Band 2: Novellen 1867-1880. Hrsg. von Karl Ernst Laage. Frankfurt am Main 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Storms</surname> <title>Werke in vier Bänden</title>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> und <given-names>Dieter</given-names></author> <author><surname>Lohmeier</surname></author>. Band <volume>3</volume>: <source>Novellen</source> <year>1881-1888</year>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Storms Werke in vier Bänden. Hrsg. von Karl Ernst Laage und Dieter Lohmeier. Band 3: Novellen 1881-1888. Hrsg. von Karl Ernst Laage. Frankfurt am Main 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Storms</surname> <title>Werke in vier Bänden</title>. Hrsg. von <editor>Karl Ernst Laage</editor> und <given-names>Dieter</given-names></author> <author><surname>Lohmeier</surname></author>. Band <volume>4</volume>: <editor>Märchen, Kleine Prosa</editor> Hrsg. von <editor>Dieter Lohmeier</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year>.<raw>Storms Werke in vier Bänden. Hrsg. von Karl Ernst Laage und Dieter Lohmeier. Band 4: Märchen, Kleine Prosa. Hrsg. von Dieter Lohmeier. Frankfurt am Main 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Theodor</surname> <given-names>Storms</given-names></author> <title>Briefe in die Heimat aus den Jahren 1853-1864. Hrsg von Gertrud Storm</title>. <other>Bremen</other> <year>2011</year> [unveränderter <title>Nachdruck der Ausgabe</title> von <year>1907</year>].<raw>Theodor Storms Briefe in die Heimat aus den Jahren 1853-1864. Hrsg von Gertrud Storm. Bremen 2011 [unveränderter Nachdruck der Ausgabe von 1907].</raw></sequence><sequence><author><surname>Carl</surname> <given-names>Vogt</given-names></author>: <title>Physiologische Briefe für Gebildete aller Stände</title>. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Gießen</other> <year>1854</year>.<raw>Carl Vogt: Physiologische Briefe für Gebildete aller Stände. 2. Auflage. Gießen 1854.</raw></sequence><sequence><other>Forschung</other>:<raw>Forschung:</raw></sequence><sequence><author><surname>Adorno</surname>, <given-names>Theodor W.</given-names></author> <title>Ästhetische Theorie</title>. Hrsg. von <editor>Gretel Adorno</editor> <title>und Rolf Tiedemann. 19. Auflage</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2012</year>.<raw>Adorno, Theodor W.: Ästhetische Theorie. Hrsg. von Gretel Adorno und Rolf Tiedemann. 19. Auflage. Frankfurt am Main 2012.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blumenberg</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Lebenszeit und Weltzeit</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Blumenberg, Hans: Lebenszeit und Weltzeit. Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ajouri</surname>, <given-names>Philipp</given-names></author>: <title>Erzählen nach Darwin. Die Krise der Teleologie im literarischen Realismus: Friedrich Theodor Vischer und Gottfried Keller</title>. <other>Berlin</other> / <other>New York</other> <year>2007</year>.<raw>Ajouri, Philipp: Erzählen nach Darwin. Die Krise der Teleologie im literarischen Realismus: Friedrich Theodor Vischer und Gottfried Keller. Berlin / New York 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Becker</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: <title>Kaffee-Konzentration. Zur Entwicklung und Organisation des hanseatischen Kaffeehandels</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2002</year>.<raw>Becker, Ursula: Kaffee-Konzentration. Zur Entwicklung und Organisation des hanseatischen Kaffeehandels. Stuttgart 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Biss</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author>: <title>Alkoholkonsum und Trunkenheitsdelikte in Russland mit vergleichenden Bezügen zu Deutschland</title>. <other>Hamburg</other> <year>2006</year>.<raw>Biss, Claudia: Alkoholkonsum und Trunkenheitsdelikte in Russland mit vergleichenden Bezügen zu Deutschland. Hamburg 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Börner</surname>, <given-names>Mareike</given-names></author>: <title>Mädchenknospe - Spiegelkindlein: die Kindfrau im Werk Theodor Storms</title>. <other>Würzburg</other> <year>2009</year>.<raw>Börner, Mareike: Mädchenknospe - Spiegelkindlein: die Kindfrau im Werk Theodor Storms. Würzburg 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brundiek</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author>: <title>Raabes Antworten auf Darwin: Beobachtungen an der Schnittstelle von Diskursen</title>. <other>Göttingen</other> <year>2005</year>.<raw>Brundiek, Katharina: Raabes Antworten auf Darwin: Beobachtungen an der Schnittstelle von Diskursen. Göttingen 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Denkert</surname>, <given-names>Malte</given-names></author>: <title>Theodor Storm und das Tabu: „ich respektierte dieses Schweigen nicht</title>“. <other>Würzburg</other> <year>2017</year>.<raw>Denkert, Malte: Theodor Storm und das Tabu: „ich respektierte dieses Schweigen nicht“. Würzburg 2017.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eisele</surname>, <given-names>Ulf</given-names></author>: <title>Realismus und Ideologie. Zur Kritik der literarischen Theorie nach 1848 am Beispiel des Deutschen Museums</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1976</year>.<raw>Eisele, Ulf: Realismus und Ideologie. Zur Kritik der literarischen Theorie nach 1848 am Beispiel des Deutschen Museums. Stuttgart 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elsaghe</surname>, <given-names>Yahya</given-names></author>: <title>Krankheit</title> In: <editor>Storm-Handbuch. Leben-Werk-Wirkung</editor> Hrsg. von <editor>Christian Demandt</editor> <title>und Philipp Theisohn</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2017</year>, S. <fpage>354</fpage> - <lpage>362</lpage>.<raw>Elsaghe, Yahya: Krankheit. In: Storm-Handbuch. Leben-Werk-Wirkung. Hrsg. von Christian Demandt und Philipp Theisohn. Stuttgart 2017, S. 354-362.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fasold</surname>, <given-names>Regina</given-names></author>: <title>Theodor Storms Verständnis von „Vererbung“ im Kontext des Darwinismus-Diskurses seiner Zeit</title>. In: <editor>Storm-Lektüren. Festschrift für Karl Ernst</editor> <title>Laage zum 80. Geburtstag</title>. Hrsg. von <editor>Gerd Eversberg, David Jackson</editor> und <other>Eckart Pastor. Würzburg</other> <year>2000</year>, S. <fpage>47</fpage> - <lpage>58</lpage>.<raw>Fasold, Regina: Theodor Storms Verständnis von „Vererbung“ im Kontext des Darwinismus-Diskurses seiner Zeit. In: Storm-Lektüren. Festschrift für Karl Ernst Laage zum 80. Geburtstag. Hrsg. von Gerd Eversberg, David Jackson und Eckart Pastor. Würzburg 2000, S. 47-58.</raw></sequence><sequence><author><surname>Foucault</surname>, <given-names>Michel</given-names></author>: <title>Die Geburt der Klinik. Übers. von Walter Seitter</title>. <volume>10</volume>. Auflage. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2016</year>.<raw>Foucault, Michel: Die Geburt der Klinik. Übers. von Walter Seitter. 10. Auflage. Frankfurt am Main 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Galassi</surname>, <given-names>Silviana</given-names></author>: <title>Kriminologie im Deutschen Kaiserreich. Geschichte einer gebrochenen Verwissenschaftlichung</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2004</year>.<raw>Galassi, Silviana: Kriminologie im Deutschen Kaiserreich. Geschichte einer gebrochenen Verwissenschaftlichung. Stuttgart 2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gayon</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>Natural Selection, Regression and Heredity in Darwinian and Post-Darwinian Evolutionary Theory</title>. In: <editor>Heredity Explored. Between Public Domain</editor> and Experimental Science <year>1850</year> - 1930. Hrsg. von <editor>Staffan Müller-Wille</editor> und <editor>Christina Brandt</editor> <other>Cambridge</other> <year>2016</year>, S. <fpage>167</fpage> - <lpage>188</lpage>.<raw>Gayon, Jean: Natural Selection, Regression and Heredity in Darwinian and Post-Darwinian Evolutionary Theory. In: Heredity Explored. Between Public Domain and Experimental Science, 1850 - 1930. Hrsg. von Staffan Müller-Wille und Christina Brandt. Cambridge 2016, S. 167-188.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gerrekens</surname>, <given-names>Louis</given-names></author>: <title>Theodor Storms Novelle Renate zwischen Aufklärungsoptimismus und Kampf aller gegen alle</title>. In: <editor>Nur Narr? Nur</editor> <title>Dichter? Über die Beziehungen zwischen Literatur und Philosophie</title>. Hrsg. von <editor>Roland Duhamel</editor> und <editor>Guillaume van Gemert</editor> <other>Würzburg</other> <year>2008</year>, S. <fpage>265</fpage> - <lpage>284</lpage>.<raw>Gerrekens, Louis: Theodor Storms Novelle Renate zwischen Aufklärungsoptimismus und Kampf aller gegen alle. In: Nur Narr? Nur Dichter? Über die Beziehungen zwischen Literatur und Philosophie. Hrsg. von Roland Duhamel und Guillaume van Gemert. Würzburg 2008, S. 265-284.</raw></sequence><sequence><editor>Gerrekens, Louis</editor> / <author><surname>Pastor</surname>, <given-names>Eckart</given-names></author>: <title>Storms späte Novelle John Riew ’ oder: Wie alles gut wurde</title>. In: <source>STSG</source> <volume>55</volume> (<year>2006</year>), S. <fpage>99</fpage> - <lpage>116</lpage>.<raw>Gerrekens, Louis / Pastor, Eckart: Storms späte Novelle John Riew ’ oder: Wie alles gut wurde. In: STSG 55 (2006), S. 99-116.</raw></sequence><sequence><author><surname>Groenemeyer</surname>, <given-names>Axel</given-names></author> / <author><surname>Laging</surname>, <given-names>Marion</given-names></author>: <title>Alkohol, Alkoholkonsum und Alkoholprobleme</title>. In: <source>Handbuch soziale Probleme</source> Hrsg. von <editor>Axel Groenemeyer</editor> <title>und Günter Albrecht</title>. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Wiesbaden</other> <year>2012</year>, S. <fpage>219</fpage> - <lpage>278</lpage>.<raw>Groenemeyer, Axel / Laging, Marion: Alkohol, Alkoholkonsum und Alkoholprobleme. In: Handbuch soziale Probleme. Hrsg. von Axel Groenemeyer und Günter Albrecht. 2. Auflage. Wiesbaden 2012, S. 219-278.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jackson</surname>, <given-names>David A.</given-names></author> <author><surname>Theodor</surname></author> <title>Storm’s Democratic Humanitarianism. The novella „Im Schloß“ in Context</title>. In: <source>Oxford German Studies</source> <volume>17</volume> (<year>1988</year>), S. <fpage>10</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Jackson, David A.: Theodor Storm’s Democratic Humanitarianism. The novella „Im Schloß“ in Context. In: Oxford German Studies 17 (1988), S. 10-50.</raw></sequence><sequence><author><surname>Käser</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Arzt, Tod und Text. Grenzen der Medizin im Spiegel deutschsprachiger Literatur</title>. <other>München</other> <year>1998</year>.<raw>Käser, Rudolf: Arzt, Tod und Text. Grenzen der Medizin im Spiegel deutschsprachiger Literatur. München 1998.</raw></sequence><sequence><editor>Koschorke, Albrecht</editor> / <author><surname>Ammer</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Der Text ohne Bedeutung oder die Erstarrung der Angst. Zu Stifters letzter Erzählung Der fromme Spruch</title>. In: <source>DVJS</source> <volume>61</volume> (<year>1987</year>), S. <fpage>676</fpage> - <lpage>719</lpage>.<raw>Koschorke, Albrecht / Ammer, Andreas: Der Text ohne Bedeutung oder die Erstarrung der Angst. Zu Stifters letzter Erzählung Der fromme Spruch. In: DVJS 61 (1987), S. 676-719.</raw></sequence><sequence><author><surname>Link</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Versuch über den Normalismus: wie Normalität produziert wird</title>. <other>Göttingen</other> <year>2009</year>.<raw>Link, Jürgen: Versuch über den Normalismus: wie Normalität produziert wird. Göttingen 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lukács</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Theorie des Romans. Ein geschichtsphilosophischer Versuch über die großen Formen der Epik</title>. <other>Neuwied 1971 [unveränderter Nachdruck der Ausgabe von</other> <year>1920</year>].<raw>Lukács, Georg: Theorie des Romans. Ein geschichtsphilosophischer Versuch über die großen Formen der Epik. Neuwied 1971 [unveränderter Nachdruck der Ausgabe von 1920].</raw></sequence><sequence><author><surname>Miramon</surname>, <given-names>Charles De</given-names></author> <title>Aux origines de la noblesse et des princes du sang. France et Angleterre au XIVe siècle</title>. In: <source>L’hèrèditè entre Moyen Age et Epoque moderne. Perspectives historiques</source> Hrsg. <source>von Maaike van der Lugt und Charles de Miramon</source> <other>Florenz</other> <year>2008</year>, S. <fpage>157</fpage> - <lpage>210</lpage>.<raw>Miramon, Charles De: Aux origines de la noblesse et des princes du sang. France et Angleterre au XIVe siècle. In: L’hèrèditè entre Moyen Age et Epoque moderne. Perspectives historiques. Hrsg. von Maaike van der Lugt und Charles de Miramon. Florenz 2008, S. 157-210.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Stephan S.W.</given-names></author> <title>Theorien sozialer Evolution: Zur Plausibilität darwinistischer Erklärungen sozialen Wandels</title>. <other>Bielefeld</other> <year>2010</year>.<raw>Müller, Stephan S.W.: Theorien sozialer Evolution: Zur Plausibilität darwinistischer Erklärungen sozialen Wandels. Bielefeld 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nager</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: <title>Goethe - Der heilkundige Dichter</title>. <other>Frankfurt am Main/Leipzig</other> <year>1994</year>.<raw>Nager, Frank: Goethe - Der heilkundige Dichter. Frankfurt am Main/Leipzig 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: „<title>Meine Augen waren nur auf dich gerichtet!“ Kindsbräute und missbrauchte Kinder in Theodor Storms Prosa</title>. In: <source>Zwischen Mignon und Lulu. Das Phantasma der Kindsbraut in Biedermeier und Realismus</source> Hrsg. von <editor>Malte Stein</editor> <other>u.a. Berlin</other> <year>2010</year>, S. <fpage>73</fpage> - <lpage>112</lpage>.<raw>Neumann, Christian: „Meine Augen waren nur auf dich gerichtet!“ Kindsbräute und missbrauchte Kinder in Theodor Storms Prosa. In: Zwischen Mignon und Lulu. Das Phantasma der Kindsbraut in Biedermeier und Realismus. Hrsg. von Malte Stein u.a. Berlin 2010, S. 73-112.</raw></sequence><sequence><author><surname>Objartel</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Sprache und Lebensform deutscher Studenten im 18. und 19. Jahrhundert. Aufsätze und Dokumente</title>. <other>Berlin/Boston</other> <year>2016</year>.<raw>Objartel, Georg: Sprache und Lebensform deutscher Studenten im 18. und 19. Jahrhundert. Aufsätze und Dokumente. Berlin/Boston 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pastor</surname>, <given-names>Eckart</given-names></author>: „<title>John Riew</title>’“. In: <editor>Storm-Handbuch. Leben-Werk-Wirkung</editor> Hrsg. von <editor>Christian Demandt</editor> <title>und Philipp Theisohn</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2017</year>, S. <fpage>235</fpage> - <lpage></lpage>.<raw>Pastor, Eckart: „John Riew’“. In: Storm-Handbuch. Leben-Werk-Wirkung. Hrsg. von Christian Demandt und Philipp Theisohn. Stuttgart 2017, S. 235f.</raw></sequence><sequence><editor>Rheinberger, Hans-Jörg</editor> / <author><surname>Müller-Wille</surname>, <given-names>Steffan</given-names></author>: <title>Vererbung. Geschichte und Kultur eines biologischen Konzepts</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2009</year>.<raw>Rheinberger, Hans-Jörg / Müller-Wille, Steffan: Vererbung. Geschichte und Kultur eines biologischen Konzepts. Frankfurt am Main 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sarasin</surname>, <given-names>Philipp</given-names></author>: <title>Reizbare Maschinen. Eine Geschichte des Körpers 1765-1914</title>. 4. Auflage <other>Frankfurt am Main</other> <year>2016</year>.<raw>Sarasin, Philipp: Reizbare Maschinen. Eine Geschichte des Körpers 1765-1914. 4. Auflage. Frankfurt am Main 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmid</surname>, <given-names>Wolf</given-names></author>: <title>Elemente der Narratologie</title>. <other>Berlin/Boston</other> <year>2014</year>.<raw>Schmid, Wolf: Elemente der Narratologie. Berlin/Boston 2014.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spode</surname>, <given-names>Hasso</given-names></author>: <title>Die Macht der Trunkenheit. Kultur- und Sozialgeschichte des Alkohols in Deutschland</title>. <other>Opladen</other> <year>1993</year>.<raw>Spode, Hasso: Die Macht der Trunkenheit. Kultur- und Sozialgeschichte des Alkohols in Deutschland. Opladen 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spreckelsen</surname>, <given-names>Tilman</given-names></author>: <title>Es schaut dich fremd und furchtbar an. Wie modern er ist, mag man kaum</title> <other>glauben</other>: <publisher>Zum</publisher><raw>Spreckelsen, Tilman: Es schaut dich fremd und furchtbar an. Wie modern er ist, mag man kaum glauben: Zum</raw></sequence><sequence><title>zweihundertsten Geburtstag von Theodor Storm</title>. In: <source>Frankfurter Allgemeine Zeitung vom</source> <volume>14</volume>. <other>September 2017</other> S.<raw>zweihundertsten Geburtstag von Theodor Storm. In: Frankfurter Allgemeine Zeitung vom 14. September 2017, S.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stöckel</surname>, <given-names>Sigrid</given-names></author>: <title>Säuglingsfürsorge zwischen sozialer Hygiene und Eugenik. Das Beispiel Berlins im Kaiserreich und in der Weimarer Republik</title>. <other>Berlin</other> <year>1996</year>.<raw>Stöckel, Sigrid: Säuglingsfürsorge zwischen sozialer Hygiene und Eugenik. Das Beispiel Berlins im Kaiserreich und in der Weimarer Republik. Berlin 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stuckert</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Theodor Storm. Sein Leben und seine Welt</title>. <other>Bremen</other> <year>1955</year>.<raw>Stuckert, Franz: Theodor Storm. Sein Leben und seine Welt. Bremen 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zeller</surname>, <given-names>Rosemarie</given-names></author>: <title>Realismusprobleme in semiotischer Sicht</title>. In: <source>Begriffsbestimmungen des literarischen Realismus</source> Hrsg. von <editor>Richard Brinkmann</editor> <volume>3</volume>. Auflage. <other>Darmstadt</other> <year>1987</year>, S. <fpage>561</fpage> - <lpage>587</lpage>.<raw>Zeller, Rosemarie: Realismusprobleme in semiotischer Sicht. In: Begriffsbestimmungen des literarischen Realismus. Hrsg. von Richard Brinkmann. 3. Auflage. Darmstadt 1987, S. 561-587.</raw></sequence><sequence><author><surname>ižek</surname>, <given-names>Slavoj</given-names></author>: <title>Liebe dein Symptom wie dich selbst! Jaques Lacans Psychoanalyse und die Medien</title>. <other>Berlin</other> <year>1991</year>.<raw>ižek, Slavoj: Liebe dein Symptom wie dich selbst! Jaques Lacans Psychoanalyse und die Medien. Berlin 1991.</raw></sequence>