<sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Goethe</given-names></author>, <author><surname>Johann Wolfgang</surname></author> <title>Werke. Hamburger</title> <source>Ausgabe in 14 Bänden</source> Bd. <volume>9</volume>: <title>Autobiographische Schriften I: Aus meinem Leben. Dichtung und Wahrheit 1-13. Textkritisch durchgesehen von Lieselotte Blumenthal. Kommentiert von Erich Trunz</title>. <other>München</other>: <publisher>C.H. Beck</publisher> <year>1994</year>.<raw>A. Goethe, Johann Wolfgang: Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden. Bd. 9: Autobiographische Schriften I: Aus meinem Leben. Dichtung und Wahrheit 1-13. Textkritisch durchgesehen von Lieselotte Blumenthal. Kommentiert von Erich Trunz. München: C.H. Beck 1994.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <source>Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden</source> Bd. <volume>11</volume>: <title>Autobiographische Schriften III. Italienische Reise. Textkritisch durchgesehen von Erich Trunz. Kommentiert von Herbert von Einem</title>. <other>München</other>: <publisher>C.H. Beck</publisher> <year>1994</year>.<raw>Ders.: Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden. Bd. 11: Autobiographische Schriften III. Italienische Reise. Textkritisch durchgesehen von Erich Trunz. Kommentiert von Herbert von Einem. München: C.H. Beck 1994.</raw></sequence><sequence>Ders.: Von <author><surname>deutscher</surname> <given-names>Baukunst</given-names></author>. <author><surname>D. M</surname></author> <title>Ervini a Steinbach</title>. In: <editor>Ders</editor>.: <source>Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden</source> Bd. <volume>12</volume>: <title>Schriften zur Kunst und Literatur. Maximen und Reflexionen. Textkritisch durchgesehen von Erich Trunz. Kommentiert von Herbert von Einem</title>. <other>München</other>: <publisher>C.H. Beck</publisher> <year>1994</year>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>15</lpage>.<raw>Ders.: Von deutscher Baukunst. D. M. Ervini a Steinbach. In: Ders.: Werke. Hamburger Ausgabe in 14 Bänden. Bd. 12: Schriften zur Kunst und Literatur. Maximen und Reflexionen. Textkritisch durchgesehen von Erich Trunz. Kommentiert von Herbert von Einem. München: C.H. Beck 1994, S. 7-15.</raw></sequence><sequence><author><surname>B</surname>. <given-names>Adam</given-names></author>, <author><surname>Wolfgang</surname></author>: <title>Die Rosen von Paestum</title>. In: <editor>Ders</editor>. (Hrsg.): <source>Das achtzehnte Jahrhundert. Facetten einer Epoche. Festschrift für Rainer Gruenter</source> <other>Heidelberg</other>: <publisher>Winter</publisher> <year>1988</year>, S. <fpage>247</fpage> - <lpage>270</lpage>.<raw>B. Adam, Wolfgang: Die Rosen von Paestum. In: Ders. (Hrsg.): Das achtzehnte Jahrhundert. Facetten einer Epoche. Festschrift für Rainer Gruenter. Heidelberg: Winter 1988, S. 247-270.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beyer</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Art. Italienische Reise</title>. In: <source>Ders./Ernst Osterkamp: Goethe-Handbuch. Supplemente</source> Bd. <volume>3</volume>: <other>Kunst. Stuttgart/Weimar</other> <publisher>Metzler</publisher> <year>2011</year>, S. <fpage>404</fpage> - <lpage>413</lpage>.<raw>Beyer, Andreas: Art. Italienische Reise. In: Ders./Ernst Osterkamp: Goethe-Handbuch. Supplemente, Bd. 3: Kunst. Stuttgart/Weimar: Metzler 2011, S. 404-413.</raw></sequence><sequence><editor>Ders</editor>.: <title>Art. Palladio, Andrea</title>. In: <editor>Ders./Ernst Osterkamp</editor> (Hrsg.): <source>Goethe-Handbuch. Supplemente</source> Bd. <volume>3</volume>: <other>Kunst. Stuttgart/Weimar</other> <publisher>Metzler</publisher> <year>2011</year>, S. <fpage>535</fpage> - <lpage>537</lpage>.<raw>Ders.: Art. Palladio, Andrea. In: Ders./Ernst Osterkamp (Hrsg.): Goethe-Handbuch. Supplemente, Bd. 3: Kunst. Stuttgart/Weimar: Metzler 2011, S. 535-537.</raw></sequence><sequence><author><surname>Boyle</surname>, <given-names>Nicholas</given-names></author>: <title>Eine Stunde in Paestum. Goethes Begegnung mit der Antike 1787</title>. In: <editor>Ejirō Iwasaki/Yoshinori Schichiji</editor> (Hrsg.): <source>Akten des VIII. internationalen Germanistenkongresses Tokyo</source> <year>1990</year>, Bd. <volume>7</volume>. <other>München</other>: <publisher>Iudicium</publisher> <year>1991</year>, S. <fpage>180</fpage> - <lpage>190</lpage>.<raw>Boyle, Nicholas: Eine Stunde in Paestum. Goethes Begegnung mit der Antike 1787. In: Ejirō Iwasaki/Yoshinori Schichiji (Hrsg.): Akten des VIII. internationalen Germanistenkongresses Tokyo 1990, Bd. 7. München: Iudicium 1991, S. 180-190.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dauss</surname>, <given-names>Markus</given-names></author>: <title>Schreiben der Kultur – Lesen der Natur. Die Schlüsselfunktion der Architektur in Goethes Italienischer Reise</title>. In: <editor>David E. Wellberry</editor> (Hrsg.): <source>Kultur-Schreiben als</source> <title>romantisches Projekt. Romantische Ethnographie im Spannungsfeld zwischen Imagination und Wissenschaft</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Königshausen & Neumann</publisher> <year>2012</year>, S. <fpage>193</fpage> - <lpage>216</lpage>.<raw>Dauss, Markus: Schreiben der Kultur – Lesen der Natur. Die Schlüsselfunktion der Architektur in Goethes Italienischer Reise. In: David E. Wellberry (Hrsg.): Kultur-Schreiben als romantisches Projekt. Romantische Ethnographie im Spannungsfeld zwischen Imagination und Wissenschaft. Würzburg: Königshausen & Neumann 2012, S. 193-216.</raw></sequence><sequence><author><surname>Egger</surname>, <given-names>Irmgard</given-names></author>: „<title>Aus Wahrheit und Lüge wird ein Drittes.“ Zur Dialektik von Wahrnehmung und Einbildungskraft in Goethes Italienischer Reise</title>. In: <source>Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts</source> <year>2004</year>, S. <fpage>70</fpage> - <lpage>96</lpage>.<raw>Egger, Irmgard: „Aus Wahrheit und Lüge wird ein Drittes.“ Zur Dialektik von Wahrnehmung und Einbildungskraft in Goethes Italienischer Reise. In: Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts 2004, S. 70-96.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eisler</surname>, <given-names>János</given-names></author>: <title>Goethes Werke Von deutscher Baukunst D.M. Ervini a Steinbach (1772) und Italienische Reise (1817) aus kunstgeschichtlicher Sicht betrachtet</title>. In: <source>Arbeiten zur deutschen Philologie</source> <volume>25</volume> (<year>2002</year>), S. <fpage>43</fpage> - <lpage>70</lpage>.<raw>Eisler, János: Goethes Werke Von deutscher Baukunst D.M. Ervini a Steinbach (1772) und Italienische Reise (1817) aus kunstgeschichtlicher Sicht betrachtet. In: Arbeiten zur deutschen Philologie 25 (2002), S. 43-70.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neutsch</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Antiken-Erlebnisse Goethes in Italien und ihre Nachklänge</title>. In: <source>Heidelberger Jahrbücher</source> <year>1963</year>, S. <fpage>82</fpage> - <lpage>110</lpage>.<raw>Neutsch, Bernhard: Antiken-Erlebnisse Goethes in Italien und ihre Nachklänge. In: Heidelberger Jahrbücher 1963, S. 82-110.</raw></sequence><sequence><author><surname>Miller</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Der Wanderer. Goethe in Italien</title>. <other>München/Wien</other>: <publisher>Hanser</publisher> <year>2002</year>.<raw>Miller, Norbert: Der Wanderer. Goethe in Italien. München/Wien: Hanser 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Niggl</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Goethes Italienische Reise</title>. In: <editor>Ders</editor>. (Hrsg.): <source>Studien zur Autobiographie</source> <other>Berlin</other>: <publisher>Duncker & Humblot</publisher> <year>2012</year>, S. <fpage>147</fpage> - <lpage>172</lpage>.<raw>Niggl, Günter: Goethes Italienische Reise. In: Ders. (Hrsg.): Studien zur Autobiographie. Berlin: Duncker & Humblot 2012, S. 147-172.</raw></sequence><sequence><author><surname>Osterloh</surname>, <given-names>Malte</given-names></author>: <title>Versammelte Menschenkraft. Die Großstadterfahrung in Goethes Italiendichtung</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Königshausen & Naumann</publisher> <year>2016</year>.<raw>Osterloh, Malte: Versammelte Menschenkraft. Die Großstadterfahrung in Goethes Italiendichtung. Würzburg: Königshausen & Naumann 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pütz</surname>, <given-names>Marinus</given-names></author>: <title>Die Geburt der Kunst aus dem Geiste der Natur. Versuch zu Goethes Italienischer Reise</title>. In: <source>Castrum peregrini</source> <volume>46</volume> (<year>1997</year>), S. <fpage>25</fpage> - <lpage>37</lpage>.<raw>Pütz, Marinus: Die Geburt der Kunst aus dem Geiste der Natur. Versuch zu Goethes Italienischer Reise. In: Castrum peregrini 46 (1997), S. 25-37.</raw></sequence><sequence><author><surname>Riedel</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Goethes Blick auf die Jahrhundertgestalt Wickelmann</title>. <other>Stendal</other>: <publisher>Gulde</publisher> <year>2011</year>.<raw>Riedel, Volker: Goethes Blick auf die Jahrhundertgestalt Wickelmann. Stendal: Gulde 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wei</surname>, <given-names>Hu</given-names></author>: <title>Johann Wolfgang Goethes Italienische Reise als Schrift der Ästhetik</title>. In: <source>Literaturstraße</source> <volume>12</volume> (<year>2011</year>), S. <fpage>99</fpage> - <lpage>107</lpage>.<raw>Wei, Hu: Johann Wolfgang Goethes Italienische Reise als Schrift der Ästhetik. In: Literaturstraße 12 (2011), S. 99-107.</raw></sequence>