<sequence><author><surname>Académie</surname> <given-names>française</given-names></author> (<year>2014</year>): <title>la féminisation des noms de métiers, fonction grades ou titres- Mise au point de l’Académie française</title>. <url>http://www.academie-francaise.fr/actualites/la-feminisation-des-noms-de-metiers-fonctions-grades-ou-titres-mise-au-point-de-lacademie</url> (<other>25.08.2017</other>).<raw>Académie française (2014): la féminisation des noms de métiers, fonction grades ou titres- Mise au point de l’Académie française. http://www.academie-francaise.fr/actualites/la-feminisation-des-noms-de-metiers-fonctions-grades-ou-titres-mise-au-point-de-lacademie (25.08.2017).</raw></sequence><sequence><author><surname>Baudino</surname>, <given-names>Claudie</given-names></author> (<year>2001</year>): <title>Politique de la langue et différence. La politisation du genre des noms de métiers</title>. <other>Paris et al.</other> <publisher>Harmattan</publisher>.<raw>Baudino, Claudie (2001): Politique de la langue et différence. La politisation du genre des noms de métiers. Paris et al.: Harmattan.</raw></sequence><sequence><author><surname>Baudino</surname>, <given-names>Claudie</given-names></author> (<year>2013</year>): „<title>Dire l’usage, confisquer le pouvoir: Réflexion politique autour de la féminisation des noms de métiers</title>“, in: <editor>Baddeley, Susan</editor> (Hg.): <source>L’orthographe en quatre</source> <other>temps. 20e</other> <title>anniversaire des rectifications de l’orthographe</title> de <year>1990</year>. Enseignement, recherche et réforme <title>quelles convergences</title>? <source>Actes du colloque international de 2010</source> <other>Paris</other>: <publisher>Champion</publisher>, <fpage>237</fpage> - <lpage>244</lpage>.<raw>Baudino, Claudie (2013): „Dire l’usage, confisquer le pouvoir: Réflexion politique autour de la féminisation des noms de métiers“, in: Baddeley, Susan (Hg.): L’orthographe en quatre temps. 20e anniversaire des rectifications de l’orthographe de 1990. Enseignement, recherche et réforme, quelles convergences? Actes du colloque international de 2010. Paris: Champion, 237-244.</raw></sequence><sequence><author><surname>Becquer</surname>, <given-names>Anne-Marie</given-names></author> et al (<year>1999</year>): <title>Femme, j’écris ton nom: guide d’aide à la féminisation des noms de métiers, titres, grades et fonctions. Paris: La documentation française</title>. <url>http://www.ladocumentationfrancaise.fr/var/storage/rapports-publics/994001174.pdf</url> (<other>15.08.2017</other>).<raw>Becquer, Anne-Marie et al. (1999): Femme, j’écris ton nom: guide d’aide à la féminisation des noms de métiers, titres, grades et fonctions. Paris: La documentation française. http://www.ladocumentationfrancaise.fr/var/storage/rapports-publics/994001174.pdf (15.08.2017).</raw></sequence><sequence><author><surname>Helfrich</surname>, <given-names>Uta</given-names></author> (<year>1997</year>): „<title>Konservativ vs. innovatorisch: Geschlechtsspezifisches Akzeptanzverhalten gegenüber Neologismen im Französischen</title>“, in: <editor>Dahmen, Wolfgang</editor> et al. (Hgg.) <source>Sprache und Geschlecht in der Romania</source> <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>, <fpage>223</fpage> - <lpage>240</lpage>.<raw>Helfrich, Uta (1997): „Konservativ vs. innovatorisch: Geschlechtsspezifisches Akzeptanzverhalten gegenüber Neologismen im Französischen“, in: Dahmen, Wolfgang et al. (Hgg.): Sprache und Geschlecht in der Romania. Tübingen: Narr, 223-240.</raw></sequence><sequence><author><surname>Houdebine-Gravaud</surname>, <given-names>Anne-Marie</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>La féminisation des noms de métiers en français et dans d’autres langues</title>. <other>Paris et al.</other> <publisher>Harmattan</publisher>.<raw>Houdebine-Gravaud, Anne-Marie (1998): La féminisation des noms de métiers en français et dans d’autres langues. Paris et al.: Harmattan.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schafroth</surname>, <given-names>Elmar</given-names></author> (<year>1998</year>): <title>Die Feminisierung von Berufsbezeichnungen im französischen Sprachraum. Mit einem vergleichenden Blick auf das Deutsche und andere Sprachen. unveröffentlichte Habilitationsschrift</title>. <publisher>Universität Augsburg</publisher> <url>http://www.academia.edu/31910157/Die_Feminisierung_von_Berufsbezeichnungen_im_franzpercentC3percentB6sischen_Sprachraum._Mit_einem_vergleichenden_Blick_auf_das_Deutsche_und_andere_Sprachen</url> (<other>15.08.2017</other>).<raw>Schafroth, Elmar (1998): Die Feminisierung von Berufsbezeichnungen im französischen Sprachraum. Mit einem vergleichenden Blick auf das Deutsche und andere Sprachen. unveröffentlichte Habilitationsschrift. Universität Augsburg. http://www.academia.edu/31910157/Die_Feminisierung_von_Berufsbezeichnungen_im_franzpercentC3percentB6sischen_Sprachraum._Mit_einem_vergleichenden_Blick_auf_das_Deutsche_und_andere_Sprachen (15.08.2017).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schafroth</surname>, <given-names>Elmar</given-names></author> (<year>2013</year>): „<title>La féminisation des noms de métier et des titres dans trois langues romanes (français, italien, espagnol): convergences et divergences</title>“, in: <editor>Karyolemou, Marilena</editor> (Hg.): <source>Language and</source> <title>policy planning in the Mediterranean world</title>. <other>Newcastle upon Tyne</other> <publisher>Cambridge Scholars Press</publisher> <fpage>103</fpage> - <lpage>120</lpage>.<raw>Schafroth, Elmar (2013): „La féminisation des noms de métier et des titres dans trois langues romanes (français, italien, espagnol): convergences et divergences“, in: Karyolemou, Marilena (Hg.): Language and policy planning in the Mediterranean world. Newcastle upon Tyne: Cambridge Scholars Press, 103-120.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schafroth</surname>, <given-names>Elmar</given-names></author> (<year>2015</year>): „<title>Sexe et genre</title>“, in: <editor>Polzin-Haumann, Claudia</editor>  <author><surname>Schweickard</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> (Hgg.): <title>Manuel de linguistique française (Manuals of Romance Linguistics</title> <volume>8</volume>). <other>Berlin</other>: <publisher>De Gruyter</publisher> <fpage>334</fpage> - <lpage>364</lpage>.<raw>Schafroth, Elmar (2015): „Sexe et genre“, in: Polzin-Haumann, Claudia ; Schweickard, Wolfgang (Hgg.): Manuel de linguistique française (Manuals of Romance Linguistics 8). Berlin: De Gruyter, 334-364.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefanowitsch</surname>, <given-names>Anatol</given-names></author> (<year>2012</year>): „<title>Sprache und Ungleichheit</title>“, in: <source>Ungleichheit, Ungleichwertigkeit</source> <volume>62</volume>, bpb (APuZ) - <source>aus Politik und Zeitgeschichte</source> <fpage>27</fpage> - <lpage>33</lpage>.<raw>Stefanowitsch, Anatol (2012): „Sprache und Ungleichheit“, in: Ungleichheit, Ungleichwertigkeit 62, bpb (APuZ) - aus Politik und Zeitgeschichte, 27-33.</raw></sequence>