<sequence><author><surname>Albrecht</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: „<title>Mythos: Gesellschaftliches und politisches Potential der Sehnsucht</title>“ In: <source>Revista.doc.Publicação semestral</source> <title>de poesia, teoria contemporânea e estética</title>, <other>AnoIX,nº6, Julho/Dezembro</other> <year>2008</year>.<raw>Albrecht, Jörg: „Mythos: Gesellschaftliches und politisches Potential der Sehnsucht“ In: Revista.doc.Publicação semestral de poesia, teoria contemporânea e estética, AnoIX,nº6, Julho/Dezembro 2008.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aschmann</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>: „<title>Vom Nutzen und Nachteil der Emotionen in der Geschichte, eine Einführung</title>“. In: <editor>ders</editor>. (Hrsg.): <source>Gefühl und Kalkül. Der Einfluss von Emotionen auf die Politik des 19. und</source> <volume>20</volume>. <other>Jahrhunderts, Franz</other> <publisher>Steiner Verlag</publisher> <other>München</other> <year>2005</year>.<raw>Aschmann, Birgit: „Vom Nutzen und Nachteil der Emotionen in der Geschichte, eine Einführung“. In: ders. (Hrsg.): Gefühl und Kalkül. Der Einfluss von Emotionen auf die Politik des 19. und 20. Jahrhunderts, Franz Steiner Verlag, München 2005.</raw></sequence><sequence><editor>Badura, Bozena Anna, Weber, Kathrin</editor> (Hg.): Ira – <title>Figuren, Konzepte und Konzeptionen von Wut und Zorn</title>, Psychosozial-Verlag, Gießen <year>2013</year>.<raw>Badura, Bozena Anna, Weber, Kathrin (Hg.): Ira – Figuren, Konzepte und Konzeptionen von Wut und Zorn, Psychosozial-Verlag, Gießen 2013.</raw></sequence><sequence><author><surname>Baumann</surname>, <given-names>Bettina</given-names></author>: “<title>Warme und kalte Emotionen”, auf</title> <url>http://bettina-baumann-hp-psy.de/2013/12/warme-und-kalte-gefuehle/</url> <other>02.11.18</other><raw>Baumann, Bettina: “Warme und kalte Emotionen”, auf http://bettina-baumann-hp-psy.de/2013/12/warme-und-kalte-gefuehle/ 02.11.18</raw></sequence><sequence><editor>Brunner, José</editor> (Hrsg.): <title>Politische Leidenschaften. Zur Verknüpfung von Macht, Emotion und Vernunft in Deutschland</title>. <source>Tel Aviver Jahrbuch für deutsche Geschichte</source> <volume>38</volume>, <publisher>Wallstein Verlag</publisher> <other>Göttingen</other> <year>2010</year>.<raw>Brunner, José (Hrsg.): Politische Leidenschaften. Zur Verknüpfung von Macht, Emotion und Vernunft in Deutschland. Tel Aviver Jahrbuch für deutsche Geschichte 38, Wallstein Verlag, Göttingen 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>Canetti</surname>, <given-names>Elias</given-names></author>: <title>Masse und Macht. Fischer Taschenbuch Verlag</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1998</year> (zuerst <other>Hamburg</other> <year>1960</year>).<raw>Canetti, Elias: Masse und Macht. Fischer Taschenbuch Verlag, Frankfurt am Main, 1998 (zuerst Hamburg 1960).</raw></sequence><sequence><author><surname>Chabrol</surname>, <given-names>Claude</given-names></author>: „<title>De l’impression des personnes à l’expression communicationnelle des émotions</title>“. In: <editor>Christian Plantin</editor> <other>et al</other> (<year>hrsg</year>.): <title>Les émotions dans les interactions</title>, <publisher>Presse universitaires de Lyon</publisher> <other>Lyon</other> <year>2000</year>.<raw>Chabrol, Claude: „De l’impression des personnes à l’expression communicationnelle des émotions“. In: Christian Plantin et al (hrsg.): Les émotions dans les interactions, Presse universitaires de Lyon, Lyon 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Demirovic</surname>, <given-names>Alex</given-names></author>: „<title>Kritische Theorie bürgerlicher Herrschaft</title>“ In: <editor>Ansgar Klein/Frank Nullmeier</editor> (hrsg.): <source>Masse – Macht – Emotionen. Zu einer politischen Soziologie der Emotionen</source> <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <other>Opladen/Wiesbaden</other> <year>1999</year>.<raw>Demirovic, Alex: „Kritische Theorie bürgerlicher Herrschaft“ In: Ansgar Klein/Frank Nullmeier (hrsg.): Masse – Macht – Emotionen. Zu einer politischen Soziologie der Emotionen, Westdeutscher Verlag, Opladen/Wiesbaden 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dollard</surname>, <given-names>J</given-names></author>./ <author><surname>Doob</surname>, <given-names>L.W</given-names></author>./ <author><surname>Miller</surname>, <given-names>N.E</given-names></author>./ <author><surname>Mowrer</surname>, <given-names>O.H</given-names></author>./ <author><surname>Sears</surname>, <given-names>R.R</given-names></author>.: <title>Frustration und Aggression, aus dem Amerikanischen von Wolfgang Dammschneider und Erhard</title> <other>Mader</other>, <publisher>Psychologie Verlag Union, Weinheim</publisher> <year>1994</year>.<raw>Dollard, J./ Doob, L.W./ Miller, N.E./ Mowrer, O.H./ Sears, R.R.: Frustration und Aggression, aus dem Amerikanischen von Wolfgang Dammschneider und Erhard Mader, Psychologie Verlag Union, Weinheim 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eyerman</surname>, <given-names>Ron</given-names></author>: „<title>How social movements move, emotions and social movements „In: Helena Flam</title>/ <author><surname>Debra King</surname></author> <title>Emotions and Social Movements</title>, <other>Routledge, London and New York</other> <year>2005</year>.<raw>Eyerman, Ron: „How social movements move, emotions and social movements „In: Helena Flam/ Debra King: Emotions and Social Movements, Routledge, London and New York 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Flam</surname>, <given-names>Helena</given-names></author>: „<title>Soziologie der Emotionen heute</title>“ In: <editor>Ansgar Klein/Frank Nullmeier</editor> (hrsg.): <source>Masse - Macht – Emotionen. Zu einer politischen Soziologie der Emotionen</source> <publisher>Westdeutscher Verlag</publisher> <other>Opladen/Wiesbaden</other> <year>1999</year>.<raw>Flam, Helena: „Soziologie der Emotionen heute“ In: Ansgar Klein/Frank Nullmeier (hrsg.): Masse - Macht – Emotionen. Zu einer politischen Soziologie der Emotionen, Westdeutscher Verlag, Opladen/Wiesbaden 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Flam</surname>, <given-names>Helena</given-names></author>: <title>Soziologie der Emotionen, eine Einführung</title>, <other>UVK-Verlag, Konstanz</other> <year>2002</year>.<raw>Flam, Helena: Soziologie der Emotionen, eine Einführung, UVK-Verlag, Konstanz 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die Rebellion der Masse im Textsystem. Die Sprache der Gegenwissenschaft in Elias Canettis Masse und Masse</title>, <other>Wilhelm</other> <publisher>Fink Verlag</publisher> <other>München</other> <year>1999</year>.<raw>Friedrich, Peter: Die Rebellion der Masse im Textsystem. Die Sprache der Gegenwissenschaft in Elias Canettis Masse und Masse, Wilhelm Fink Verlag, München 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Geiger</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Die Masse und ihre Aktion. Ein Beitrag zur Soziologie der Revolutionen</title>, <other>Ferdinand</other> <publisher>Enke Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>1967</year>.<raw>Geiger, Theodor: Die Masse und ihre Aktion. Ein Beitrag zur Soziologie der Revolutionen, Ferdinand Enke Verlag, Stuttgart 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Günther</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Masse und Charisma. Soziale Ursachen des politischen und religiösen Fanatismus</title>, <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2005</year>.<raw>Günther, Michael: Masse und Charisma. Soziale Ursachen des politischen und religiösen Fanatismus, Peter Lang Verlag, Frankfurt am Main 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haider</surname>, <given-names>Hilde</given-names></author>: „<title>Emotionen als Steuerungselemente menschlichen Handelns</title>“. In: <editor>Birgit Aschmann</editor> (Hrsg.): <source>Gefühl und Kalkül. Der Einfluss von Emotionen auf die Politik des 19. und</source> <volume>20</volume>. <other>Jahrhunderts, Franz</other> <publisher>Steiner Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>2005</year>.<raw>Haider, Hilde: „Emotionen als Steuerungselemente menschlichen Handelns“. In: Birgit Aschmann (Hrsg.): Gefühl und Kalkül. Der Einfluss von Emotionen auf die Politik des 19. und 20. Jahrhunderts, Franz Steiner Verlag, Berlin 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hessel</surname>, <given-names>Stéphane</given-names></author>: <title>Empört Euch! Aus dem Französischen von Michael Kogon</title>. 12. Aufl <publisher>Ullstein Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>2011</year>.<raw>Hessel, Stéphane: Empört Euch! Aus dem Französischen von Michael Kogon. 12. Aufl. Ullstein Verlag, Berlin 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holmes</surname>, <given-names>Mary</given-names></author>: „<title>Feeling Beyond Rules: Politicizing the Sociology of Emotion and Anger in Feminist Politics</title>“, in: <source>European Journal of Social Theory</source> <other>Sages</other> <publisher>Publications</publisher>, <other>London</other> <year>et.al.2004</year>.<raw>Holmes, Mary: „Feeling Beyond Rules: Politicizing the Sociology of Emotion and Anger in Feminist Politics“, in: European Journal of Social Theory, Sages Publications, London et.al.2004.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jasper</surname>, <given-names>James M.</given-names></author> „<title>The Emotions of Protest</title>“, in: <editor>Jeff Goodwin</editor> and <editor>James M. Jasper</editor> (hrsg.): <title>The social Movements’ reader. Cases and concepts</title>, <publisher>Blackwell Publishing</publisher> <other>Oxford</other> <year>2003</year>.<raw>Jasper, James M.: „The Emotions of Protest“, in: Jeff Goodwin and James M. Jasper (hrsg.): The social Movements’ reader. Cases and concepts, Blackwell Publishing, Oxford 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jensen</surname> <given-names>Uffa</given-names></author>: <publisher>Zornpolitik, Suhrkamp Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>2017</year>.<raw>Jensen Uffa: Zornpolitik, Suhrkamp Verlag, Berlin 2017.</raw></sequence><sequence><author><surname>König</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Zivilisation und Leidenschaft. Die Masse im bürgerlichen Zeitalter</title>, <publisher>Rowohlt Taschenbuch Verlag</publisher> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>1992</year>.<raw>König, Helmut: Zivilisation und Leidenschaft. Die Masse im bürgerlichen Zeitalter, Rowohlt Taschenbuch Verlag, Reinbek bei Hamburg 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kressel</surname>, <given-names>Neil J.</given-names></author> <author><surname>Mass</surname></author> <title>Hate-The Global Rise of Genocide and Terror</title>, <other>New York, 2nded</other> <year>2002</year>, <url>http://www.ag-friedensforschung.de/themen/Gewalt/hippler.html</url> <other>27.10.2018</other>.<raw>Kressel, Neil J.: Mass Hate-The Global Rise of Genocide and Terror, New York, 2nded, 2002, http://www.ag-friedensforschung.de/themen/Gewalt/hippler.html 27.10.2018.</raw></sequence><sequence><author><surname>Le Bon</surname></author> <title>Gustave: Psychologie der Massen, mit einer Einführung von Prof</title>. Dr. PETER R <publisher>HOFSTÄTTER, Alfred Kröner Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other> <year>1911</year>.<raw>Le Bon, Gustave: Psychologie der Massen, mit einer Einführung von Prof. Dr. PETER R. HOFSTÄTTER, Alfred Kröner Verlag, Stuttgart 1911.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lehmann</surname>, <given-names>Biancan</given-names></author>: „<title>Soziale Grundgebilde</title>“. In: <editor>Bernhard Schäfers/Johannes Kopp</editor> (Hrsg.): <source>Grundbegriffe der Soziologie</source> <volume>9</volume>., <title>grundlegend überarbeitet und aktualisierte Auflage</title>, <publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher> <other>Wiesbaden</other> <year>2006</year>.<raw>Lehmann, Biancan: „Soziale Grundgebilde“. In: Bernhard Schäfers/Johannes Kopp (Hrsg.): Grundbegriffe der Soziologie, 9., grundlegend überarbeitet und aktualisierte Auflage, VS Verlag für Sozialwissenschaften, Wiesbaden 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mishra</surname>, <given-names>Pankaj</given-names></author>: <title>Das Zeitalter des Zorns. Eine Geschichte der Gegenwart</title>, <author><given-names>S</given-names></author> <publisher>Fischer Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2017</year>.<raw>Mishra, Pankaj: Das Zeitalter des Zorns. Eine Geschichte der Gegenwart, S. Fischer Verlag, Frankfurt am Main, 2017.</raw></sequence><sequence><author><surname>Möding</surname>, <given-names>Nori</given-names></author>: <title>Die Angst des Bürgers vor der Masse: zur politischen Verführbarkeit des deutschen Geistes im Ausgang seiner bürgerlichen Epoche, Wissenschaftlicher Autoren-Verlag</title>, <other>Berlin</other> <year>1984</year>.<raw>Möding, Nori: Die Angst des Bürgers vor der Masse: zur politischen Verführbarkeit des deutschen Geistes im Ausgang seiner bürgerlichen Epoche, Wissenschaftlicher Autoren-Verlag, Berlin 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mohrmann</surname>, <given-names>Judith</given-names></author>: <title>Affekt und Revolution. Politisches Handeln nach Arendt und Kant</title>, <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt/ New York</other> <year>2015</year>.<raw>Mohrmann, Judith: Affekt und Revolution. Politisches Handeln nach Arendt und Kant, Campus Verlag, Frankfurt/ New York 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Titus</given-names></author>: <title>Berlin Feuerland. Roman eines Aufstands</title>, <publisher>Blessing Verlag</publisher> <other>München</other> <year>2015</year>.<raw>Müller, Titus: Berlin Feuerland. Roman eines Aufstands, Blessing Verlag, München 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neckel</surname>, <given-names>Sighard</given-names></author>: „<title>Kultursoziologie der Gefühle. Einheit und Differenz – Rückschau und Perspektiven</title>“. In: <editor>Rainer Schützeichel</editor> (Hrsg.): <source>Emotionen und Sozialtheorie, Disziplinäre Ansätze</source> <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt/Main</other> <year>2006</year>.<raw>Neckel, Sighard: „Kultursoziologie der Gefühle. Einheit und Differenz – Rückschau und Perspektiven“. In: Rainer Schützeichel (Hrsg.): Emotionen und Sozialtheorie, Disziplinäre Ansätze, Campus Verlag, Frankfurt/Main 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neckel</surname>, <given-names>Sighard</given-names></author>: <title>Status und Scham</title>, <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1991</year>.<raw>Neckel, Sighard: Status und Scham, Campus Verlag, Frankfurt am Main 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nullmeier</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: „<title>Politik und Emotion</title>“. In: <editor>Rainer Schützeichel</editor> (Hrsg.): <source>Emotionen und Sozialtheorie, Disziplinäre Ansätze</source> <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt/Main</other> <year>2006</year>.<raw>Nullmeier, Frank: „Politik und Emotion“. In: Rainer Schützeichel (Hrsg.): Emotionen und Sozialtheorie, Disziplinäre Ansätze, Campus Verlag, Frankfurt/Main 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pitcher</surname>, <given-names>Brian L</given-names></author> / <author><surname>Hamblin</surname>, <given-names>Robert L</given-names></author> / <author><surname>Miller</surname>, <given-names>Jerry L.</given-names></author> “<title>The Diffusion of Collective Violence”.In</title>: <source>American Sociological Review</source> Vol. <volume>43</volume>, No. <issue>1</issue> (Feb., <year>1978</year> .), Abrufbar auf <url>http://www.uvm.edu/~pdodds/files/papers/others/1978/pitcher1978.pdf</url> (<other>10.10.18</other>).<raw>Pitcher, Brian L. / Hamblin, Robert L. / Miller, Jerry L.: “The Diffusion of Collective Violence”.In: American Sociological Review Vol. 43, No. 1 (Feb., 1978), . Abrufbar auf http://www.uvm.edu/~pdodds/files/papers/others/1978/pitcher1978.pdf, (10.10.18).</raw></sequence><sequence><author><surname>Riedl</surname>, <given-names>Lars</given-names></author>: „<title>Und dann jubelte das ganze Stadion! Zur Entstehung und Steuerung kollektiver Emotionen im Spitzensport</title>“, in: <source>Sport und Gesellschaft</source> – <source>Sport and society</source> <other>Jahrgang</other> <volume>5</volume>, Heft <issue>3</issue>, Lucius Verlag <other>Stuttgart 2008, auf</other> <url>https://www.google.de/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=2&ved=0ahUKEwjn9eXEjMvKAhVDlQ8KHRZiCNcQFggoMAE&url=httppercent3Apercent2Fpercent2Fsug.ub.uni-bielefeld.depercent2Findex.phppercent2Fsportundgesellschaftpercent2Farticlepercent2Fdownloadpercent2F89percent2F83&usg=AFQjCNEM_aFwIzG43rsUFEqbX3FxVrTSdw&sig2=JnBYh6georFDZ60uGGRfyA&bvm=bv.112766941,d.ZWU&cad=rjt 28.10.18</url><raw>Riedl, Lars: „Und dann jubelte das ganze Stadion! Zur Entstehung und Steuerung kollektiver Emotionen im Spitzensport“, in: Sport und Gesellschaft – Sport and society, Jahrgang 5, Heft 3, Lucius Verlag, Stuttgart 2008, auf: https://www.google.de/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=2&ved=0ahUKEwjn9eXEjMvKAhVDlQ8KHRZiCNcQFggoMAE&url=httppercent3Apercent2Fpercent2Fsug.ub.uni-bielefeld.depercent2Findex.phppercent2Fsportundgesellschaftpercent2Farticlepercent2Fdownloadpercent2F89percent2F83&usg=AFQjCNEM_aFwIzG43rsUFEqbX3FxVrTSdw&sig2=JnBYh6georFDZ60uGGRfyA&bvm=bv.112766941,d.ZWU&cad=rjt 28.10.18.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rost</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Emotionen: Elixiere des Lebens</title>, <publisher>Springer Verlag</publisher> <other>Berlin/ Heidelberg</other> <year>1990</year>.<raw>Rost, Wolfgang: Emotionen: Elixiere des Lebens, Springer Verlag, Berlin/ Heidelberg 1990.</raw></sequence><sequence><editor>Roth, Roland</editor> / <editor>Rucht, Dieter</editor> (Hrsg.): <title>Die sozialen Bewegungen in Deutschland seit 1945. Ein Handbuch</title>, <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2008</year>.<raw>Roth, Roland / Rucht, Dieter (Hrsg.): Die sozialen Bewegungen in Deutschland seit 1945. Ein Handbuch, Campus Verlag, Frankfurt am Main 2008.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rucht</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: „<title>Protest und Protestereignisanalyse: Einleitende Bemerkungen</title>“, in: <editor>ders</editor>. (hrsg.): <source>Protest in der Bundesrepublik: Strukturen und Entwicklungen</source> <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt/New York</other> <year>2001</year>.<raw>Rucht, Dieter: „Protest und Protestereignisanalyse: Einleitende Bemerkungen“, in: ders. (hrsg.): Protest in der Bundesrepublik: Strukturen und Entwicklungen, Campus Verlag, Frankfurt/New York 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sack</surname>, <given-names>Fritz</given-names></author>: „<title>Staat, Gesellschaft und politische Gewalt: zur „Pathologie“ politischer Konflikte</title>“, in: <editor>Fritz Sack</editor> & <publisher>Heinz Steinert: ProtestundReaktion, Westdeutscher Verlag</publisher> <other>Opladen</other> <year>1984</year>.<raw>Sack, Fritz: „Staat, Gesellschaft und politische Gewalt: zur „Pathologie“ politischer Konflikte“, in: Fritz Sack & Heinz Steinert: ProtestundReaktion, Westdeutscher Verlag, Opladen 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schilling</surname>, <given-names>Thorsten</given-names></author>: <title>Magazin der Bundeszentrale für politische Bildung</title>, Heft <volume>9744</volume>, <url>http://www.fluter.de/de/protestieren/heft/9744/</url> <fpage>10</fpage> - <lpage>10</fpage> - <lpage>18</lpage>.<raw>Schilling, Thorsten: Magazin der Bundeszentrale für politische Bildung, Heft 9744, http://www.fluter.de/de/protestieren/heft/9744/, 10.10.18.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Die Simulation menschlichen Panikverhaltens: ein Agenten-basierter Ansatz</title>, <publisher>Vieweg + Teubner Verlag |Springer Fachmedien</publisher> <other>Wiesbaden</other> <year>2011</year>.<raw>Schneider, Bernhard: Die Simulation menschlichen Panikverhaltens: ein Agenten-basierter Ansatz, Vieweg + Teubner Verlag |Springer Fachmedien, Wiesbaden 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schottmayer</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Umgang mit Gewalt: Reformation statt Deformation des Sozialen</title>, <publisher>Peter Lang Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>2011</year>.<raw>Schottmayer, Georg: Umgang mit Gewalt: Reformation statt Deformation des Sozialen, Peter Lang Verlag, Frankfurt am Main 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sloterdijk</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Zorn und Zeit. Politisch-psychologischer Versuch, Suhrkamp</title>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>2008</year>.<raw>Sloterdijk, Peter: Zorn und Zeit. Politisch-psychologischer Versuch, Suhrkamp, Frankfurt/M. 2008.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sollmann</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: „<title>Motor für Denken und Verhalten</title>“, <other>abgerufen auf http://www.politik-kommunikation.de/ressorts/artikel/motor-fuer-denken-und-verhalten 27.10.18</other><raw>Sollmann, Ulrich: „Motor für Denken und Verhalten“, abgerufen auf http://www.politik-kommunikation.de/ressorts/artikel/motor-fuer-denken-und-verhalten 27.10.18</raw></sequence><sequence><author><surname>Spinoza</surname></author>: <title>Ethik in geometrischer Ordnung dargestellt. Ethica Ordine Geometrico demonstrata. Lateinisch – Deutsch, neu übers</title>. u. hrsg. v <editor>Wolfgang Bartuschat</editor> <other>Felix</other> <publisher>Meiner Verlag</publisher> <other>Hamburg</other> <year>1999</year>, III, LS <volume>2</volume>, <other>Anmerkung</other>.<raw>Spinoza: Ethik in geometrischer Ordnung dargestellt. Ethica Ordine Geometrico demonstrata. Lateinisch – Deutsch, neu übers. u. hrsg. v. Wolfgang Bartuschat, Felix Meiner Verlag, Hamburg 1999, III, LS 2, Anmerkung.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steyer</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: „<title>Jörg Haider – charismatischer Führer, narzisstische Persönlichkeit und Rechtspopulist</title>“. In: <editor>Berit Bliesemann de Guevara/ Tatjana Reiber</editor> (Hg.): <source>Charisma und Herrschaft. Führung und Verführung in der Politik</source> <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main/New York</other> <year>2011</year>.<raw>Steyer, Johannes: „Jörg Haider – charismatischer Führer, narzisstische Persönlichkeit und Rechtspopulist“. In: Berit Bliesemann de Guevara/ Tatjana Reiber (Hg.): Charisma und Herrschaft. Führung und Verführung in der Politik, Campus Verlag, Frankfurt am Main/New York 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vester</surname>, <given-names>Heinz-Günter</given-names></author>: <title>Emotion, Gesellschaft und Kultur. Grundzüge einer soziologischen Theorie der Emotionen</title>, Westdeutscher Verlag, Opladen <year>1991</year>.<raw>Vester, Heinz-Günter: Emotion, Gesellschaft und Kultur. Grundzüge einer soziologischen Theorie der Emotionen, Westdeutscher Verlag, Opladen 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vester</surname>, <given-names>Heinz-Günther</given-names></author>: „<title>Die soziale Organisation emotionaler Klimata</title>“, in <editor>Rainer Schützeichel</editor> (Hrsg.): <source>Emotionen und Sozialtheorie. Disziplinäre Ansätze</source> <publisher>Campus Verlag</publisher> <other>Frankfurt/ New York</other> <year>2006</year>.<raw>Vester, Heinz-Günther: „Die soziale Organisation emotionaler Klimata“, in Rainer Schützeichel (Hrsg.): Emotionen und Sozialtheorie. Disziplinäre Ansätze, Campus Verlag, Frankfurt/ New York 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vester</surname>, <given-names>Heinz-Günther</given-names></author>: <title>Emotion, Gesellschaft und Kultur: Grundzüge einer soziologischen Theorie der Emotionen</title>, Westdeutscher Verlag, Opladen <year>1991</year>.<raw>Vester, Heinz-Günther: Emotion, Gesellschaft und Kultur: Grundzüge einer soziologischen Theorie der Emotionen, Westdeutscher Verlag, Opladen 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vleugels</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Die Masse. Ein Beitrag zur Lehre von den sozialen Gebilden</title>, <other>München, Leipzig</other> <year>1930</year>.<raw>Vleugels, Wilhelm: Die Masse. Ein Beitrag zur Lehre von den sozialen Gebilden, München, Leipzig 1930.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Wirtschaft und Gesellschaft</title>, J. C. B. Mohr Verlag, Tübingen <year>1972</year>.<raw>Weber, Max: Wirtschaft und Gesellschaft, J. C. B. Mohr Verlag, Tübingen 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilhelms</surname>, <given-names>Kerstin</given-names></author>: <title>Literatur und Revolution: Schauplätze und Geschlechterdramaturgie in Romanen der 1848er Revolution</title>, <publisher>Böhlau Verlag</publisher> <other>Köln Weimar Wien</other> <year>2000</year>.<raw>Wilhelms, Kerstin: Literatur und Revolution: Schauplätze und Geschlechterdramaturgie in Romanen der 1848er Revolution, Böhlau Verlag, Köln Weimar Wien 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Winko</surname>, <given-names>Simone</given-names></author>: <title>Codierte Gefühle: zu einer Poetik der Emotionen in lyrischen und poeologischen Texten um 1900</title>, <other>Erich</other> <publisher>Schmidt Verlag</publisher> <other>Berlin</other> <year>2003</year>.<raw>Winko, Simone: Codierte Gefühle: zu einer Poetik der Emotionen in lyrischen und poeologischen Texten um 1900, Erich Schmidt Verlag, Berlin 2003.</raw></sequence>