<sequence><author><surname>Max FRISCH</surname></author> <title>Der Mensch erscheint im Holozän</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1979</year>.<raw>Max FRISCH: Der Mensch erscheint im Holozän, Frankfurt am Main 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Max</surname> <given-names>FRISCH</given-names></author>: <title>Mein Name sei Gantenbein</title>, <other>Frankfurt am Main</other> <year>1964</year><raw>Max FRISCH: Mein Name sei Gantenbein, Frankfurt am Main 1964</raw></sequence><sequence><author><surname>Michael</surname> <given-names>Butler</given-names></author>: <title>Die Dämonen an die Wand malen: Zu Max Frischs Spätwerk “Triptychon“ und “Der Mensch erscheint im Holozän</title>“, in: <source>Text und Kritik</source> <publisher>Max Frisch</publisher> <other>München</other> <year>1975</year>, S. <fpage>96</fpage> - <lpage></lpage> .<raw>Michael Butler: Die Dämonen an die Wand malen: Zu Max Frischs Spätwerk “Triptychon“ und “Der Mensch erscheint im Holozän“, in: Text und Kritik: Max Frisch, München 1975, S. 96f. .</raw></sequence><sequence><author><surname>Karlheinz</surname> <given-names>Rossbacher</given-names></author>: <title>Lesevorgänge: Zu Max Frischs Erzählung “Der Mensch erscheint im Holozän</title>“, in: <editor>Paul Michael Lützeler: Zeitgenossenschaft</editor> <other>Frankfurt am Main 1987</other> <fpage>S</fpage> - <lpage>252</fpage> - <lpage>262</lpage>.<raw>Karlheinz Rossbacher: Lesevorgänge: Zu Max Frischs Erzählung “Der Mensch erscheint im Holozän“, in: Paul Michael Lützeler: Zeitgenossenschaft, Frankfurt am Main 1987, S.252-262.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinz</surname> <given-names>F</given-names></author> <author><surname>Schafroth</surname></author>: <title>Verweigerung als “Stil“. Über Max Frischs Erzählung “Der Mensch erscheint im Holozän“ und Matthias Zschokkes Roman “Max</title>“, in: <editor>Peter Grotzer</editor> (Hrsg.): <source>Aspekte der Verweigerung in der neueren Literatur der Schweiz. Sigriswiler Kolloquium der Schweizer Akademie der Wissenschaften</source> <other>Zürich</other> <year>1988</year>, S. <fpage>117</fpage> - <lpage>131</lpage>.<raw>Heinz F. Schafroth: Verweigerung als “Stil“. Über Max Frischs Erzählung “Der Mensch erscheint im Holozän“ und Matthias Zschokkes Roman “Max“, in: Peter Grotzer (Hrsg.): Aspekte der Verweigerung in der neueren Literatur der Schweiz. Sigriswiler Kolloquium der Schweizer Akademie der Wissenschaften, Zürich 1988, S. 117-131.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wikipedia</surname></author>: <title>Pagode. Online im</title> Internet: URL <url>http://de.wikipedia.org/wiki/Pagode</url> [<other>Stand 06.09.2005]</other><raw>Wikipedia: Pagode. Online im Internet: URL: http://de.wikipedia.org/wiki/Pagode [Stand 06.09.2005]</raw></sequence><sequence><author><surname>Wikipedia</surname></author>: Metakommunikatives_Axiom: URL <url>http://de.wikipedia.org/wiki/Metakommunikatives_Axiom</url> [<other>Stand 13.09.2005]</other><raw>Wikipedia: Metakommunikatives_Axiom: URL: http://de.wikipedia.org/wiki/Metakommunikatives_Axiom [Stand 13.09.2005]</raw></sequence><sequence><publisher>Erklärung</publisher><raw>Erklärung</raw></sequence><sequence><title>Die Unterzeichnete versichert, dass sie die vorliegende schriftliche Hausarbeit (Seminararbeit) selbstständig verfasst und keine anderen als die von ihr angegebenen Hilfsmittel benutzt hat. Die Stellen der Arbeit, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinne nach entnommen sind, wurden in jedem Fall unter Angabe der Quellen (einschließlich des World Wide Web und anderer elektronischer Text- und Datensammlungen) kenntlich gemacht. Dies gilt auch für beigegebene Zeichnungen, bildliche Darstellungen, Skizzen und dergleichen</title>. <other>München 08.10.2005</other><raw>Die Unterzeichnete versichert, dass sie die vorliegende schriftliche Hausarbeit (Seminararbeit) selbstständig verfasst und keine anderen als die von ihr angegebenen Hilfsmittel benutzt hat. Die Stellen der Arbeit, die anderen Werken dem Wortlaut oder dem Sinne nach entnommen sind, wurden in jedem Fall unter Angabe der Quellen (einschließlich des World Wide Web und anderer elektronischer Text- und Datensammlungen) kenntlich gemacht. Dies gilt auch für beigegebene Zeichnungen, bildliche Darstellungen, Skizzen und dergleichen. München 08.10.2005</raw></sequence>