<sequence><author><surname>Breuer</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>; <author><surname>Sigmund</surname> <given-names>Freud</given-names></author>: <title>Studien über Hysterie</title>, <other>Frankfurt</other>: <publisher>Fischer Taschenbuch</publisher> <year>2011</year>.<raw>Breuer, Josef; Sigmund Freud: Studien über Hysterie, Frankfurt: Fischer Taschenbuch 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brown</surname>, <given-names>Carolyn</given-names></author>: <title>Shakespeare and Psychoanalytic Theory</title>, <other>London</other>: <publisher>Bloomsbury</publisher> <year>2015</year>.<raw>Brown, Carolyn: Shakespeare and Psychoanalytic Theory, London: Bloomsbury 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cunningham</surname>, <given-names>John</given-names></author>: „<title>Is Hamlet a Problem Play</title>?“ in (Hg.) <editor>Linda Cookson, Bryan Loughrey: Hamlet</editor> – <editor>William Shakespeare</editor> <other>Essex</other>: <publisher>Longman</publisher> <year>1988</year>.<raw>Cunningham, John: „Is Hamlet a Problem Play?“ in (Hg.) Linda Cookson, Bryan Loughrey: Hamlet – William Shakespeare, Essex: Longman 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eliot</surname>, <given-names>T. S.</given-names></author> „<title>Hamlet and His Problems” in The Sacred Wood – Essays on Poetry and Criticism</title>, <other>London</other>: <publisher>Faber and Faber</publisher> <other>Limited</other> <year>1997</year>.<raw>Eliot, T. S.: „Hamlet and His Problems” in The Sacred Wood – Essays on Poetry and Criticism, London: Faber and Faber Limited 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Flint</surname>, <given-names>Kate</given-names></author>: „<title>Madness and melancholy in Hamlet</title>” in (Hg.) <editor>Linda Cookson, Brian Loughrey, Critical Essays; Hamlet</editor> – <editor>William Shakespeare</editor> <other>Essex</other>: <publisher>Longman</publisher> <year>1988</year>.<raw>Flint, Kate: „Madness and melancholy in Hamlet” in (Hg.) Linda Cookson, Brian Loughrey, Critical Essays; Hamlet – William Shakespeare, Essex: Longman 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: <title>Aus den Anfängen der Psychoanalyse</title>, <other>London</other>: <publisher>IMAGO Publishing LTD</publisher> <year>1950</year>. <title>Freud, Sigmund: „Der Untergang des Ödipuskomplexes“ in Kleine Schriften II, Projekt Gutenberg</title>. Web. Unter <url>http://gutenberg.spiegel.de/buch/kleine-schriften-ii-7122/30</url> (<other>abgerufen am 25.11.2016)</other><raw>Freud, Sigmund: Aus den Anfängen der Psychoanalyse, London: IMAGO Publishing LTD, 1950. Freud, Sigmund: „Der Untergang des Ödipuskomplexes“ in Kleine Schriften II, Projekt Gutenberg. Web. Unter: http://gutenberg.spiegel.de/buch/kleine-schriften-ii-7122/30, (abgerufen am 25.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: „<title>Die „kulturelle“ Sexualmoral und die moderne Nervosität</title>“ in <source>Gesammelte Werke Bd. VII</source> <other>Frankfurt</other>: <publisher>Fischer</publisher> <year>1999</year>.<raw>Freud, Sigmund: „Die „kulturelle“ Sexualmoral und die moderne Nervosität“ in Gesammelte Werke Bd. VII, Frankfurt: Fischer 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: „<title>Die Traumdeutung“ in Die Traumdeutung und andere Schriften</title>, <other>Frankfurt</other>: <publisher>Dörfler Verlag</publisher> <year>2013</year>.<raw>Freud, Sigmund: „Die Traumdeutung“ in Die Traumdeutung und andere Schriften, Frankfurt: Dörfler Verlag 2013.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: <title>Drei Abhandlungen zur Sexualtheorie, Projekt Gutenberg. Web</title>. Unter: <url>http://gutenberg.spiegel.de/buch/drei-abhandlungen-zur-sexualtheorie-910</url> (abgerufen <other>am 25.11.2016)</other><raw>Freud, Sigmund: Drei Abhandlungen zur Sexualtheorie, Projekt Gutenberg. Web. Unter: http://gutenberg.spiegel.de/buch/drei-abhandlungen-zur-sexualtheorie-910 (abgerufen am 25.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: „<title>Psychopathische Personen auf der Bühne“ in Kleine Schriften I, Projekt Gutenberg. Web</title>. Unter: <url>http://gutenberg.spiegel.de/buch/kleine-schriften-i-7123/9</url> (<other>abgerufen am 11.11.2016)</other><raw>Freud, Sigmund: „Psychopathische Personen auf der Bühne“ in Kleine Schriften I, Projekt Gutenberg. Web. Unter: http://gutenberg.spiegel.de/buch/kleine-schriften-i-7123/9 (abgerufen am 11.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: <title>Totem und Tabu, Projekt Gutenberg, Web</title>. Unter: <url>http://gutenberg.spiegel.de/buch/totem-und-tabu-931</url> (abgerufen <other>am 18.11.2016)</other><raw>Freud, Sigmund: Totem und Tabu, Projekt Gutenberg, Web. Unter: http://gutenberg.spiegel.de/buch/totem-und-tabu-931 (abgerufen am 18.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Geisenhanslüke</surname>, <given-names>Achim</given-names></author>: <title>Das Schibboleth der Psychoanalyse. Freuds Passagen der Schrift</title>, <other>Bielefeld</other>: <publisher>Transcript Verlag</publisher> <year>2008</year>.<raw>Geisenhanslüke, Achim: Das Schibboleth der Psychoanalyse. Freuds Passagen der Schrift, Bielefeld: Transcript Verlag 2008.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gohlke, Madelon</surname></author> “<title>I wooed thee with my sword</title>” in (Hg.) <editor>Coppélia Kahn, Murray M. Schwartz, Representing Shakespeare</editor> – <source>New Political Essays, Baltimore und</source> <other>London</other>: <publisher>The John Hopkins University Press</publisher> <year>1980</year>.<raw>Gohlke, Madelon: “I wooed thee with my sword” in (Hg.) Coppélia Kahn, Murray M. Schwartz, Representing Shakespeare – New Political Essays, Baltimore und London: The John Hopkins University Press 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jones</surname>, <given-names>Ernest</given-names></author>: <title>Das Problem des Hamlet und der Ödipuskomplex</title>, <other>Leipzig</other>: <publisher>Franz Deuticke</publisher> <year>1911</year>.<raw>Jones, Ernest: Das Problem des Hamlet und der Ödipuskomplex, Leipzig: Franz Deuticke 1911.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kitto</surname>, <given-names>H. D. F.</given-names></author> <author><surname>Form</surname></author> <title>and Meaning in Drama – A Study of Six Greek Plays and of Hamlet</title>, <other>London</other>: <publisher>Methuen Co</publisher> <year>1956</year>.<raw>Kitto, H. D. F.: Form and Meaning in Drama – A Study of Six Greek Plays and of Hamlet, London: Methuen Co. 1956.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lüthi</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Jürg</surname></author>: <title>Das deutsche Hamletbild seit Goethe</title>, <other>Bern</other>: <publisher>Paul Haupt Verlag</publisher> <year>1951</year>.<raw>Lüthi, Hans Jürg: Das deutsche Hamletbild seit Goethe, Bern: Paul Haupt Verlag 1951.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rank</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Psychoanalytische Beiträge zur Mythenforschung – Gesammelte Studien aus den Jahren 1912 bis 1914; Leipzig und</title> <other>Wien</other>: <publisher>Internationaler Psychoanalytischer Verlag</publisher> <year>1919</year>.<raw>Rank, Otto: Psychoanalytische Beiträge zur Mythenforschung – Gesammelte Studien aus den Jahren 1912 bis 1914; Leipzig und Wien: Internationaler Psychoanalytischer Verlag 1919.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rank</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Das Inzest-Motiv in Dichtung und Sage. Grundzüge einer Psychologie des dichterischen Schaffens</title>, <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1974</year>.<raw>Rank, Otto: Das Inzest-Motiv in Dichtung und Sage. Grundzüge einer Psychologie des dichterischen Schaffens, Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reinhard</surname> <given-names>Lupton</given-names></author>, <author><surname>Julia; Kenneth</surname> <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>After Oedipus – Shakespeare in Psychoanalysis, Ithaka und</title> <other>London</other>: <publisher>The Davies Group Publishers</publisher> <year>1993</year>.<raw>Reinhard Lupton, Julia; Kenneth Reinhard: After Oedipus – Shakespeare in Psychoanalysis, Ithaka und London: The Davies Group Publishers 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Hamlet oder Hekuba – Der Einbruch der Zeit in das Spiel</title>, <other>Stuttgart</other>: <publisher>Klett- Cotta</publisher> <year>1985</year>.<raw>Schmitt, Carl: Hamlet oder Hekuba – Der Einbruch der Zeit in das Spiel, Stuttgart: Klett- Cotta 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwab</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author> <title>: Die schönsten Sagen des klassischen Altertums: Niobe</title>, in (Hg.) <source>Wolfgang Morscher. Web</source><raw>Schwab, Gustav : Die schönsten Sagen des klassischen Altertums: Niobe, in (Hg.) Wolfgang Morscher. Web.</raw></sequence><sequence>Unter: <url>http://www.sagen.at/texte/sagen/sagen_klassisches_altertum/gustav_schwab/teil_1/nio be.html</url> (<other>abgerufen am 20.11.2016)</other><raw>Unter: http://www.sagen.at/texte/sagen/sagen_klassisches_altertum/gustav_schwab/teil_1/nio be.html. (abgerufen am 20.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Selden</surname>, <given-names>Raman</given-names></author>: „<title>Hamlet’s word-play and the Oedipus complex</title>” in (Hg.) <editor>Linda Cookson, Brian Loughrey, Critical Essays; Hamlet</editor> – <editor>William Shakespeare</editor> <other>Essex</other>: <publisher>Longman</publisher> <year>1988</year>.<raw>Selden, Raman: „Hamlet’s word-play and the Oedipus complex” in (Hg.) Linda Cookson, Brian Loughrey, Critical Essays; Hamlet – William Shakespeare, Essex: Longman 1988.</raw></sequence><sequence><editor>Shakespeare, William: Hamlet</editor> (Hg.) <source>Holger Klein</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>2014</year>.<raw>Shakespeare, William: Hamlet, (Hg.) Holger Klein, Stuttgart: Reclam 2014.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stangl</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Online-Enzyklopädie für Psychologie und Pädagogik</title>, Word Press <year>2016</year>, Web. Unter <url>http://lexikon.stangl.eu/254/neurose/</url> (<other>abgerufen am 17.11.2016)</other><raw>Stangl, Werner: Online-Enzyklopädie für Psychologie und Pädagogik, Word Press 2016, Web. Unter: http://lexikon.stangl.eu/254/neurose/ (abgerufen am 17.11.2016).</raw></sequence><sequence><author><surname>Starobinski</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>Psychoanalyse und Literatur</title>, <other>Frankfurt</other>: <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <year>1973</year>.<raw>Starobinski, Jean: Psychoanalyse und Literatur, Frankfurt: Suhrkamp Verlag 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Williams</surname>, <given-names>Andrew</given-names></author>: <title>Lektüreschlüssel: William Shakespeare</title> – <editor>Hamlet</editor>, <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam Verlag</publisher> <year>2009</year>.<raw>Williams, Andrew: Lektüreschlüssel: William Shakespeare – Hamlet, Stuttgart: Reclam Verlag 2009.</raw></sequence>