<sequence><author><surname>Ionesco</surname>, <given-names>Eugène</given-names></author>: <title>La cantatrice chauve suivi de La leçon. Paris : Gallimard, 1954</title>. In: <source>Collection Folio Barcelone: Novoprint</source> <year>2007</year>. (Premier <title>dépôt légal dans la collection</title>: <other>1972</other>).<raw>Ionesco, Eugène: La cantatrice chauve suivi de La leçon. Paris : Gallimard, 1954. In: Collection Folio Barcelone: Novoprint, 2007. (Premier dépôt légal dans la collection: 1972).</raw></sequence><sequence><author><surname>Asmuth</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Einführung in die Dramenanalyse</title>. <other>Weimar</other>: <publisher>Metzler</publisher>, <year>72009</year> (<title>aktualisierte und erweiterte Auflage</title>, <other>Erstausgabe</other>: <year>1980</year>).<raw>Asmuth, Bernhard: Einführung in die Dramenanalyse. Weimar: Metzler, 72009 (aktualisierte und erweiterte Auflage, Erstausgabe: 1980).</raw></sequence><sequence><author><surname>Benmussa</surname>, <given-names>Simone</given-names></author>: <title>Eugène Ionesco. Textes et propos de Ionesco. Documents de mise en scène. Point de vue critique. Témoignages</title>. <source>Chronologie. Bibliographie. Illustrations photographique</source> <other>Paris</other>: <publisher>Éditions Seghers</publisher> <year>1971</year>.<raw>Benmussa, Simone: Eugène Ionesco. Textes et propos de Ionesco. Documents de mise en scène. Point de vue critique. Témoignages. Chronologie. Bibliographie. Illustrations photographique. Paris: Éditions Seghers, 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blüher</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Alfred</surname></author>: <title>Antonin Artaud und das ‘Nouveau Théâtre‘ in Frankreich</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher>, <year>1991</year>.<raw>Blüher, Karl Alfred: Antonin Artaud und das ‘Nouveau Théâtre‘ in Frankreich. Tübingen: Narr, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Daus</surname>, <given-names>Ronald</given-names></author>: <title>Das Theater des Absurden in Frankreich</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher>, <year>1977</year>.<raw>Daus, Ronald: Das Theater des Absurden in Frankreich. Stuttgart: Metzler, 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Doubrovsky</surname>, <given-names>Serge</given-names></author>: <title>Le rire d‘Eugène Ionesco</title>. In: <source>La Nouvelle revue Française</source> <other>Paris</other>: <publisher>Gallimard</publisher>, <year>1960</year> (1er <title>février</title> Nr. <volume>1</volume>), S. <fpage>313</fpage> - <lpage>323</lpage>.<raw>Doubrovsky, Serge: Le rire d‘Eugène Ionesco. In: La Nouvelle revue Française. Paris: Gallimard, 1960 (1er février, Nr. 1), S. 313-323.</raw></sequence><sequence><author><surname>Esslin</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Das Theater des Absurden. Hamburg: Rowohlt (68.-71. Tausend</title>) <year>1981</year>. (Vom <title>Verfasser revidierte Übersetzung aus dem Englischen „ The Theater of the Absurd “, englische</title> <other>Erstausgabe: 1961)</other><raw>Esslin, Martin: Das Theater des Absurden. Hamburg: Rowohlt (68.-71. Tausend) 1981. (Vom Verfasser revidierte Übersetzung aus dem Englischen „ The Theater of the Absurd “, englische Erstausgabe: 1961).</raw></sequence><sequence><author><surname>Gaensbauer</surname>, <given-names>Deborah B.</given-names></author> <title>The French Theater of the Absurd</title>. <other>Boston</other>: <publisher>Twayen Publishers</publisher> <year>1991</year>.<raw>Gaensbauer, Deborah B.: The French Theater of the Absurd. Boston: Twayen Publishers, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Greiner</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Figur</title> In: <editor>Greiner, Nobert</editor> / <editor>Hasler, Jörg</editor> / <editor>Kurzenberger, Hajo</editor> / <title>Pikulik, Lothar: Einführung ins Drama</title>. <source>Handlung, Figur, Szene, Zuschauer</source> Band <title>II Figur, Szene, Zuschauer</title>. <other>München</other>: <publisher>Carl Hanser</publisher> <year>1982</year>.<raw>Greiner, Norbert: Figur. In: Greiner, Nobert / Hasler, Jörg / Kurzenberger, Hajo / Pikulik, Lothar: Einführung ins Drama. Handlung, Figur, Szene, Zuschauer. Band II Figur, Szene, Zuschauer. München: Carl Hanser, 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hanstein</surname>, <given-names>Hartwig</given-names></author>: <title>Studien zur Entwicklung von Ionescos Theater</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Karl Winter Universitätsverlag</publisher> <year>1971</year>.<raw>Hanstein, Hartwig: Studien zur Entwicklung von Ionescos Theater. Heidelberg: Karl Winter Universitätsverlag, 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hempfer</surname>, <given-names>Klaus W.</given-names></author> <title>Die Theorie der Präsupposition und die Analyse des Dialogs im ‚Absurden Theater‘ am Beispiel von Ionescos La Cantatrice chauve</title>. In: <source>Noyer-Weidner, Alfred: Aufsätze zur Literaturwissenschaft (I). Diskussion aktueller Fragen und Analysen zur modernen französischen Literatur</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Franz Steiner</publisher> <year>1977</year>, S. <fpage>33</fpage> - <lpage>70</lpage>.<raw>Hempfer, Klaus W.: Die Theorie der Präsupposition und die Analyse des Dialogs im ‚Absurden Theater‘ am Beispiel von Ionescos La Cantatrice chauve. In: Noyer-Weidner, Alfred: Aufsätze zur Literaturwissenschaft (I). Diskussion aktueller Fragen und Analysen zur modernen französischen Literatur. Wiesbaden: Franz Steiner, 1977, S. 33-70.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ionesco</surname>, <given-names>Eugène</given-names></author>: <title>Notes et contre-notes</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Gallimard</publisher>, <year>1966</year>.<raw>Ionesco, Eugène: Notes et contre-notes. Paris: Gallimard, 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jacquart</surname>, <given-names>Emmanuel C</given-names></author>  <title>Le théâtre de dérision. Beckett, Ionesco</title>, <other>Adamov. Paris</other> <publisher>Gallimard</publisher>, <year>1974</year>.<raw>Jacquart, Emmanuel C. : Le théâtre de dérision. Beckett, Ionesco, Adamov. Paris: Gallimard, 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krause</surname>, <given-names>Mine</given-names></author>: <title>Drama des Skandals und der Angst im 20. Jahrhundert</title>. <editor>Edward Albee, Harald Pinter, Eugène Ionesco, Jean Genet</editor> <other>Frankfurt a. M.</other> <publisher>Peter Lang</publisher> <year>2010</year>.<raw>Krause, Mine: Drama des Skandals und der Angst im 20. Jahrhundert. Edward Albee, Harald Pinter, Eugène Ionesco, Jean Genet. Frankfurt a. M.: Peter Lang, 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krüger</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Eugène Ionesco</title>. In: <source>Lange, Wolf-Dieter: Französische Literatur der Gegenwart</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Alfred Kröner</publisher> <year>1971</year>, S. <fpage>705</fpage> - <lpage>728</lpage>.<raw>Krüger, Manfred: Eugène Ionesco. In: Lange, Wolf-Dieter: Französische Literatur der Gegenwart. Stuttgart: Alfred Kröner, 1971, S. 705-728.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mittenzwei</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Gestaltung und Gestalten im modernen Drama. Zur Technik des Figurenaufbaus in der sozialistischen und spätbürgerlichen Dramatik</title>. <other>Berlin und Weimar</other> <publisher>Aufbau-Verlag</publisher>, <year>1969</year>.<raw>Mittenzwei, Werner: Gestaltung und Gestalten im modernen Drama. Zur Technik des Figurenaufbaus in der sozialistischen und spätbürgerlichen Dramatik. Berlin und Weimar: Aufbau-Verlag, 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pavis</surname>, <given-names>Patrice</given-names></author>: <title>Dictionnaire du théâtre</title>. <other>Paris</other>  <title>Armand Colin/VUEF</title>, <year>32002</year>. (édition <other>revue et corrigée, Erstausgabe</other> <publisher>Messidor</publisher> <year>1980</year>).<raw>Pavis, Patrice: Dictionnaire du théâtre. Paris : Armand Colin/VUEF, 32002. (édition revue et corrigée, Erstausgabe: Messidor 1980).</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfister</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Das Drama. Theorie und Analyse</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Fink Verlag</publisher> <year>61988. (unveränderter</year> <title>Nachdruck der durchgesehenen und ergänzten Auflage</title>, <other>Erstausgabe</other>: <year>1977</year>).<raw>Pfister, Manfred: Das Drama. Theorie und Analyse. München: Wilhelm Fink Verlag, 61988. (unveränderter Nachdruck der durchgesehenen und ergänzten Auflage, Erstausgabe: 1977).</raw></sequence><sequence><author><surname>Pronko</surname>, <given-names>Leonard</given-names></author> <author><surname>Cabell</surname></author>: <title>Avant-Garde: The Experimental Theater in France</title>. <other>Berkley and Los Angeles</other> <publisher>University of California Press</publisher> <year>1963</year>.<raw>Pronko, Leonard Cabell: Avant-Garde: The Experimental Theater in France. Berkley and Los Angeles: University of California Press, 1963.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ronge</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Polemik, Parodie und Satire bei Ionesco. Elemente einer Theatertheorie und Formen des Theaters über das Theater</title>. <other>Bad Homburg v.d.H.</other> <publisher>Max Gehlen</publisher> <year>1967</year>.<raw>Ronge, Peter: Polemik, Parodie und Satire bei Ionesco. Elemente einer Theatertheorie und Formen des Theaters über das Theater. Bad Homburg v.d.H.: Max Gehlen, 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Towarnicki, Frédéric</surname> <given-names>À</given-names></author> <title>la recherche d’un style</title>. In: <source>Laubreux</source>, <other>Raymond</other>: <title>Les critiques de notre temps et Ionesco</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Garnier</publisher> <other>Frères</other>, <year>1973</year>, S. <fpage>29</fpage> - <lpage>32</lpage>.<raw>Towarnicki, Frédéric: À la recherche d’un style. In: Laubreux, Raymond: Les critiques de notre temps et Ionesco. Paris: Garnier Frères, 1973, S. 29-32.</raw></sequence><sequence><author><surname>Valiaparampil</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Eugène Ionesco. Die kahle Sängerin – Anti-Stück</title>. In: <editor>Geißler, Rolf</editor> / <author><surname>Valiaparampil</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Sprachversuchungen. Einsichten in eine zeitgenössische literarische Tendenz</title>. <source>Interpretationen zu Texten von Bichsel, Cummings, Handke, Heißbüttel, Ionesco und Jonke</source> <other>Frankfurt</other>: <publisher>Diesterweg</publisher>, <year>1971</year>.<raw>Valiaparampil, Gertrud: Eugène Ionesco. Die kahle Sängerin – Anti-Stück. In: Geißler, Rolf / Valiaparampil, Gertrud: Sprachversuchungen. Einsichten in eine zeitgenössische literarische Tendenz. Interpretationen zu Texten von Bichsel, Cummings, Handke, Heißbüttel, Ionesco und Jonke. Frankfurt: Diesterweg, 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Westphal</surname>, <given-names>Gundel</given-names></author>: <title>Das Verhältnis von Sprechtext und Regieanweisung bei Frisch, Dürrenmatt, Ionesco und Beckett</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Offsetdruck Gugel</publisher> <year>1964</year>.<raw>Westphal, Gundel: Das Verhältnis von Sprechtext und Regieanweisung bei Frisch, Dürrenmatt, Ionesco und Beckett. Würzburg: Offsetdruck Gugel, 1964.</raw></sequence>