<sequence><author><surname>Bender-Berland</surname>, <given-names>Geneviève</given-names></author>: <title>Die Besonderheiten des Französischen in Luxemburg</title>. In: <editor>Kramer, Johannes</editor> / <editor>Niederehe, Hans-Josef</editor> (Hgg.): <source>Romanistik in Geschichte und Gegenwart</source> Heft <issue>6,1</issue>. <other>Buske: Hamburg</other> <year>2000</year>. S. <fpage>33</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Bender-Berland, Geneviève: Die Besonderheiten des Französischen in Luxemburg. In: Kramer, Johannes / Niederehe, Hans-Josef (Hgg.): Romanistik in Geschichte und Gegenwart. Heft 6,1. Buske: Hamburg 2000. S. 33-50.</raw></sequence><sequence><editor>Bender-Berland, Genviève</editor> / <editor>Kramer, Johannes</editor> / <editor>Reisdœrfer, Joseph</editor> (Hgg.): <title>Dictionnaire Étymologique des Élements Français du Luxembourgeois</title>. <other>Gunter Narr: Tübingen</other> <year>2003</year>.<raw>Bender-Berland, Genviève / Kramer, Johannes / Reisdœrfer, Joseph (Hgg.): Dictionnaire Étymologique des Élements Français du Luxembourgeois. Gunter Narr: Tübingen 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Berg</surname>, <given-names>Guy</given-names></author>: „<title>Mir wëlle bleiwe, wat mir sin“. Soziolinguistische und sprachtypologische Betrachtungen zur luxemburgischen Mehrsprachigkeit</title>. <other>Niemeyer: Tübingen</other> <year>1993</year>.<raw>Berg, Guy: „Mir wëlle bleiwe, wat mir sin“. Soziolinguistische und sprachtypologische Betrachtungen zur luxemburgischen Mehrsprachigkeit. Niemeyer: Tübingen 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bruch</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Grundlegung einer Geschichte des Luxemburgischen</title>. <other>P.Linden: Luxemburg</other> <year>1953</year>.<raw>Bruch, Robert: Grundlegung einer Geschichte des Luxemburgischen. P.Linden: Luxemburg 1953.</raw></sequence><sequence><author><surname>Doppagne</surname>, <given-names>Albert</given-names></author>: <title>Les régionalismes du français</title>. <other>Duculot</other>: <publisher>Paris</publisher> / <other>Gembloux</other> <year>1978</year>.<raw>Doppagne, Albert: Les régionalismes du français. Duculot: Paris / Gembloux 1978.</raw></sequence><sequence><editor>Fehlen Fernand</editor> / <editor>Piroth, Isabelle</editor> / <author><surname>Schmit Carole</surname></author> <title>Les langues au Luxembourg</title>. In: <editor>Estgen, Paul</editor> (Hg.): <source>Le Sondage ‘Baleine‘. Centre universitaire de</source> <other>Luxembourg: Luxemburg</other> <year>1998</year>. S. <fpage>27</fpage> - <lpage>42</lpage>.<raw>Fehlen Fernand / Piroth, Isabelle / Schmit Carole: Les langues au Luxembourg. In: Estgen, Paul (Hg.): Le Sondage ‘Baleine‘. Centre universitaire de Luxembourg: Luxemburg 1998. S. 27-42.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frisch</surname>, <given-names>Jean-Claude</given-names></author>: <title>Le Luxembourg, pays multilingue</title>. In: <editor>Magère, Philippe</editor> / <editor>Esmein, Bernard</editor> / <author><surname>Poty</surname>, <given-names>Max</given-names></author> <title>: La Situation de la langue française parmi les autres langues en usage au GDL. Centre culturel français de Luxembourg</title> – <editor>Centre d’études</editor> <other>et de recherches européennes Robert Schumann. Université de Metz: Luxemburg</other> <year>1998</year>. S. <fpage>107</fpage> - <lpage>113</lpage>.<raw>Frisch, Jean-Claude: Le Luxembourg, pays multilingue. In: Magère, Philippe / Esmein, Bernard / Poty, Max : La Situation de la langue française parmi les autres langues en usage au GDL. Centre culturel français de Luxembourg – Centre d’études et de recherches européennes Robert Schumann. Université de Metz: Luxemburg 1998. S. 107-113.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gilles</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Dialektausgleich in Lëtzebuergeschen. Zur phonetisch-phonologischen Fokussierung einer Nationalsprache</title>. <other>Niemeyer: Tübingen</other> <year>1999</year>.<raw>Gilles, Peter: Dialektausgleich in Lëtzebuergeschen. Zur phonetisch-phonologischen Fokussierung einer Nationalsprache. Niemeyer: Tübingen 1999.</raw></sequence><sequence><editor>Hanse, Joseph</editor> / <editor>Doppagne, Albert</editor> / <editor>Bourgeois-Gielen, Hélène</editor> (Hgg.): <title>Chasse aux belgicismes. 30E mille</title>. <other>Plisnier: Bruxelles</other> <year>1971</year>.<raw>Hanse, Joseph / Doppagne, Albert / Bourgeois-Gielen, Hélène (Hgg.): Chasse aux belgicismes. 30E mille. Plisnier: Bruxelles 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Fernand</given-names></author>: <title>Sprachen in Luxemburg. Sprachwissenschaftliche und literarhistorische Beschreibungen eine Triglossie-Situation</title>. <other>Steiner: Wiesbaden</other> <year>1979</year>.<raw>Hoffmann, Fernand: Sprachen in Luxemburg. Sprachwissenschaftliche und literarhistorische Beschreibungen eine Triglossie-Situation. Steiner: Wiesbaden 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klein</surname>, <given-names>Hans-Wilhelm</given-names></author>: <title>Schwierigkeiten des deutsch-französischen Wortschatzes. Germanismen – Faux Amis. 2. revidierte und erweiterte Fassung</title>. <source>Klett 1975</source> <other>Stuttgart. (Erstauflage</other> <year>1968</year>).<raw>Klein, Hans-Wilhelm: Schwierigkeiten des deutsch-französischen Wortschatzes. Germanismen – Faux Amis. 2. revidierte und erweiterte Fassung. Klett 1975 Stuttgart. (Erstauflage 1968).</raw></sequence><sequence><author><surname>Kraemer</surname>, <given-names>Jean-Pierre</given-names></author>: <title>Le Luxembourg et la francophonie</title>. In: <editor>Magère, Philippe</editor> / <editor>Esmein, Bernard</editor> / <author><surname>Poty</surname>, <given-names>Max</given-names></author> <title>: La Situation de la langue française parmi les autres langues en usage au GDL. Centre culturel français de Luxembourg</title> – <editor>Centre d’études</editor> <other>et de recherches européennes Robert Schumann. Université de Metz: Luxemburg</other> <year>1998</year>. S. <fpage>119</fpage> - <lpage>127</lpage>.<raw>Kraemer, Jean-Pierre: Le Luxembourg et la francophonie. In: Magère, Philippe / Esmein, Bernard / Poty, Max : La Situation de la langue française parmi les autres langues en usage au GDL. Centre culturel français de Luxembourg – Centre d’études et de recherches européennes Robert Schumann. Université de Metz: Luxemburg 1998. S. 119-127.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kramer</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Zweisprachigkeit in den Benelux-Ländern</title>. Mit 11 Karten. Buske <other>Hamburg</other> <year>1984</year>.<raw>Kramer, Johannes: Zweisprachigkeit in den Benelux-Ländern. Mit 11 Karten. Buske: Hamburg 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kramer</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Gewollte Dreisprachigkeit – Französisch, Deutsch und Lëtzebuergesch im Großherzogtum Luxemburg</title>. In: <editor>Hinderling, Robert</editor> (Hg.): <source>Europäische Sprachminderheiten im Vergleich. Deutsch und andere Sprachen. Steiner: Stuttgart</source> <year>1986</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>229</fpage> - <lpage>249</lpage>.<raw>Kramer, Johannes: Gewollte Dreisprachigkeit – Französisch, Deutsch und Lëtzebuergesch im Großherzogtum Luxemburg. In: Hinderling, Robert (Hg.): Europäische Sprachminderheiten im Vergleich. Deutsch und andere Sprachen. Steiner: Stuttgart 1986. S.229-249.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krier</surname>, <given-names>Fernande</given-names></author>: <title>Le Français et l‘Allemand prononcés par un Luxembourgeois</title>. In: <source>International Review of Applied Linguistics in Language Teaching</source> <volume>19:4</volume>, <year>1981</year>. S. <fpage>352</fpage> - <lpage>360</lpage>.<raw>Krier, Fernande: Le Français et l‘Allemand prononcés par un Luxembourgeois. In: International Review of Applied Linguistics in Language Teaching 19:4, 1981. S. 352-360.</raw></sequence><sequence><author><surname>Luxemburger Wörterbuch</surname></author> <title>Im Auftrag der Großherzoglichen Regierung herausgegeben von der Wörterbuchkommission, auf Grund der Sammlungen, die seit 1925 von der Luxemburgischen Sprachgesellschaft und seit 1935 von der Sprachwissenschaftlichen Sektion des Großherzoglichen Instituts veranstaltet worden sind</title>. <publisher>P. Linden: Luxemburg</publisher> <year>1950-1975</year>. 4 -bändig<raw>Luxemburger Wörterbuch: Im Auftrag der Großherzoglichen Regierung herausgegeben von der Wörterbuchkommission, auf Grund der Sammlungen, die seit 1925 von der Luxemburgischen Sprachgesellschaft und seit 1935 von der Sprachwissenschaftlichen Sektion des Großherzoglichen Instituts veranstaltet worden sind. P. Linden: Luxemburg 1950-1975. 4 -bändig.</raw></sequence><sequence><author><surname>Magenau</surname>, <given-names>Doris</given-names></author>: <title>Die Besonderheiten der deutschen Schriftsprache in Luxemburg und in den deutschsprachigen Teilen Belgiens</title>. <other>Dudenverlag: Mannheim</other> <year>1964</year>.<raw>Magenau, Doris: Die Besonderheiten der deutschen Schriftsprache in Luxemburg und in den deutschsprachigen Teilen Belgiens. Dudenverlag: Mannheim 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pöll</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Französisch außerhalb Frankreichs. Geschichte, Status und Profil regionaler und nationaler Varietäten</title>. <publisher>Max Niemeyer: Tübingen</publisher> <year>1998</year>.<raw>Pöll, Bernhard: Französisch außerhalb Frankreichs. Geschichte, Status und Profil regionaler und nationaler Varietäten. Max Niemeyer: Tübingen 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pöll</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Die Verbreitung des Französischen in der Welt</title>. In: <editor>Kolboom, Ingo</editor> / <editor>Kotschi, Thomas</editor> / <editor>Reichel, Edward</editor> (Hgg.): <source>Handbuch Französisch. Sprache – Literatur – Kultur – Gesellschaft. Für Studium, Lehre und Praxis</source> <volume>2</volume>. <other>neu bearbeitete und erweiterte Auflage 2008. (Erstauflage: 2003)</other> S. <fpage>62</fpage> - <lpage>71</lpage>.<raw>Pöll, Bernhard: Die Verbreitung des Französischen in der Welt. In: Kolboom, Ingo / Kotschi, Thomas / Reichel, Edward (Hgg.): Handbuch Französisch. Sprache – Literatur – Kultur – Gesellschaft. Für Studium, Lehre und Praxis. 2. neu bearbeitete und erweiterte Auflage 2008. (Erstauflage: 2003). S. 62-71.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Le petit Robert. Dictionnaire alphabétique & analogique de la langue française. S.N.L</title>.: <other>Paris</other> <year>1970</year>.<raw>Robert, Paul: Le petit Robert. Dictionnaire alphabétique & analogique de la langue française. S.N.L.: Paris 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitt</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Das Französische außerhalb Frankreichs : Belgien, Schweiz, Luxemburg</title>. In: In <editor>Kolboom, Ingo</editor> / <editor>Kotschi, Thomas</editor> / <editor>Reichel, Edward</editor> (Hgg.): <source>Handbuch Französisch. Sprache – Literatur – Kultur – Gesellschaft. Für Studium, Lehre und Praxis</source> <volume>2</volume>. <other>neu bearbeitete und erweiterte Auflage 2008. (Erstauflage: 2003)</other> S. <fpage>62</fpage> - <lpage>71</lpage>.<raw>Schmitt, Christian: Das Französische außerhalb Frankreichs : Belgien, Schweiz, Luxemburg. In: In: Kolboom, Ingo / Kotschi, Thomas / Reichel, Edward (Hgg.): Handbuch Französisch. Sprache – Literatur – Kultur – Gesellschaft. Für Studium, Lehre und Praxis. 2. neu bearbeitete und erweiterte Auflage 2008. (Erstauflage: 2003). S. 62-71.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stell</surname>, <given-names>Gerald</given-names></author>: <title>Luxembourgish standardization. Context, ideology and comparability with the case of West Frisian</title>. <other>Leuven</other>: <publisher>Peeters</publisher> <year>2006</year>.<raw>Stell, Gerald: Luxembourgish standardization. Context, ideology and comparability with the case of West Frisian. Leuven: Peeters 2006.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zimmer</surname>, <given-names>Jacqui</given-names></author>: <title>6000 Wierder op Lëtzebuergesch. Gesammelt vum Jacqui Zimmer. Français</title>, <other>Deutsch, English, Espanol, Português, Italiano. Saint Paul</other> <publisher>Luxembourg</publisher> <year>2000</year>.<raw>Zimmer, Jacqui: 6000 Wierder op Lëtzebuergesch. Gesammelt vum Jacqui Zimmer. Français, Deutsch, English, Espanol, Português, Italiano. Saint Paul: Luxembourg 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zimmer</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Dialekt – Nationaldialekt – Standardsprache. Vergleichende Betrachtungen zum deutsch-französischen Kontaktbereich in der Schweiz, im Elsass und im Luxemburg</title>. In: <source>Zeitschrift für Dialektologie und Linguistik</source> <volume>44:2</volume>, <year>1977</year>. S. <fpage>145</fpage> - <lpage>157</lpage>.<raw>Zimmer, Rudolf: Dialekt – Nationaldialekt – Standardsprache. Vergleichende Betrachtungen zum deutsch-französischen Kontaktbereich in der Schweiz, im Elsass und im Luxemburg. In: Zeitschrift für Dialektologie und Linguistik 44:2, 1977. S. 145-157.</raw></sequence><sequence>Internet:<raw>Internet:</raw></sequence><sequence>Quelle: <title>Beitrag von 03.05.2011</title>. In: <url>http://kultur.rtl.lu/kulturpur/news/109777.html</url> [<other>17.08.2011</other>].<raw>Quelle: Beitrag von 03.05.2011. In: http://kultur.rtl.lu/kulturpur/news/109777.html [17.08.2011].</raw></sequence><sequence>Quelle: <title>Neuhausen, Ingo: Das Französische in Luxemburg. Eine Sprache im romanisch-germanischen Sprachbereich</title>. <other>Siegen</other> <year>2001</year>. In: <url>http://deposit.ddb.de/cgi-bin/dokserv?idn=964178729&dok_var=d1&dok_ext=pdf&filename=964178729.pdf</url> [<other>17.08.2011</other>].<raw>Quelle: Neuhausen, Ingo: Das Französische in Luxemburg. Eine Sprache im romanisch-germanischen Sprachbereich. Siegen 2001. In: http://deposit.ddb.de/cgi-bin/dokserv?idn=964178729&dok_var=d1&dok_ext=pdf&filename=964178729.pdf [17.08.2011].</raw></sequence>