<sequence><author><surname>ALFERMANN</surname>, <given-names>Dorothee</given-names></author>. <title>Geschlechterrollen und geschlechtstypisches Verhalten</title>. <publisher>Stuttgart; Berlin; Köln: Kohlhammer</publisher> <year>1996</year>.<raw>ALFERMANN, Dorothee. Geschlechterrollen und geschlechtstypisches Verhalten. Stuttgart; Berlin; Köln: Kohlhammer, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>BÄNZIGER</surname>, <given-names>Peter-Paul, Magdalena</given-names></author> <author><surname>Beljan</surname>, und <given-names>Franz X</given-names></author> <author><surname>Eder</surname></author>. <title>Sexuelle Revolution? Zur Geschichte der Sexualität im deutschsprachigen Raum seit den 1960er Jahren. Herausgegeben von Pascal Eitler</title>. <other>Bielefeld</other>: <publisher>transcript Verlag</publisher> <year>2015</year>.<raw>BÄNZIGER, Peter-Paul, Magdalena Beljan, und Franz X. Eder. Sexuelle Revolution? Zur Geschichte der Sexualität im deutschsprachigen Raum seit den 1960er Jahren. Herausgegeben von Pascal Eitler. Bielefeld: transcript Verlag, 2015.</raw></sequence><sequence><title>BEAUVOIR de, Simone. Alles in allem</title>. <issue>17</issue>. Aufl. Rowohlt Taschenbuch <year>1976</year>.<raw>BEAUVOIR de, Simone. Alles in allem. 17. Aufl. Rowohlt Taschenbuch, 1976.</raw></sequence><sequence><editor>BECKER-SCHMIDT, Regina</editor> und <author><surname>Gudrun-Axeli</surname> <given-names>Knapp</given-names></author>. <title>Feministische Theorien zur Einführung</title>. <issue>2</issue>. Aufl. <other>Hamburg</other>: <publisher>Junius</publisher>, <other>o. J</other><raw>BECKER-SCHMIDT, Regina, und Gudrun-Axeli Knapp. Feministische Theorien zur Einführung. 2. Aufl. Hamburg: Junius, o. J.</raw></sequence><sequence><author><surname>BERGER</surname>, <given-names>Peter L.</given-names></author> und <given-names>Thomas</given-names> <author><surname>Luckmann</surname></author>. <title>Die gesellschaftliche Konstruktion der Wirklichkeit</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer Taschenbuch</publisher> <year>1980</year>.<raw>BERGER, Peter L., und Thomas Luckmann. Die gesellschaftliche Konstruktion der Wirklichkeit. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>BLUMSCHEIN</surname>, <given-names>Christine</given-names></author>. <title>Wie man(n) Frauen macht. Das Fernsehen als Vermittler und Produzent von Geschlechterideologien</title>. <other>München</other>: <publisher>Profil</publisher>, <year>1986</year>.<raw>BLUMSCHEIN, Christine. Wie man(n) Frauen macht. Das Fernsehen als Vermittler und Produzent von Geschlechterideologien. München: Profil, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>BROWNMILLER, Susan</surname></author> <title>Weiblichkeit - Die Frau in der Gesellschaft</title>. <other>Frankfurt am</other> <title>Main: Fischer Taschenbuch</title>, <year>1988</year>.<raw>BROWNMILLER, Susan. Weiblichkeit - Die Frau in der Gesellschaft. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>DERRA</surname>, <given-names>Julia</given-names></author> <author><surname>Maria</surname>, <given-names>Cornelia Eck</given-names></author> und <given-names>Michael</given-names> <author><surname>Jäckel</surname></author>. „Der <title>Apfel fällt nicht weit vom Stamm? Die werbliche Darstellung von Jugend- und Elterngeneration im Vergleich</title>“. <source>MedienPädagogik: Zeitschrift für Theorie und Praxis der Medienbildung</source> Nr. <volume>00</volume> (<issue>Dezember</issue> <year>2008</year>): <fpage>1</fpage> - <lpage>26</lpage>.<raw>DERRA, Julia Maria, Cornelia Eck, und Michael Jäckel. „Der Apfel fällt nicht weit vom Stamm? Die werbliche Darstellung von Jugend- und Elterngeneration im Vergleich“. MedienPädagogik: Zeitschrift für Theorie und Praxis der Medienbildung, Nr. 00 (Dezember 2008): 1-26.</raw></sequence><sequence><author><surname>DERRA</surname>, <given-names>Julia</given-names></author> <author><surname>Maria</surname>, <given-names>Cornelia Eck</given-names></author> und <given-names>Michael</given-names> <author><surname>Jäckel</surname></author>. <title>SchönheitsAnsichten. Geschlechterbilder in Werbeanzeigen und ihre Bewertung</title>. <other>Trier</other>: <publisher>Nomos Verlag; Reinhard Fischer</publisher> <year>2009</year>.<raw>DERRA, Julia Maria, Cornelia Eck, und Michael Jäckel. SchönheitsAnsichten. Geschlechterbilder in Werbeanzeigen und ihre Bewertung. Trier: Nomos Verlag; Reinhard Fischer, 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>DORER</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author>, und <author><given-names>Marschik, Matthias</given-names></author>  <title>Sexismus in der Werbung</title>. <other>Mediamanual</other>. <year>2002</year>. URL <url>http://www.mediamanual.at/mediamanual/themen/pdf/werbung/42_Marschik.pdf</url> (<other>Abruf 09.02.2019)</other><raw>DORER, Johanna, und Marschik, Matthias . Sexismus in der Werbung. Mediamanual. 2002. URL http://www.mediamanual.at/mediamanual/themen/pdf/werbung/42_Marschik.pdf (Abruf 09.02.2019)</raw></sequence><sequence><author><surname>EDER</surname>, <given-names>Franz X</given-names></author> „<title>Die lange Geschichte der ,Sexuellen Revolution4 in Westdeutschland (1950er bis 1980er Jahre)“. In Sexuelle Revolution? Zur Geschichte der Sexualität im deutschsprachigen Raum seit den 1960er Jahren, herausgegeben von Pascal Eitler, Peter-Paul Bänziger</title>, und <editor>Magdalena Beljan</editor> <fpage>25</fpage> - <lpage>59</lpage>. <other>Bielefeld</other>: <publisher>transcript Verlag</publisher> <year>2015</year>.<raw>EDER, Franz X. „Die lange Geschichte der ,Sexuellen Revolution4 in Westdeutschland (1950er bis 1980er Jahre)“. In Sexuelle Revolution? Zur Geschichte der Sexualität im deutschsprachigen Raum seit den 1960er Jahren, herausgegeben von Pascal Eitler, Peter-Paul Bänziger, und Magdalena Beljan, 25-59. Bielefeld: transcript Verlag, 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>EDER</surname>, <given-names>Franz X</given-names></author> „<title>Einleitung. Sexualität historisch er/finden“. In Kultur der Begierde. Eine Geschichte der Sexualität</title>, <fpage>9</fpage> - <lpage>27</lpage>. <other>München</other>: <publisher>C.H. Beck Verlag</publisher> <year>2009</year>.<raw>EDER, Franz X. „Einleitung. Sexualität historisch er/finden“. In Kultur der Begierde. Eine Geschichte der Sexualität, 9-27. München: C.H. Beck Verlag, 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>EDER</surname>, <given-names>Franz X</given-names></author> <title>Kultur der Begierde. Eine Geschichte der Sexualität</title>. <other>München</other>: <publisher>C.H. Beck Verlag</publisher> <year>2002</year>.<raw>EDER, Franz X. Kultur der Begierde. Eine Geschichte der Sexualität. München: C.H. Beck Verlag, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>FOUCAULT</surname>, <given-names>Michel</given-names></author>. <title>Die Ordnung der Dinge. Eine Archäologie der Humanwissenschaft</title>. <issue>1</issue>. Aufl. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher>, <year>1974</year>.<raw>FOUCAULT, Michel. Die Ordnung der Dinge. Eine Archäologie der Humanwissenschaft. 1. Aufl. Frankfurt am Main: Suhrkamp, 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>FREUD</surname>, <given-names>Sigmund. Sigmund</given-names></author> <author><surname>Freud</surname></author>. <title>Das Unbewusste. Herausgegeben von Lothar Bayer und Hans­Martin Lohmann</title>. <other>Ditzingen</other>: <publisher>Reclam</publisher>, <year>2017</year>.<raw>FREUD, Sigmund. Sigmund Freud. Das Unbewusste. Herausgegeben von Lothar Bayer und Hans­Martin Lohmann. Ditzingen: Reclam, 2017.</raw></sequence><sequence><author><surname>GOFFMAN</surname>, <given-names>Erving. „Das</given-names></author> <title>Arrangement der Geschlechter“. In Interaktion und Geschlecht, herausgegeben von Hubert Knoblauch</title>. <publisher>Campus Studium</publisher> <other>Campus-Verlag</other>, <year>2001</year>.<raw>GOFFMAN, Erving. „Das Arrangement der Geschlechter“. In Interaktion und Geschlecht, herausgegeben von Hubert Knoblauch. Campus Studium. Campus-Verlag, 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>GOFFMAN</surname>, <given-names>Erving</given-names></author>. <title>Geschlecht und Werbung</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher>, <year>1981</year>.<raw>GOFFMAN, Erving. Geschlecht und Werbung. Frankfurt am Main: Suhrkamp, 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>GUGUTZER</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>. <title>Soziologie des Körpers. 4. Einsichten. Themen der Soziologie</title>. <other>Bielefeld</other>: <publisher>transcript Verlag</publisher> <year>2013</year>.<raw>GUGUTZER, Robert. Soziologie des Körpers. 4. Einsichten. Themen der Soziologie. Bielefeld: transcript Verlag, 2013.</raw></sequence><sequence><author><surname>HENLEY</surname>, <given-names>Nancy M</given-names></author> <title>Body politics: power, sex, and nonverbal communication. Patterns of social behavior series</title>. Prentice-Hall, <year>1977</year>.<raw>HENLEY, Nancy M. Body politics: power, sex, and nonverbal communication. Patterns of social behavior series. Prentice-Hall, 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>HENLEY</surname>, <given-names>Nancy M </given-names></author> <author><surname>Körperstrategien</surname></author>: <title>Geschlecht, Macht und nonverbale Kommunikation. Herausgegeben von Senta Trömel-Plötz. Die Frau in der Gesellschaft</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer Taschenbuch</publisher> <year>1989</year>.<raw>HENLEY, Nancy M . Körperstrategien: Geschlecht, Macht und nonverbale Kommunikation. Herausgegeben von Senta Trömel-Plötz. Die Frau in der Gesellschaft. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch, 1989.</raw></sequence><sequence><editor>HOLTZ-BACHA, Christina, Hrsg. Stereotype? Frauen</editor> <title>und Männer in der Werbung</title>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher> <year>2011</year>.<raw>HOLTZ-BACHA, Christina, Hrsg. Stereotype? Frauen und Männer in der Werbung. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2011.</raw></sequence><sequence><editor>JÄGER, Siegfried</editor> „<title>Diskurs und Wissen. Theoretische und methodische Aspekte einer kritischen Diskurs- und Dispositivanalyse</title>“. In <source>Handbuch Sozialwissenschaftliche Diskursanalyse</source> herausgegeben von <editor>Reiner Keller, Andreas Hirseland, Werner Schneider</editor> und <source>Willy Viehöfer, 1. Theorien und Methoden:S</source> <fpage>81</fpage> - <lpage>112</lpage>. <other>Opladen</other>, <year>2001</year>.<raw>JÄGER, Siegfried. „Diskurs und Wissen. Theoretische und methodische Aspekte einer kritischen Diskurs- und Dispositivanalyse“. In Handbuch Sozialwissenschaftliche Diskursanalyse, herausgegeben von Reiner Keller, Andreas Hirseland, Werner Schneider, und Willy Viehöfer, 1. Theorien und Methoden:S. 81-112. Opladen, 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>KELLER</surname>, <given-names>Reiner</given-names></author>. <title>Diskursforschung. Eine Einführung für SozialwissenschaftlerInnen</title>. <issue>3</issue>. Aufl. Bd <volume>14</volume>. <source>Qualitative Sozialforschung</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher> <year>2007</year>.<raw>KELLER, Reiner. Diskursforschung. Eine Einführung für SozialwissenschaftlerInnen. 3. Aufl. Bd. 14. Qualitative Sozialforschung. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>KELLER, Reiner</surname></author> <title>Diskurs und Dispositive analysieren. Die Wissenssoziologische Diskursanalyse als Beitrag zu einer wissensanalytischen Profilierung der Diskursforschung</title>. In: <source>Forum Qualitative Sozialforschung</source> <year>2007</year>. URL <url>http://www.qualitative- research.net/index.php/fqs/rt/printerFriendly/243/537</url> (<other>Abruf 09.02.19)</other><raw>KELLER, Reiner. Diskurs und Dispositive analysieren. Die Wissenssoziologische Diskursanalyse als Beitrag zu einer wissensanalytischen Profilierung der Diskursforschung. In: Forum Qualitative Sozialforschung, 2007. URL http://www.qualitative- research.net/index.php/fqs/rt/printerFriendly/243/537 (Abruf 09.02.19)</raw></sequence><sequence><author><surname>KELLER</surname>, <given-names>Reiner. Wissenssoziologische</given-names></author> <title>Diskursanalyse. Grundlegung eines Forschungsprogramms</title>. <source>3</source>. <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Springer Fachmedien VS Verlag</publisher> <year>2011</year>.<raw>KELLER, Reiner. Wissenssoziologische Diskursanalyse. Grundlegung eines Forschungsprogramms. 3. Wiesbaden: Springer Fachmedien VS Verlag, 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>KNOBLAUCH</surname>, <given-names>Hubert</given-names></author>. <year>Wissenssoziologie</year>. <volume>3</volume>. <other>Konstanz</other>: <publisher>UVK Verlag</publisher> <year>2014</year>.<raw>KNOBLAUCH, Hubert. Wissenssoziologie. 3. Konstanz: UVK Verlag, 2014.</raw></sequence><sequence><editor>KROLL, Renate, Hrsg. Metzler Lexikon Gender Studies - Geschlechterforschung</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>J.B. Metzler Verlag</publisher> <year>2002</year>.<raw>KROLL, Renate, Hrsg. Metzler Lexikon Gender Studies - Geschlechterforschung. Stuttgart: J.B. Metzler Verlag, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>KÜCHENHOFF</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>. <title>Die Darstellung der Frau und die Behandlung von Frauenfragen im Fernsehen: eine empirische Untersuchung einer Forschungsgruppe der Universität Münster</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>W. Kohlhammer</publisher> <year>1975</year>.<raw>KÜCHENHOFF, Erich. Die Darstellung der Frau und die Behandlung von Frauenfragen im Fernsehen: eine empirische Untersuchung einer Forschungsgruppe der Universität Münster. Stuttgart: W. Kohlhammer, 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>LENZ</surname>, <given-names>Ilse, Lisa Mense</given-names></author> und <editor>Charlotte Ullrich</editor> Hrsg. „<source>Einleitung“. In Reflexive Körper?</source> — <title>Zur Modernisierung von Sexualität und Reproduktion</title>, <volume>1</volume>., <fpage>33</fpage> - <lpage>7</fpage> - <lpage>15</lpage>. <source>Geschlecht und Gesellschaft</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher> <year>2004</year>.<raw>LENZ, Ilse, Lisa Mense, und Charlotte Ullrich, Hrsg. „Einleitung“. In Reflexive Körper? — Zur Modernisierung von Sexualität und Reproduktion, 1., 33:7-15. Geschlecht und Gesellschaft. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2004.</raw></sequence><sequence><editor>LENZ, Karl</editor> und <author><surname>Marina</surname> <given-names>Adler</given-names></author>. <title>Geschlechterverhältnisse. Einführung in die sozialwissenschaftliche Geschlechterforschung</title>. Bd. <volume>1</volume>. <other>Weinheim</other>: <publisher>Juventa</publisher>, <year>2010</year>.<raw>LENZ, Karl, und Marina Adler. Geschlechterverhältnisse. Einführung in die sozialwissenschaftliche Geschlechterforschung. Bd. 1. Weinheim: Juventa, 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>LUCA</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>. <title>Medien, Sozialisation, Geschlecht: Fallstudien aus der sozialwissenschaftlichen Forschungspraxis</title>. <other>München</other>: <publisher>Kopaed</publisher>, <year>2003</year>.<raw>LUCA, Renate. Medien, Sozialisation, Geschlecht: Fallstudien aus der sozialwissenschaftlichen Forschungspraxis. München: Kopaed, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>LUCA, Renate</surname></author> <title>Medien und weibliche Identitätsbildung. Körper, Sexualität und Begehren in Selbst- und Fremdbildern junger Frauen</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Campus-Verlag</publisher>, <year>1998</year>.<raw>LUCA, Renate. Medien und weibliche Identitätsbildung. Körper, Sexualität und Begehren in Selbst- und Fremdbildern junger Frauen. Frankfurt am Main: Campus-Verlag, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>MÜHLEN ACHS</surname></author> <title>Gitta. Geschlecht bewusst gemacht. Körpersprachliche Inszenierungen: ein Bilder- und Arbeitsbuch</title>. <other>München</other>: <publisher>Verlag Frauenoffensive</publisher> <year>1998</year>.<raw>MÜHLEN ACHS, Gitta. Geschlecht bewusst gemacht. Körpersprachliche Inszenierungen: ein Bilder- und Arbeitsbuch. München: Verlag Frauenoffensive, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHEU</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>. <title>Wir werden nicht als Mädchen geboren - wir werden dazu gemacht</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer Taschenbuch Verlag GmbH</publisher> <year>1977</year>.<raw>SCHEU, Ursula. Wir werden nicht als Mädchen geboren - wir werden dazu gemacht. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verlag GmbH, 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHMERL</surname>, <given-names>Christiane. Frauenfeindliche</given-names></author> <title>Werbung: Sexismus als heimlicher Lehrplan</title>. <other>Berlin (West)</other> <publisher>Elefanten Press</publisher> <year>1981</year>.<raw>SCHMERL, Christiane. Frauenfeindliche Werbung: Sexismus als heimlicher Lehrplan. Berlin (West): Elefanten Press, 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHMERL</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>. „<title>Männliche Reflexe, weibliche Reflexionen: Werbung mit Frauenbildern</title>“. <source>IFF Info. Zeitschrift des interdisziplinären Frauenforschungs-Zentrum</source> Nr. <volume>25</volume> (<year>2003</year>).<raw>SCHMERL, Ulrike. „Männliche Reflexe, weibliche Reflexionen: Werbung mit Frauenbildern“. IFF Info. Zeitschrift des interdisziplinären Frauenforschungs-Zentrum, Nr. 25 (2003).</raw></sequence><sequence><author><surname>UMIKER-SEBEOK</surname></author>, Jean. „Die <title>7 Lebensalter der Frau - Ein Blick auf die 70er Jahre</title>“. In <title>Frauenzoo in der Werbung. Aufklärung über Fabeltiere, herausgegeben von Christiane Schmerl</title>, <fpage>93</fpage> - <lpage>132</lpage>. <other>München</other>: <publisher>Verlag Frauenoffensive</publisher> <year>1992</year>.<raw>UMIKER-SEBEOK, Jean. „Die 7 Lebensalter der Frau - Ein Blick auf die 70er Jahre“. In Frauenzoo in der Werbung. Aufklärung über Fabeltiere, herausgegeben von Christiane Schmerl, 93-132. München: Verlag Frauenoffensive, 1992.</raw></sequence>