<sequence><author><surname>Adorno</surname>, <given-names>Theodor W.</given-names></author> <title>Minima Moralia. Reflexionen aus dem beschädigten Leben</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <year>1964</year>.<raw>Adorno, Theodor W.: Minima Moralia. Reflexionen aus dem beschädigten Leben. Frankfurt am Main: Suhrkamp Verlag 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bachmann</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>: „[<title>Über Gedichte</title>]“ In: <source>Gesammelte Werke in vier Bänden</source> Band <volume>4</volume>: <title>Essays, Reden, vermischte Schriften</title>, <other>Anhang. München/Zürich</other> <publisher>R.Piper & Co. Verlag</publisher> <year>1993</year>.<raw>Bachmann, Ingeborg: „[Über Gedichte]“ In: Gesammelte Werke in vier Bänden. Band 4: Essays, Reden, vermischte Schriften, Anhang. München/Zürich: R.Piper & Co. Verlag 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bertens</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Modern Literary Theory: The Basics</title>. <other>London</other>: <publisher>Routledge</publisher> <year>2001</year>.<raw>Bertens, Hans: Modern Literary Theory: The Basics. London: Routledge 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beutin</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> <title>u.A.: Deutsche Literaturgeschichte. Von den Anfängen bis zur Gegenwart. 6. Auflage</title>. <other>Stuttgart und Weimar</other> <publisher>Verlag J.B. Metzler</publisher> <year>2001</year>.<raw>Beutin, Wolfgang u.A.: Deutsche Literaturgeschichte. Von den Anfängen bis zur Gegenwart. 6. Auflage. Stuttgart und Weimar: Verlag J.B. Metzler 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Boussart</surname>, <given-names>Monique</given-names></author>: <title>Zur Verschränkung von Feminismus und Pazifismus bei Christa Wolf</title>. In: <editor>Christa Wolf</editor> in <editor>feministischer Sicht</editor> Hrsg. von <editor>Michel Vanhelleputte</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Verlag Peter Lang</publisher> <year>1992</year>. S. <volume>91</volume> – <fpage>103</fpage>.<raw>Boussart, Monique: Zur Verschränkung von Feminismus und Pazifismus bei Christa Wolf. In: Christa Wolf in feministischer Sicht. Hrsg. von Michel Vanhelleputte. Frankfurt am Main: Verlag Peter Lang 1992. S. 91 – 103.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bovenschen</surname>, <given-names>Silvia</given-names></author>: <title>Die imaginierte Weiblichkeit. Exemplarische Untersuchungen zu kulturgeschichtlichen und literarischen Präsentationsformen des Weiblichen</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Suhrkamp Verlag</publisher> <year>1979</year>.<raw>Bovenschen, Silvia: Die imaginierte Weiblichkeit. Exemplarische Untersuchungen zu kulturgeschichtlichen und literarischen Präsentationsformen des Weiblichen. Frankfurt am Main: Suhrkamp Verlag 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Christmann</surname>, <given-names>Stefanie</given-names></author>: <title>Auf der Suche nach dem verhinderten Subjekt: DDR-Prosa im Licht der Frankfurter Schule</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Köningshausen & Neumann</publisher> <year>1990</year>.<raw>Christmann, Stefanie: Auf der Suche nach dem verhinderten Subjekt: DDR-Prosa im Licht der Frankfurter Schule. Würzburg: Köningshausen & Neumann 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emmerich</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>  <title>Kleine Literaturgeschichte der DDR. Erweiterte Neuausgabe</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>2000</year>.<raw>Emmerich, Wolfgang : Kleine Literaturgeschichte der DDR. Erweiterte Neuausgabe. Berlin: Aufbau Verlag 2000.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horkheimer</surname>, <given-names>Max</given-names></author> & <author><surname>Theodor</surname> <given-names>W</given-names></author> <author><surname>Adorno</surname></author>: <title>Dialektik der Aufklärung. Philosophische Fragmente</title>. <issue>14</issue>. Auflage. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Fischer Taschenbuch Verlag</publisher> <year>2003</year>.<raw>Horkheimer, Max & Theodor W. Adorno: Dialektik der Aufklärung. Philosophische Fragmente. 14. Auflage. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verlag 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Leezenberg</surname>, <given-names>Michiel</given-names></author> & <title>Gerard de Vries: Wetenschapsfilosofie voor geesteswetenschappen. 3. korrigierte Auflage</title>. <other>Amsterdam</other>: <publisher>Amsterdam University Press</publisher> <year>2003</year>.<raw>Leezenberg, Michiel & Gerard de Vries: Wetenschapsfilosofie voor geesteswetenschappen. 3. korrigierte Auflage. Amsterdam: Amsterdam University Press 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Leitch</surname>, <given-names>Vincent B.</given-names></author> <title>The Norton Anthology of Theory and Criticism</title>. <other>New York and London</other> <publisher>W.W. Norton</publisher> and Company <year>2001</year>.<raw>Leitch, Vincent B.: The Norton Anthology of Theory and Criticism. New York and London: W.W. Norton and Company 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lyotard</surname>, <given-names>Jean-Francois</given-names></author>: <title>Le Differend</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Minuit</publisher> <year>1983</year>.<raw>Lyotard, Jean-Francois: Le Differend. Paris: Minuit 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nickel-Bacon</surname>, <given-names>Irmgard</given-names></author>: <title>Schmerz der Subjektwerdung. Ambivalenzen und Widersprüche in Christa Wolfs utopischer Novellistik</title>. (<source>Studien zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur</source> <volume>12</volume>) <fpage>D</fpage> - <lpage></lpage>. Univ. <other>Köln. Tübingen</other> <publisher>Stauffenberg</publisher> <year>2001</year>.<raw>Nickel-Bacon, Irmgard: Schmerz der Subjektwerdung. Ambivalenzen und Widersprüche in Christa Wolfs utopischer Novellistik. (Studien zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur, 12) Diss. Univ. Köln. Tübingen: Stauffenberg 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wander</surname>, <given-names>Maxie</given-names></author>: <title>Guten Morgen, du Schöne. Protokolle nach Tonband</title>. <volume>8</volume>. <other>Auflage. München</other> <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>2003</year>.<raw>Wander, Maxie: Guten Morgen, du Schöne. Protokolle nach Tonband. 8. Auflage. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weinhold</surname>, <given-names>Ulrike</given-names></author>: „<title>Christa Wolfs Kurze Reise in den Mythos: (Verpasste) Chancen des Kassandra-Projekts</title>“. In: <source>Neophilologus</source>, Volume <volume>88</volume>, Number <issue>4</issue>. Kluwer Academic Publishers <year>2004</year>. S. <fpage>587</fpage> – <issue>613</issue>.<raw>Weinhold, Ulrike: „Christa Wolfs Kurze Reise in den Mythos: (Verpasste) Chancen des Kassandra-Projekts“. In: Neophilologus, Volume 88, Number 4. Kluwer Academic Publishers 2004. S. 587 – 613.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Die Dimension des Autors. Band I und II. Essays und Aufsätze, Reden und Gespräche 1959-1985</title>. <other>Berlin und Weimar</other> <publisher>Aufbau Verlag</publisher> <year>1986</year>.<raw>Wolf, Christa: Die Dimension des Autors. Band I und II. Essays und Aufsätze, Reden und Gespräche 1959-1985. Berlin und Weimar: Aufbau Verlag 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Kassandra. 5. autorisierte</title> <other>Auflage München</other> <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1997</year>.<raw>Wolf, Christa: Kassandra. 5. autorisierte Auflage München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Medea: Stimmen. 6. Auflage</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1998</year>.<raw>Wolf, Christa: Medea: Stimmen. 6. Auflage. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Nachdenken über Christa T. Neuausgabe</title>. <other>München</other>: <publisher>Luchterhand Literaturverlag</publisher> <year>2002</year>.<raw>Wolf, Christa: Nachdenken über Christa T. Neuausgabe. München: Luchterhand Literaturverlag 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>: <title>Voraussetzungen einer Erzählung: Kassandra. Frankfurter Poetik-Vorlesungen. 2. autorisierte Auflage</title>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1998</year>.<raw>Wolf, Christa: Voraussetzungen einer Erzählung: Kassandra. Frankfurter Poetik-Vorlesungen. 2. autorisierte Auflage. München: Deutscher Taschenbuch Verlag 1998.</raw></sequence>