<sequence><author><surname>Barner</surname>, <given-names>Wilfried</given-names></author>. „<title>Vorwort". Geschichte der Literatur von 1945 bis zur Gegengwart</title>. <issue>2</issue>. erw. Auflage <other>Miinchen: Beck</other> <year>2006</year>, S. XXV<raw>Barner, Wilfried. „Vorwort". Geschichte der Literatur von 1945 bis zur Gegengwart. 2. erw. Auflage. Miinchen: Beck, 2006, S. XXV</raw></sequence><sequence><author><surname>Brake</surname>, <given-names>Michael, Lars</given-names></author> <title>Hubrich und Sascha Lobo. „Riesenmaschine als Handapparat". Riesenmaschine. Das Beste aus dem brandneuen Universum</title>. Hrsg. von <editor>Holm Friebe, Sascha Lobo, Kathrin Passig undAleks Scholz</editor> <other>Miinchen</other>: <publisher>Heyne</publisher>, <year>2007</year>. <fpage>12</fpage> - <lpage>15</lpage> <url>http://riesenmaschine.de/riesenmaschinebuch.pdf</url><raw>Brake, Michael, Lars Hubrich und Sascha Lobo. „Riesenmaschine als Handapparat". Riesenmaschine. Das Beste aus dem brandneuen Universum. Hrsg. von Holm Friebe, Sascha Lobo, Kathrin Passig undAleks Scholz. Miinchen: Heyne, 2007. 12-15 http://riesenmaschine.de/riesenmaschinebuch.pdf</raw></sequence><sequence><author><surname>Glanz</surname>, <given-names>Berit</given-names></author>: „<title>Sonnenaufgang im Uncanny Valley."Kursbuch 199: Unglaubliche Intelligenzen</title>. Hrsg. von <editor>Armin Nassehi</editor> und <editor>Peter Felixberger</editor> <other>Hamburg</other>: <publisher>Kursbuch-Kulturstiftung</publisher> <year>2019</year>. S. <fpage>47</fpage> - <lpage>61</lpage>.<raw>Glanz, Berit: „Sonnenaufgang im Uncanny Valley."Kursbuch 199: Unglaubliche Intelligenzen. Hrsg. von Armin Nassehi und Peter Felixberger Hamburg: Kursbuch-Kulturstiftung 2019. S. 47-61.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glanz</surname>, <given-names>Berit</given-names></author>: „<title>Digitales Publizieren - Praktische Projektarbeit zum Erwerb digitaler Schliisselkom petenzen."Teaching is Touching the Future. Academic Teaching within and across Discipli­nes</title>. Tagungsband. Hrsg <editor>Von Schelhowe Heidi, Melanie Schaumburg</editor> und <editor>Judith Jasper</editor> <other>Bielefeld</other>: <publisher>UVW UniversitatsVerlagWebler</publisher> <year>2015</year>. <fpage>321</fpage> - <lpage>323</lpage><raw>Glanz, Berit: „Digitales Publizieren - Praktische Projektarbeit zum Erwerb digitaler Schliisselkom petenzen."Teaching is Touching the Future. Academic Teaching within and across Discipli­nes. Tagungsband. Hrsg. Von Schelhowe Heidi, Melanie Schaumburg und Judith Jasper. Bielefeld: UVW UniversitatsVerlagWebler 2015. 321-323</raw></sequence><sequence><author><surname>Glaser</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>. <title>Autorenseite bei Technology Review</title>. <url>https://www.heise.de/tr/autor/Peter-Glaser-1023869.html zugegriffen</url> <other>am 27.02.2020</other> <fpage>14</fpage> - <lpage>32</lpage><raw>Glaser, Peter. Autorenseite bei Technology Review. https://www.heise.de/tr/autor/Peter-Glaser-1023869.html zugegriffen am 27.02.2020 14:32</raw></sequence><sequence><author><surname>Glaser</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>. <title>Ein Essay von Peter Glaser zum 1. Internet-Literaturwettbewerb</title>. <source>Die Zeit Nr. 39/1996. https://www.zeit.de/1996/39/glaser.19960920.xml</source> S. 3<raw>Glaser, Peter. Ein Essay von Peter Glaser zum 1. Internet-Literaturwettbewerb. Die Zeit Nr. 39/1996. https://www.zeit.de/1996/39/glaser.19960920.xml S. 3</raw></sequence><sequence><author><surname>Hertwig</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: „<title>Grinden wie die Delphine im Interwebs". Mindstate Malibu. Kritik istauchnur eine Form von Eskapismus</title>. Hrsg. von <editor>Joshua GroE, Johannes</editor> <source>Hertwig und Andy Kaiser in Zusammenarbeit mit dem Insitut fiir moderne Kunst Niirnberg. Niirnberg: Starfruit</source> <year>2018</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>16</fpage> - <lpage>39</lpage><raw>Hertwig, Johannes: „Grinden wie die Delphine im Interwebs". Mindstate Malibu. Kritik istauchnur eine Form von Eskapismus. Hrsg. von Joshua GroE, Johannes Hertwig und Andy Kaiser in Zusammenarbeit mit dem Insitut fiir moderne Kunst Niirnberg. Niirnberg: Starfruit, 2018. S.16-39</raw></sequence><sequence><editor>Herder, Johann</editor> Gottfried. „99 <title>Brief zur Beforderung der Humanitat" (1796). Herders Sammtliche Werke</title>. Hrsg. <source>von Bernhard Suphan</source> Bd. <volume>18</volume>, <other>Berlin</other> <year>1883</year>. 109f.<raw>Herder, Johann Gottfried. „99. Brief zur Beforderung der Humanitat" (1796). Herders Sammtliche Werke. Hrsg. von Bernhard Suphan. Bd. 18, Berlin 1883. 109f.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlegel</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>. „<title>Die romantische Poesie ist eine progressive Universalpoesie" (1798). Athenaum Fragment 166. Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe</title>. Hrsg. von <editor>Ernst Behler</editor> unter Mitw. von <editor>Jean-Jacques Anstett</editor> und <editor>Hans Eichner</editor> <other>Paderborn</other>: <publisher>Schoningh</publisher>, <year>1967</year>. Bd. <volume>2</volume>, S. <fpage>182</fpage> - <lpage>183</lpage><raw>Schlegel, Friedrich. „Die romantische Poesie ist eine progressive Universalpoesie" (1798). Athenaum Fragment 166. Kritische Friedrich-Schlegel-Ausgabe. Hrsg. von Ernst Behler unter Mitw. von Jean-Jacques Anstett und Hans Eichner. Paderborn: Schoningh, 1967. Bd. 2, S. 182-183</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlegel</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>. <other>Athenaum (Berlin)</other> <volume>1</volume>. Bd., <volume>2</volume>. Stuck, <fpage>1798</fpage>. <url>http://www.zeno.org/nid/20005618908</url><raw>Schlegel, Friedrich. Athenaum (Berlin), 1. Bd., 2. Stuck, 1798. http://www.zeno.org/nid/20005618908</raw></sequence><sequence><author><surname>Schmitz-Emans</surname>, <given-names>Monika. „Der</given-names></author> <author><surname>Roman</surname></author> <title>und seine Konzeption in der deutschen Romantik". Revue Internationale de philosophie</title>. <source>De Boeck Superieur</source> <year>2009</year>. Nr. <volume>248</volume>, S. <fpage>99</fpage> - <lpage>122</lpage><raw>Schmitz-Emans, Monika. „Der Roman und seine Konzeption in der deutschen Romantik". Revue Internationale de philosophie. De Boeck Superieur, 2009. Nr. 248, S. 99-122</raw></sequence>