<sequence><author><surname>Der</surname> <given-names>Stricker</given-names></author>: <title>Daniel von dem blühenden Tal</title>. Hrsg. v <editor>Michael Resler</editor> <other>3., über­arbeitete Auflage. Berlin/Boston</other> <year>2015</year>.<raw>Der Stricker: Daniel von dem blühenden Tal. Hrsg. v. Michael Resler. 3., über­arbeitete Auflage. Berlin/Boston 2015.</raw></sequence><sequence><author><surname>Katholische</surname> <given-names>Kirche</given-names></author>; <author><surname>Deutsche</surname></author> <title>Bischofskonferenz: Die Bibel. Einheitsüberset­zung der Heiligen Schrift. Gesamtausgabe</title>. <other>Stuttgart</other> <year>2016</year>.<raw>Katholische Kirche; Deutsche Bischofskonferenz: Die Bibel. Einheitsüberset­zung der Heiligen Schrift. Gesamtausgabe. Stuttgart 2016.</raw></sequence><sequence><editor>Wirnt von Grafenberg: Wigalois. Hrsg. v. Sabine</editor> und <author><surname>Ulrich</surname> <given-names>Seelbach</given-names></author>. <title>Text der Ausgabe von</title> <given-names>J</given-names> <author><surname>M. N</surname> <given-names>Kapteyn</given-names></author>. <title>Übersetzt, erläutert und mit einem Nach­wort versehen von Sabine und Ulrich</title> <other>Seelbach. 2., überarbeitete Auf­lage. Berlin/Boston</other> <year>2015</year>.<raw>Wirnt von Grafenberg: Wigalois. Hrsg. v. Sabine und Ulrich Seelbach. Text der Ausgabe von J. M. N. Kapteyn. Übersetzt, erläutert und mit einem Nach­wort versehen von Sabine und Ulrich Seelbach. 2., überarbeitete Auf­lage. Berlin/Boston 2015.</raw></sequence><sequence><publisher>Darstellungen</publisher><raw>Darstellungen</raw></sequence><sequence><author><surname>Beifuss</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Wigalois - ein Ritter Gottes</title>? <source>Schriftenreihe Schriften zur Me­diävistik</source> Band <volume>25</volume>. <other>Hamburg</other> <year>2016</year>.<raw>Beifuss, Helmut: Wigalois - ein Ritter Gottes? Schriftenreihe Schriften zur Me­diävistik; Band 25. Hamburg 2016.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bolta</surname>, <given-names>Eva</given-names></author>: <title>Die Chimäre als dialektische Denkfigur im Artusroman : mit exemp­larischen Analysen von Teilen des "Parzival" Wolframs von Eschenbach, des "Wigalois" Wirnts von Grafenberg und der "Crone" Heinrichs von dem Türlin</title>. <source>Mikrokosmos. Beiträge zur Literaturwissenschaft und Bedeu­tungsforschung</source> Band <volume>81</volume>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>2014</year>.<raw>Bolta, Eva: Die Chimäre als dialektische Denkfigur im Artusroman : mit exemp­larischen Analysen von Teilen des "Parzival" Wolframs von Eschenbach, des "Wigalois" Wirnts von Grafenberg und der "Crone" Heinrichs von dem Türlin. Mikrokosmos. Beiträge zur Literaturwissenschaft und Bedeu­tungsforschung. Band 81. Frankfurt am Main 2014.</raw></sequence><sequence><author><surname>Boor</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author> <author><surname>de</surname></author>: <title>Der Daniel des Stricker und der Garel des Pleier</title>. In: <editor>Helmut de Boor, Ingeborg Schröbler</editor> (Hrsg.): <source>Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur</source> Band <volume>79</volume>. <other>Tübingen</other> <year>1957</year>, S. <fpage>67</fpage> - <lpage>84</lpage>.<raw>Boor, Helmut de: Der Daniel des Stricker und der Garel des Pleier. In: Helmut de Boor, Ingeborg Schröbler (Hrsg.): Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur. Band 79. Tübingen 1957, S. 67-84.</raw></sequence><sequence><author><surname>Boor</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author> <title>de: Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>. Band <volume>2</volume>. Hrsg. v <editor>Helmut de Boor</editor> und <given-names>Richard</given-names> <author><surname>Newald</surname></author>. <source>Die hö­fische Literatur: Vorbereitung, Blüte, Ausklang, 1170-1250</source> 11. Auflage, bearbeitet v <editor>Ursula Henning</editor> <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>Boor, Helmut de: Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart. Band 2. Hrsg. v. Helmut de Boor und Richard Newald. Die hö­fische Literatur: Vorbereitung, Blüte, Ausklang, 1170-1250. 11. Auflage, bearbeitet v. Ursula Henning. München 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brinker</surname>, <given-names>Claudia</given-names></author>: <title>hie ist diu aventiure geholt!' Die Jenseitsreise im Wigalois des Wirnt von Gravenberg: Kreuzzugsprogaganda und unterhaltsame Glau­benslehre</title>? In: <editor>Claudia Brinker, Claudia Brinker-von der Heyde</editor> (Hrsg.): <source>Contemplata aliis tradere, Studien zum Verhältnis von Literatur und Spi­ritualität</source> <other>Bern</other> <year>1995</year>, S. <fpage>87</fpage> - <lpage>110</lpage>.<raw>Brinker, Claudia: ,hie ist diu aventiure geholt!' Die Jenseitsreise im Wigalois des Wirnt von Gravenberg: Kreuzzugsprogaganda und unterhaltsame Glau­benslehre? In: Claudia Brinker, Claudia Brinker-von der Heyde (Hrsg.): Contemplata aliis tradere, Studien zum Verhältnis von Literatur und Spi­ritualität. Bern 1995, S. 87-110.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cormeau</surname></author>, <year>Christoph</year>. <title>Wigalois' und ,Diu Crone': zwei Kapitel zur Gattungsge­schichte des nachklassischen Aventiureromans</title>. <source>Münchener Texte und Un­tersuchungen zur deutschen Literatur des Mittelalters</source> <volume>57</volume>. <other>Zürich 1977</other><raw>Cormeau, Christoph. ,Wigalois' und ,Diu Crone': zwei Kapitel zur Gattungsge­schichte des nachklassischen Aventiureromans. Münchener Texte und Un­tersuchungen zur deutschen Literatur des Mittelalters; 57. Zürich 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietl</surname>, <given-names>Cora</given-names></author>: <title>Wigalois der Schachkönig</title>. In: <editor>Klaus Bohnen, Björn Ekmann</editor> (Hrsg.): <source>Text & Kontext; Zeitschrift für germanistische Literaturforschung in Skandinavien</source> <volume>24</volume>. <other>Kopenhagen [et al.]</other> <year>2002</year>, S. <fpage>98</fpage> - <lpage>112</lpage>.<raw>Dietl, Cora: Wigalois der Schachkönig. In: Klaus Bohnen, Björn Ekmann (Hrsg.): Text & Kontext; Zeitschrift für germanistische Literaturforschung in Skandinavien; 24. Kopenhagen [et al.] 2002, S. 98-112.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietl</surname>, <given-names>Cora</given-names></author>: <title>Wunder und zouber als Merkmal der âventiure in Wirnts Wigalois</title>?. In: <editor>Friedrich Wolfzettel</editor> (Hrsg.): <source>Das Wunderbare der arthurischen Lite­ratur. Probleme und Perspektiven</source> <other>Tübingen</other> <year>2003</year>, S. <fpage>299</fpage> - <lpage>311</lpage>.<raw>Dietl, Cora: Wunder und zouber als Merkmal der âventiure in Wirnts Wigalois?. In: Friedrich Wolfzettel (Hrsg.): Das Wunderbare der arthurischen Lite­ratur. Probleme und Perspektiven. Tübingen 2003, S. 299-311.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietl</surname>, <given-names>Cora</given-names></author>: <title>Strickers Daniel zwischen Herrscherroman und Heiligenlegende</title>. In: <editor>Cora Dietl, Friedrich Wolfzettel, Christoph Schanze</editor> (Hrsg.): <source>Gattungsin­ferenzen. Der Artusroman im Dialog</source> <other>Berlin</other> [et al.] <year>2016</year>, S. <fpage>95</fpage> - <lpage>115</lpage>.<raw>Dietl, Cora: Strickers Daniel zwischen Herrscherroman und Heiligenlegende. In: Cora Dietl, Friedrich Wolfzettel, Christoph Schanze (Hrsg.): Gattungsin­ferenzen. Der Artusroman im Dialog. Berlin [et al.] 2016, S. 95-115.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dimpel</surname>, <given-names>Friedrich M.</given-names></author> <title>Fort mit dem Zaubergürtel! Entzauberte Räume im ,Wiga- lois' des Wirnt von Gravenberg</title>. In: <editor>Sonja Glauch, Susanne Köbele, Uta Störmer-Caysa</editor> (Hrsg.): <source>Projektion -</source> <other>Reflexion</other> <title>- Ferne. Räumliche Vor­stellungen und Denkfiguren im Mittelalter</title>. <other>Berlin</other> <year>2011</year>, S. <fpage>13</fpage> - <lpage>37</lpage>.<raw>Dimpel, Friedrich M.: Fort mit dem Zaubergürtel! Entzauberte Räume im ,Wiga- lois' des Wirnt von Gravenberg. In: Sonja Glauch, Susanne Köbele, Uta Störmer-Caysa (Hrsg.): Projektion - Reflexion - Ferne. Räumliche Vor­stellungen und Denkfiguren im Mittelalter. Berlin 2011, S. 13-37.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eming</surname>, <given-names>Jutta</given-names></author>: <title>Funktionswandel des Wunderbaren: Studien zum Bel inconnu, zum Wigalois und zum Wigoleis vom Rade</title>. <other>Trier</other> <year>1999</year>.<raw>Eming, Jutta: Funktionswandel des Wunderbaren: Studien zum Bel inconnu, zum Wigalois und zum Wigoleis vom Rade. Trier 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fasbender</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>: <title>Der ,Wigalois' Wirnts von Grafenberg. Eine Einführung</title>. <other>Berlin/New York</other> <year>2010</year>.<raw>Fasbender, Christoph: Der ,Wigalois' Wirnts von Grafenberg. Eine Einführung. Berlin/New York 2010.</raw></sequence><sequence><editor>Fricke, Harald [et al.]</editor> (Hrsg.): <source>Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft</source> Band <volume>1</volume>. <other>Berlin [et al.] 2007</other><raw>Fricke, Harald [et al.] (Hrsg.): Reallexikon der deutschen Literaturwissenschaft. Band 1. Berlin [et al.] 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fuchs</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Hybride Helden: Gwigalois und Willehalm. Beiträge zum Helden­bild und zur Poetik des Romans im frühen 13. Jahrhundert</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1997</year>.<raw>Fuchs, Stefan: Hybride Helden: Gwigalois und Willehalm. Beiträge zum Helden­bild und zur Poetik des Romans im frühen 13. Jahrhundert. Heidelberg 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Giloy-Hirtz</surname>, <given-names>Petra</given-names></author>: <title>Begegnung mit dem Ungeheuer</title>. In: <editor>Gert Kaiser</editor> (Hrsg.): <title>An den Grenzen höfischer Kultur. Anfechtungen der Lebensordnung in der deutschen Erzähldichtung des hohen Mittelalters</title>. <other>München</other> <year>1991</year>, S. <fpage>167</fpage> - <lpage>209</lpage>.<raw>Giloy-Hirtz, Petra: Begegnung mit dem Ungeheuer. In: Gert Kaiser (Hrsg.): An den Grenzen höfischer Kultur. Anfechtungen der Lebensordnung in der deutschen Erzähldichtung des hohen Mittelalters. München 1991, S. 167­209.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gottzmann</surname>, <given-names>Carola L.</given-names></author> <title>Wirnts von Gravenberc Wigalois: Zur Klassifizierung so­genannter epigonaler Artusdichtung</title>. In: <editor>Cola Minis, Arend Quak</editor> (Hrsg.): <source>Amsterdamer Beiträge zur Älteren Germanistik</source> Band <volume>14</volume>. <other>Amsterdam [et al.] 1979</other> S. <fpage>87</fpage> - <lpage>136</lpage>.<raw>Gottzmann, Carola L.: Wirnts von Gravenberc Wigalois: Zur Klassifizierung so­genannter epigonaler Artusdichtung. In: Cola Minis, Arend Quak (Hrsg.): Amsterdamer Beiträge zur Älteren Germanistik, Band 14. Amsterdam [et al.] 1979, S. 87-136.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gottzmann</surname>, <given-names>Carola L.</given-names></author> <author><surname>Rittertum</surname></author>, <title>Minne, Ehe und Herrschertum: die Artusepik der hochhöfischen Zeit</title>. <source>Deutsche Artusdichtung</source> Band <volume>1</volume>. <source>Information und Interpretation</source> <volume>2</volume>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1986</year>.<raw>Gottzmann, Carola L.: Rittertum, Minne, Ehe und Herrschertum: die Artusepik der hochhöfischen Zeit. Deutsche Artusdichtung, Band 1. Information und Interpretation; 2. Frankfurt am Main 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grubmüller</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Artusroman und Heilsbringerethos. Zum ,Wigalois' des Wirnt von Grafenberg</title>. In: <editor>Jens Haustein [et al.]</editor> (Hrsg.): <source>Beiträge zur Ge­schichte der deutschen Sprache und Literatur</source> Band <volume>107</volume>. <other>Berlin/New York</other> <year>1985</year>, S. <fpage>218</fpage> - <lpage>239</lpage>.<raw>Grubmüller, Klaus: Artusroman und Heilsbringerethos. Zum ,Wigalois' des Wirnt von Grafenberg. In: Jens Haustein [et al.] (Hrsg.): Beiträge zur Ge­schichte der deutschen Sprache und Literatur. Band 107. Berlin/New York 1985, S. 218-239.</raw></sequence><sequence><author><surname>Guardini</surname>, <given-names>Romano</given-names></author>: <title>Von heiligen Zeichen</title>. <other>Mainz</other> <year>1927</year>.<raw>Guardini, Romano: Von heiligen Zeichen. Mainz 1927.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hahn</surname>, <given-names>Ingrid</given-names></author>: <title>Gott und Minne, Tod und 'triuwe': zur Konzeption des 'Wigalois' des Wirntvon Grafenberg</title>. In: <editor>Helmut Brall, Barbara Haupt, Urban Küsters</editor> (Hrsg.): <source>Personenbeziehungen in der mittelalterlichen Literatur. Studia Humaniora</source> <volume>25</volume>. <other>Düsseldorf</other> <year>1994</year>, S. <fpage>37</fpage> - <lpage>60</lpage>.<raw>Hahn, Ingrid: Gott und Minne, Tod und 'triuwe': zur Konzeption des 'Wigalois' des Wirntvon Grafenberg. In: Helmut Brall, Barbara Haupt, Urban Küsters (Hrsg.): Personenbeziehungen in der mittelalterlichen Literatur. Studia Humaniora; 25. Düsseldorf 1994, S. 37-60.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hammer</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Ordnung durch Un-Ordnung. Der Zusammenschluss von Teu­fel und Monster in der mittelalterlichen Literatur</title>. In: <editor>Achim Geisenhans- lüke, Georg Mein</editor> (Hrsg.): <source>Monströse Ordnungen. Zur Typologie und Äs­thetik des Anormalen</source> <other>Bielefeld</other> <year>2009</year>, S. <fpage>209</fpage> - <lpage>256</lpage>.<raw>Hammer, Andreas: Ordnung durch Un-Ordnung. Der Zusammenschluss von Teu­fel und Monster in der mittelalterlichen Literatur. In: Achim Geisenhans- lüke, Georg Mein (Hrsg.): Monströse Ordnungen. Zur Typologie und Äs­thetik des Anormalen. Bielefeld 2009, S. 209-256.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Paradigmatische Poesie. Der spätere deutsche Artusroman auf dem Weg zu einer,nachklassischen'Ästhetik</title>. In: <editor>Christian Kiening [et al.]</editor> (Hrsg.): <source>Deutsche Vierteljahrsschrift für Literaturwissenschaft und Geis­tesgeschichte</source> Band <volume>54</volume>. <other>Berlin</other> <year>1980</year>, S. <fpage>204</fpage> - <lpage>231</lpage>.<raw>Haug, Walter: Paradigmatische Poesie. Der spätere deutsche Artusroman auf dem Weg zu einer,nachklassischen'Ästhetik. In: Christian Kiening [et al.] (Hrsg.): Deutsche Vierteljahrsschrift für Literaturwissenschaft und Geis­tesgeschichte. Band 54. Berlin 1980, S. 204-231.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Der Teufel und das Böse im mittelalterlichen Roman</title>. In: <editor>Walter Haug</editor> (Hrsg.): <source>Strukturen als Schlüssel zur Welt. Kleine Schriften zur Er­zählliteratur des Mittelalters</source> <other>Tübingen</other> <year>1989</year>, S. <fpage>67</fpage> - <lpage>85</lpage>.<raw>Haug, Walter: Der Teufel und das Böse im mittelalterlichen Roman. In: Walter Haug (Hrsg.): Strukturen als Schlüssel zur Welt. Kleine Schriften zur Er­zählliteratur des Mittelalters. Tübingen 1989, S. 67-85.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Literaturtheorie im deutschen Mittelalter von den Anfängen bis zum Ende des 13. Jahrhunderts</title>. <issue>2</issue>., überarb. u. erw. Aufl <other>Darmstadt</other> <year>1992</year>.<raw>Haug, Walter: Literaturtheorie im deutschen Mittelalter von den Anfängen bis zum Ende des 13. Jahrhunderts. 2., überarb. u. erw. Aufl. Darmstadt 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinzle</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Über den Aufbau des Wigalois</title>. In: <editor>Wolfgang Adan</editor> und <editor>Jan Standke</editor> (Hrsg.): <source>Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte</source> Band <volume>67</volume>. <other>Heidelberg</other> <year>1973</year>, S. <fpage>261</fpage> - <lpage>271</lpage>.<raw>Heinzle, Joachim: Über den Aufbau des Wigalois. In: Wolfgang Adan und Jan Standke (Hrsg.): Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte. Band 67. Heidelberg 1973, S. 261-271.</raw></sequence><sequence><author><surname>Henderson</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>: <title>Strickers Daniel von dem Blühenden Tal: Werkstruktur und Interpretation unter Berücksichtigung der handschriftlichen Überlie­ferung. German language and literature monographs</title>; <issue>1</issue>. Amsterdam <year>1976</year>.<raw>Henderson, Ingeborg: Strickers Daniel von dem Blühenden Tal: Werkstruktur und Interpretation unter Berücksichtigung der handschriftlichen Überlie­ferung. German language and literature monographs; 1. Amsterdam 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Henderson</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>: <title>Selbstentfremdung im ,Wigalois' Wirnts von Grafenberg</title>. In: <editor>Bernd Kratz</editor> (Hrsg.): <source>Colloquia Germanica, Internationale Zeitschrift für Germanische Sprach- und Literaturwissenschaft</source> Band <volume>13</volume>, Nr. <issue>1</issue>. <other>Bern [et al.]</other> <year>1980</year>, S. <fpage>35</fpage> - <lpage>46</lpage>.<raw>Henderson, Ingeborg: Selbstentfremdung im ,Wigalois' Wirnts von Grafenberg. In: Bernd Kratz (Hrsg.): Colloquia Germanica, Internationale Zeitschrift für Germanische Sprach- und Literaturwissenschaft, Band 13, Nr. 1. Bern [et al.] 1980, S. 35-46.</raw></sequence><sequence><author><surname>Henderson</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>: <title>Dark Figures and Eschatological Imagery in Wirnt von Gravenberg's Wigalois</title>. In: <editor>Edward R. Haymes, Stephanie Cain Van D’Elden</editor> (Hrsg.): <source>The Dark Figure in Medieval German and Germanic Lit­erature. Göppingen</source> <year>1986</year>, S. <fpage>99</fpage> - <lpage>113</lpage>.<raw>Henderson, Ingeborg: Dark Figures and Eschatological Imagery in Wirnt von Gravenberg's Wigalois. In: Edward R. Haymes, Stephanie Cain Van D’Elden (Hrsg.): The Dark Figure in Medieval German and Germanic Lit­erature. Göppingen 1986, S. 99-113.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kern</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Rezeption und Genese des Artusroman: Überlegungen zu Strickers Daniel von dem blühenden Tal</title>. In: <editor>Hugo Moser, Benno v. Wiese</editor> (Hrsg.): <source>Zeitschrift für Deutsche Philologie</source> Band <volume>93</volume>. <other>Sonderheft. Berlin</other> [et al.] <year>1974</year>, S. <fpage>18</fpage> - <lpage>42</lpage>.<raw>Kern, Peter: Rezeption und Genese des Artusroman: Überlegungen zu Strickers Daniel von dem blühenden Tal. In: Hugo Moser, Benno v. Wiese (Hrsg.): Zeitschrift für Deutsche Philologie, Band 93. Sonderheft. Berlin [et al.] 1974, S. 18-42.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kern</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die Auseinandersetzung mit der Gattungstradition im Wigalois</title>. In: <editor>Friedrich Wolfzettel</editor> (Hrsg.): <source>Artusroman und</source> <title>Intertextualität: (Beiträge der Deutschen Sektionstagung der Internationalen Artusgesellschaft vom 16</title>. <source>bis 19. November 1989 an der Johann Wolfgang Goethe-Univer­sität</source> <other>Frankfurt a. M.). Giessen</other> <year>1990</year>, S. <fpage>73</fpage> - <lpage>83</lpage>.<raw>Kern, Peter: Die Auseinandersetzung mit der Gattungstradition im Wigalois. In: Friedrich Wolfzettel (Hrsg.): Artusroman und Intertextualität: (Beiträge der Deutschen Sektionstagung der Internationalen Artusgesellschaft vom 16. bis 19. November 1989 an der Johann Wolfgang Goethe-Univer­sität Frankfurt a. M.). Giessen 1990, S. 73-83.</raw></sequence><sequence><author><surname>LÜThi</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Das europäische Volksmärchen. Form und Wesen; eine literaturwis­senschaftliche Darstellung</title>. <other>Bern</other> <year>1947</year>.<raw>LÜThi, Max: Das europäische Volksmärchen. Form und Wesen; eine literaturwis­senschaftliche Darstellung. Bern 1947.</raw></sequence><sequence><author><surname>Menzel</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Christliche Symbolik. Zweiter Theil</title>. Hrsg. v <editor>G. Joseph</editor> Manz. <issue>2</issue>. Auflage. <other>Regensburg</other> <year>1856</year>.<raw>Menzel, Wolfgang: Christliche Symbolik. Zweiter Theil. Hrsg. v. G. Joseph Manz. 2. Auflage. Regensburg 1856.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mertens</surname>, <given-names>Volker</given-names></author> : <title>Gewisse lere'. Zum Verhältnis von Fiktion und Didaxe im spä­ten deutschen Artusroman</title>. In: <editor>Friedrich Wolfzettel</editor> (Hrsg.): <source>Artusroman und</source> <title>Intertextualität: (Beiträge der Deutschen Sektionstagung der Inter­nationalen Artusgesellschaft vom 16</title>. <other>bis 19. November 1989 an der</other> <publisher>Jo­hann Wolfgang Goethe-Universität</publisher> <other>Frankfurt a. M.). Giessen</other> <year>1990</year>, S. <fpage>85</fpage> - <lpage>106</lpage>.<raw>Mertens, Volker: , Gewisse lere'. Zum Verhältnis von Fiktion und Didaxe im spä­ten deutschen Artusroman. In: Friedrich Wolfzettel (Hrsg.): Artusroman und Intertextualität: (Beiträge der Deutschen Sektionstagung der Inter­nationalen Artusgesellschaft vom 16. bis 19. November 1989 an der Jo­hann Wolfgang Goethe-Universität Frankfurt a. M.). Giessen 1990, S. 85­106.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mertens</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Der deutsche Artusroman. Reclams Universal-Bibliothek</title>; <volume>17609</volume>. <other>Stuttgart</other> <year>2007</year>.<raw>Mertens, Volker: Der deutsche Artusroman. Reclams Universal-Bibliothek; 17609. Stuttgart 2007.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moelleken</surname>, <given-names>Wolfgang W.</given-names></author> <title>Minne und Ehe in Strickers Daniel von dem blühenden Tal: Strukturanalytische Ergebnisse</title>. In: <editor>Hugo Moser, Benno v. Wiese</editor> (Hrsg.): <source>Zeitschrift für Deutsche Philologie</source> Band. <volume>93</volume>. <other>Sonderheft. Ber- lin/New York</other> <year>1974</year>, S. <fpage>42</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Moelleken, Wolfgang W.: Minne und Ehe in Strickers Daniel von dem blühenden Tal: Strukturanalytische Ergebnisse. In: Hugo Moser, Benno v. Wiese (Hrsg.): Zeitschrift für Deutsche Philologie, Band. 93. Sonderheft. Ber- lin/New York 1974, S. 42-50.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moelleken</surname>, <given-names>Wolfgang W.</given-names></author> <title>Die Bedeutung der Riesenvaterepisode in Strickers ,Daniel von dem blühenden Tal</title>'. In: <editor>William C. McDonald</editor> (Hrsg.): <source>Spec­trum Medii</source> <title>Aevi, Essays in Early German Literature in Honor of George Fenwick Jones</title>. <other>Albany (New York)</other> <year>1983</year>, S. <fpage>347</fpage> - <lpage>359</lpage>.<raw>Moelleken, Wolfgang W.: Die Bedeutung der Riesenvaterepisode in Strickers ,Daniel von dem blühenden Tal'. In: William C. McDonald (Hrsg.): Spec­trum Medii Aevi, Essays in Early German Literature in Honor of George Fenwick Jones. Albany (New York) 1983, S. 347-359.</raw></sequence><sequence><author><surname>Moelleken</surname>, <given-names>Wolfgang W.</given-names></author> <author><surname>Henderson</surname>, <given-names>Ingeborg</given-names></author>: <title>Die Bedeutung der liste im Da­niel des Strickers</title>. In: <editor>Cola Minis</editor> (Hrsg.): <source>Amsterdamer Beiträge zur Älte­ren Germanistik</source> Band <volume>4</volume>. <other>Amsterdam</other> <year>1973</year>, S. <fpage>187</fpage> - <lpage>201</lpage>.<raw>Moelleken, Wolfgang W., Henderson, Ingeborg: Die Bedeutung der liste im Da­niel des Strickers. In: Cola Minis (Hrsg.): Amsterdamer Beiträge zur Älte­ren Germanistik. Band 4. Amsterdam 1973, S. 187-201.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pingel</surname>, <given-names>Regina</given-names></author>: <title>Ritterliche Werte zwischen Tradition und Transformation. Zur veränderten Konzeption von Artusheld und Artushofin Strickers "Daniel von dem blühenden Tal</title>". <source>Mikrokosmos. Beiträge zur Literaturwissen­schaft und Bedeutungsforschung</source> Band <volume>40</volume>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>.<raw>Pingel, Regina: Ritterliche Werte zwischen Tradition und Transformation. Zur veränderten Konzeption von Artusheld und Artushofin Strickers "Daniel von dem blühenden Tal". Mikrokosmos. Beiträge zur Literaturwissen­schaft und Bedeutungsforschung. Band 40. Frankfurt am Main 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ragotzky</surname>, <given-names>Hedda</given-names></author>: <title>Das Handlungsmodell der list und die Thematisierung der Be­deutung von guot: Zum Problem einer sozialgeschichtlich orientierten In­terpretation von Strickers Daniel vom blühenden Tal und dem Pfaffen Amis</title>. In: <editor>Gert Kaiser</editor> (Hrsg.): <source>Literatur -</source> <other>Publikum</other> <title>- historischer Kontext</title>. <other>Bern [et al.]</other> <year>1977</year>, S. <fpage>183</fpage> - <lpage>203</lpage>.<raw>Ragotzky, Hedda: Das Handlungsmodell der list und die Thematisierung der Be­deutung von guot: Zum Problem einer sozialgeschichtlich orientierten In­terpretation von Strickers Daniel vom blühenden Tal und dem Pfaffen Amis. In: Gert Kaiser (Hrsg.): Literatur - Publikum - historischer Kontext. Bern [et al.] 1977, S. 183-203.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ragotzky</surname>, <given-names>Hedda</given-names></author>: <title>Gattungserneuerung und Laienunterweisung in Texten des Strickers</title>. <other>Tübingen</other> <year>1981</year>.<raw>Ragotzky, Hedda: Gattungserneuerung und Laienunterweisung in Texten des Strickers. Tübingen 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ruh</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Höfische Epik des deutschen Mittelalters</title>. Band <volume>1</volume>: <title>Von den Anfängen bis zu Hartmann von Aue</title>. <issue>2</issue>., verb. Aufl <other>Berlin</other> <year>1977</year>.<raw>Ruh, Kurt: Höfische Epik des deutschen Mittelalters. Band 1: Von den Anfängen bis zu Hartmann von Aue. 2., verb. Aufl. Berlin 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schiewer</surname>, <given-names>Hans-Jochen</given-names></author>: <title>Mythisierung als Vereinfachung: ein Versuch zum (spä­ten) Artusroman: ,Wigalois</title>‘. In: <editor>Hans-Jochen Schiewer, Stefan Seeber</editor> (Hrsg.): <source>Höfische Wissensordnungen. Encomia Deutsch</source> <volume>2</volume>. <other>Göttingen</other> <year>2012</year>, S. <fpage>39</fpage> - <lpage>50</lpage>.<raw>Schiewer, Hans-Jochen: Mythisierung als Vereinfachung: ein Versuch zum (spä­ten) Artusroman: ,Wigalois‘. In: Hans-Jochen Schiewer, Stefan Seeber (Hrsg.): Höfische Wissensordnungen. Encomia Deutsch; 2. Göttingen 2012, S. 39-50.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schilling</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Der Stricker am Wiener Hof? Überlegungen zur historischen Situierung des Daniel von dem Blühenden Tal</title>. In: <editor>Rainer Gruenter</editor> (Hrsg.): <source>Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte</source> Band <volume>85</volume>. <other>Heidelberg</other> <year>1991</year>, S. <fpage>273</fpage> - <lpage>291</lpage>.<raw>Schilling, Michael: Der Stricker am Wiener Hof? Überlegungen zur historischen Situierung des Daniel von dem Blühenden Tal. In: Rainer Gruenter (Hrsg.): Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte. Band 85. Heidelberg 1991, S. 273-291.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Almut</given-names></author>: <title>Teufelsklang und höllische Stille. Erzählen von Dissonanz im ,Wigalois' des Wirnt von Gravenberg</title>. In: <editor>Jörn Bockmann</editor> und <editor>Julia Gold</editor> (Hrsg.): <source>Turpiloquium: Kommunikation</source> <title>mit Teufeln und Dämonen in Mittelalter und früher Neuzeit</title>. <source>Würzburger Beiträge zur deutschen Phi­lologie</source> Band <volume>41</volume>. <other>Würzburg</other> <year>2017</year>, S. <fpage>83</fpage> - <lpage>102</lpage>.<raw>Schneider, Almut: Teufelsklang und höllische Stille. Erzählen von Dissonanz im ,Wigalois' des Wirnt von Gravenberg. In: Jörn Bockmann und Julia Gold (Hrsg.): Turpiloquium: Kommunikation mit Teufeln und Dämonen in Mittelalter und früher Neuzeit. Würzburger Beiträge zur deutschen Phi­lologie. Band 41. Würzburg 2017, S. 83-102.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Guido</given-names></author>: <title>Er nam den spiegel in die hant, als in sin wisheit lerte: zum Einfluß klerikaler Hofkritiken und Herrschaftslehren auf den Wandel höfi­scher Epik in groß- und kleinepischen Dichtungen des Stricker. Item medi- ävistische Studien</title>; <volume>1</volume>. <other>Essen</other> <year>1994</year>.<raw>Schneider, Guido: Er nam den spiegel in die hant, als in sin wisheit lerte: zum Einfluß klerikaler Hofkritiken und Herrschaftslehren auf den Wandel höfi­scher Epik in groß- und kleinepischen Dichtungen des Stricker. Item medi- ävistische Studien; 1. Essen 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Der synkretistische Roman des Wirnt von Gravenberg: Uner­ledigte Fragen an den Wigalois</title>. In: <editor>Rainer Gruenter</editor> (Hrsg.): <source>Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte</source> Band <volume>80</volume>, Nr. <volume>3</volume>. <other>Heidelberg</other> <year>1986</year>, S. <fpage>235</fpage> - <lpage>277</lpage>.<raw>Schröder, Werner: Der synkretistische Roman des Wirnt von Gravenberg: Uner­ledigte Fragen an den Wigalois. In: Rainer Gruenter (Hrsg.): Euphorion. Zeitschrift für Literaturgeschichte. Band 80, Nr. 3. Heidelberg 1986, S. 235-277.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>und zuckte in uf als einen schoup. Parodierte Artus-Herrlich­keit in Strickers,Daniel</title>‘. In: <editor>Karl Hauck, Karl A. Kroeschell</editor> (Hrsg.): <source>Spra­che und Recht</source> Band <volume>2</volume>. <source>Beiträge zur Kulturgeschichte des Mittelalters. Festschrift für Ruth Schmidt-Wiegand zum 60. Geburtstag</source> <other>Berlin</other> [et al.] <year>1986</year>, S. <fpage>814</fpage> - <lpage>830</lpage>.<raw>Schröder, Werner: und zuckte in uf als einen schoup. Parodierte Artus-Herrlich­keit in Strickers,Daniel‘. In: Karl Hauck, Karl A. Kroeschell (Hrsg.): Spra­che und Recht. Band 2. Beiträge zur Kulturgeschichte des Mittelalters. Festschrift für Ruth Schmidt-Wiegand zum 60. Geburtstag. Berlin [et al.] 1986, S. 814-830.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz</surname>, <given-names>Armin</given-names></author>: <title>Das Nicht-höfische als Dämonisches: Die Gegenwelt Korntin im Wigalois</title>. In: <editor>Friedrich Wolfzettel, Cora Dietl, Matthias Däumer</editor> (Hrsg.): <source>Artusroman und Mythos. Schriften der Internationalen Artusgesellschaft, Sektion Deutschland, Österreich</source> Band <volume>8</volume>. <other>Berlin</other> <year>2011</year>, S. <fpage>391</fpage> - <lpage>407</lpage>.<raw>Schulz, Armin: Das Nicht-höfische als Dämonisches: Die Gegenwelt Korntin im Wigalois. In: Friedrich Wolfzettel, Cora Dietl, Matthias Däumer (Hrsg.): Artusroman und Mythos. Schriften der Internationalen Artusgesellschaft, Sektion Deutschland, Österreich. Band 8. Berlin 2011, S. 391-407.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seifert</surname>, <given-names>Arno</given-names></author>: <title>Historia im Mittelalter</title>. In: <editor>Arno Seifert</editor> (Hrsg.): <source>Archiv für Be­griffsgeschichte</source> <volume>21</volume>. <other>Göttingen</other> <year>1977</year>, S. <fpage>226</fpage> - <lpage>284</lpage>.<raw>Seifert, Arno: Historia im Mittelalter. In: Arno Seifert (Hrsg.): Archiv für Be­griffsgeschichte; 21. Göttingen 1977, S. 226-284.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spiewok</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Der Stricker und die Prudentia</title>. In: <editor>Wissenschaftliche Zeit­schrift der Ernst Moritz Arndt-Universität Greifswald</editor> <source>Gesellschaftswis­senschaftliche Reihe</source> Band <volume>13</volume>. <source>Greifswald</source> <year>1964</year>, S. <fpage>119</fpage> - <lpage>126</lpage>.<raw>Spiewok, Wolfgang: Der Stricker und die Prudentia. In: Wissenschaftliche Zeit­schrift der Ernst Moritz Arndt-Universität Greifswald, Gesellschaftswis­senschaftliche Reihe. Band 13. Greifswald 1964, S. 119-126.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wandhoff</surname>, <given-names>Haiko</given-names></author>: <title>Strickers ,Daniel von dem Blühenden Tal': ein komischer Ar­tusroman im frühen 13. Jahrhundert</title>? In: <editor>Werner Röcke</editor> (Hrsg.): <source>Komische Gegenwelten: Lachen und Literatur in Mittelalter und Früher Neuzeit</source> <other>Paderborn</other> <year>1999</year>, S. <fpage>47</fpage> - <lpage>62</lpage>.<raw>Wandhoff, Haiko: Strickers ,Daniel von dem Blühenden Tal': ein komischer Ar­tusroman im frühen 13. Jahrhundert? In: Werner Röcke (Hrsg.): Komische Gegenwelten: Lachen und Literatur in Mittelalter und Früher Neuzeit. Paderborn 1999, S. 47-62.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehrli</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Wigalois</title> In: <editor>Robert Ulshöfer</editor> (Hrsg.): <source>Der Deutschunterricht. Bei­trage zu seiner Praxis und wissenschaftlichen Grundlegung</source> Band <volume>17</volume>. <editor>Spätes Mittelalter</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1965</year>, S. <fpage>18</fpage> - <lpage>35</lpage>.<raw>Wehrli, Max: Wigalois. In: Robert Ulshöfer (Hrsg.): Der Deutschunterricht. Bei­trage zu seiner Praxis und wissenschaftlichen Grundlegung. Band 17. Spätes Mittelalter. Stuttgart 1965, S. 18-35.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehrli</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Formen Mittelalterlicher Erzählung</title>. <other>Zürich</other> <year>1969</year>.<raw>Wehrli, Max: Formen Mittelalterlicher Erzählung. Zürich 1969.</raw></sequence>