<sequence><author><surname>Brockhaus</surname></author> <title>Enzyklopädie in 24 Bänden. 19., völlig neu bearbeitete Auflage</title>. Band <volume>24</volume>. <other>Mannheim</other>: <publisher>F. A. Brockhaus GmbH</publisher> <year>1994</year>.<raw>Brockhaus Enzyklopädie in 24 Bänden. 19., völlig neu bearbeitete Auflage. Band 24. Mannheim: F. A. Brockhaus GmbH, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heiz</surname>, <given-names>André</given-names></author>: <title>Wie argumentiert Werbung. Zur verbalen und imaginalen Konzeption von Werbebotschaften. Rhetorik der Codes, Analyse und Methodendiskussion</title>. <other>München</other>: <publisher>Verlag Ölschläger GmbH</publisher> <year>1978</year>.<raw>Heiz, André: Wie argumentiert Werbung. Zur verbalen und imaginalen Konzeption von Werbebotschaften. Rhetorik der Codes, Analyse und Methodendiskussion. München: Verlag Ölschläger GmbH, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname>, <given-names>Andreas</given-names></author>: <title>Werbung. Theorie und Praxis werblicher Beeinflussung. Mit Beiträgen von Gerold Behrens (). WiST Taschenbücher</title>. <other>München</other>: <publisher>Verlag Franz Vahlen GmbH</publisher> <year>1980</year>.<raw>Kaiser, Andreas: Werbung. Theorie und Praxis werblicher Beeinflussung. Mit Beiträgen von Gerold Behrens (). WiST Taschenbücher. München: Verlag Franz Vahlen GmbH, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Obermaier</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Grundwissen Werbung. Zielgruppen, Ideenfindung, Konzeption, Werbemitel, Text, Layout, Etat, Abwicklung, Erfoglskontrolle</title>. <source>Heyne Kompaktwissen</source> Nr. <fpage>22</fpage> - <lpage>203</lpage>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Heyne Verlag GmbH & Co. KG</publisher> <year>1988</year>.<raw>Obermaier, Ernst: Grundwissen Werbung. Zielgruppen, Ideenfindung, Konzeption, Werbemitel, Text, Layout, Etat, Abwicklung, Erfoglskontrolle. Heyne Kompaktwissen Nr. 22/203. München: Wilhelm Heyne Verlag GmbH & Co. KG, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Plett</surname>, <given-names>Heinrich F.</given-names></author> <title>Einführung in die rhetorische Textanalyse</title>. <volume>8</volume>. Aufl. <other>Hamburg</other>: <publisher>Helmut Buske Verlag GmbH</publisher> <year>1991</year>.<raw>Plett, Heinrich F.: Einführung in die rhetorische Textanalyse. 8. Aufl. Hamburg: Helmut Buske Verlag GmbH, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ueding</surname>, <given-names>Gert/Steinbrink, Bernd</given-names></author> <title>Grundrißder Rhetorik. Geschichte. Technik. Methode. 3., überarbeitete und erweiterte Auflage</title>. <other>Stuttgart: Weimar</other> <publisher>Verlag J. B. Metzler</publisher> <year>1994</year>.<raw>Ueding, Gert/Steinbrink, Bernd: Grundrißder Rhetorik. Geschichte. Technik. Methode. 3., überarbeitete und erweiterte Auflage. Stuttgart: Weimar: Verlag J. B. Metzler, 1994.</raw></sequence>