<sequence><author><surname>Grass</surname>, <given-names>G</given-names></author> <title>Die Rättin</title> (<other>Darmstadt, Neuwied</other> <year>1986</year>)<raw>Grass, G, Die Rättin (Darmstadt, Neuwied, 1986)</raw></sequence><sequence><title>Sekundärliteratur zu Günter Grass Die Rättin</title><raw>Sekundärliteratur zu Günter Grass Die Rättin </raw></sequence><sequence><author><surname>Durzak</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author> „<title>Es war einmal", Zu Günter Grass: Geschichte auf dem poetischen Prüfstand</title> (<other>Stuttgart</other>, <year>1985</year>), S. <fpage>172</fpage><raw>Durzak, Manfred „Es war einmal", Zu Günter Grass: Geschichte auf dem poetischen Prüfstand (Stuttgart, 1985), S. 172</raw></sequence><sequence><author><surname>Flügel</surname>, <given-names>Arndt</given-names></author>  <title>Mit Wörtern das Ende aufschieben. Konzepualisierung von Erfahrung in der „Rättin" von Günter Grass</title>, <source>Bayreuther Beiträge zur Literaturwissenschaft</source> Band <volume>15</volume> (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1995</year>)<raw>Flügel, Arndt , Mit Wörtern das Ende aufschieben. Konzepualisierung von Erfahrung in der „Rättin" von Günter Grass, Bayreuther Beiträge zur Literaturwissenschaft, Band 15 (Frankfurt am Main, 1995)</raw></sequence><sequence><author><surname>Grass</surname>, <given-names>Günter, „Zum</given-names></author> <author><surname>Beispiel Calcutta"</surname></author>  <title>Alptraum und Hoffnung: 2 Reden vor dem Club of Rome</title> (Göttingen, <year>1989</year>)<raw>Grass, Günter, „Zum Beispiel Calcutta" , Alptraum und Hoffnung: 2 Reden vor dem Club of Rome (Göttingen, 1989)</raw></sequence><sequence><author><surname>Gruettner</surname>, <given-names>Mark</given-names></author> <author><surname>Martin</surname></author>, <title>Intertextualität und Zeitkritik in Günter Grass' „ Kopfgeburten" und „Die</title> <source>Rättin", Studien zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur</source> Band <volume>6</volume>, (<other>Tübingen</other>, <year>1997</year>)<raw>Gruettner, Mark Martin, Intertextualität und Zeitkritik in Günter Grass' „ Kopfgeburten" und „Die Rättin", Studien zur deutschsprachigen Gegenwartsliteratur, Band 6, (Tübingen, 1997)</raw></sequence><sequence><author><surname>Hunt</surname></author>, Irmgart, „Zur <title>Ästhetik des Schwebens. Utopieentwurf und Utopieverwurf in Günter Grass' `Die Rättin</title> <source>",' Monatshefte</source> <volume>81</volume> (Amsterdam, <year>1989</year>), S. <fpage>286</fpage> - <lpage>297</lpage><raw>Hunt, Irmgart, „Zur Ästhetik des Schwebens. Utopieentwurf und Utopieverwurf in Günter Grass' `Die Rättin' ", Monatshefte 81 (Amsterdam, 1989), S. 286-297</raw></sequence><sequence><author><surname>Ignée</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>, „<title>Apokalypse als Ergebnis eines Geschäftsberichts. Günter Grass' Roman Die Rättin (1986)", in Apokalypse, Weltuntergangsvisionen des 20. Jahrhunderts</title>, Hrsg.: Grimm <editor>Gunter E</editor> <other>et. al. (Frankfurt</other> <year>1986</year>)<raw>Ignée, Wolfgang, „Apokalypse als Ergebnis eines Geschäftsberichts. Günter Grass' Roman Die Rättin (1986)", in Apokalypse, Weltuntergangsvisionen des 20. Jahrhunderts, Hrsg.: Grimm Gunter E. et. al. (Frankfurt, 1986)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kiefer, Klaus</surname> <given-names>H</given-names></author>., „<title>Günter Grass' „Die Rättin" - Struktur und Rezeption</title>", <source>Orbis Litterarum</source> Nr. <volume>46</volume> (<year>1991</year>), S. <fpage>364</fpage> - <lpage>382</lpage><raw>Kiefer, Klaus, H., „Günter Grass' „Die Rättin" - Struktur und Rezeption", Orbis Litterarum, Nr. 46 (1991), S. 364-382</raw></sequence><sequence><author><surname>Kniesche</surname>, <given-names>Thomas W.</given-names></author> <title>Die Genealogie der Post-Apokalypse. Günter Grass' Die Rättin</title>, (<other>Wien</other>, <year>1991</year>)<raw>Kniesche, Thomas W., Die Genealogie der Post-Apokalypse. Günter Grass' Die Rättin, (Wien, 1991)</raw></sequence><sequence><author><surname>Roehm, Klaus-Jürgen</surname></author> <title>Polyphonie und Improvisation. Zur offenen Form in Günter Grass' „Die Rättin</title>" (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1992</year>)<raw>Roehm, Klaus-Jürgen, Polyphonie und Improvisation. Zur offenen Form in Günter Grass' „Die Rättin" (Frankfurt am Main, 1992)</raw></sequence><sequence><author><surname>Setzwein</surname>, <given-names>Bernhard, „Günter Grass</given-names></author> `<title>Die Rättin' ", in „Kindlers</title> <source>Neues Literaturlexikon"</source> Band <volume>6</volume> (<other>München</other> <year>1989</year>), S. <fpage>802</fpage> - <lpage>803</lpage><raw>Setzwein, Bernhard, „Günter Grass: `Die Rättin' ", in „Kindlers Neues Literaturlexikon", Band 6 (München 1989), S. 802-803</raw></sequence><sequence><author><surname>Williams</surname>. <given-names>Gerhild S</given-names></author> „<title>Es war einmal, ist und wird wieder sein: Geschichte und Geschichten in Günter Grass Der Buht", Deutsche Literatur in der Bundesrepublik seit 1965</title>, <other>Hrsg</other>: <publisher>Lützeler Michael und Schwarz Egon</publisher> (<other>Königstein/Ts</other>, <year>1980</year>), <fpage>186</fpage><raw>Williams. Gerhild S. „Es war einmal, ist und wird wieder sein: Geschichte und Geschichten in Günter Grass Der Buht", Deutsche Literatur in der Bundesrepublik seit 1965, Hrsg: Lützeler Michael und Schwarz Egon, (Königstein/Ts, 1980), 186</raw></sequence><sequence><source>Sekundärliteratur zur Filmanalyse</source><raw>Sekundärliteratur zur Filmanalyse</raw></sequence><sequence><author><surname>Albersmeier</surname> <given-names>F.J</given-names></author>., „<title>Traditioneller Literaturbegriff oder Literatur im Zeitalter der Medien. Zur Einbeziehung der Medien in literaturwissenschaftliche Theorie und Praxis", in Literatur in Film und Fernsehen</title>; von <editor>Shakespeare bis Beckett, Hrsg.: Grabes H</editor> (<other>Königsstein/Ts</other>, <year>1980</year>)<raw>Albersmeier F.J., „Traditioneller Literaturbegriff oder Literatur im Zeitalter der Medien. Zur Einbeziehung der Medien in literaturwissenschaftliche Theorie und Praxis", in Literatur in Film und Fernsehen; von Shakespeare bis Beckett, Hrsg.: Grabes H. (Königsstein/Ts, 1980)</raw></sequence><sequence><author><surname>Arnheim</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>, <title>Film als Kunst</title>, (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1988</year>)<raw>Arnheim, Rudolf, Film als Kunst, (Frankfurt am Main, 1988)</raw></sequence><sequence><author><surname>Balázs</surname>, <given-names>Bel</given-names></author>á, <title>Der sichtbare Mensch oder die Kultur des Films</title> (<other>Hamburg</other>, <year>1972</year>)<raw>Balázs, Belá, Der sichtbare Mensch oder die Kultur des Films (Hamburg, 1972)</raw></sequence><sequence><author><surname>Beja</surname>, <given-names>M</given-names></author>., <title>Film and Literature. An Introduction</title>. (<other>New York</other> <year>1979</year>)<raw>Beja, M., Film and Literature. An Introduction. (New York, 1979)</raw></sequence><sequence><author><surname>Estermann</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>, <title>Die Verfilmung literarischer Werke</title> (<other>Bonn</other>, <year>1965</year>)<raw>Estermann, Alfred, Die Verfilmung literarischer Werke (Bonn, 1965)</raw></sequence><sequence><author><surname>Faulstich</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>, <title>Einführung in die Filmanalyse</title>, <volume>2</volume>. Aufl., (Tübingen <year>1978</year>)<raw>Faulstich, Werner, Einführung in die Filmanalyse, 2. Aufl., (Tübingen 1978)</raw></sequence><sequence><author><surname>Hienger Jörg</surname></author> „<title>Verfilmte Literatur, Probleme der Transformation und der Popularisierung", LiLi</title>. <source>Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik</source> Nr. <volume>36</volume>, Vol. <volume>9</volume> (<issue>1979</issue>), S. <fpage>12</fpage> - <lpage>30</lpage><raw>Hienger Jörg, „Verfilmte Literatur, Probleme der Transformation und der Popularisierung", LiLi. Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik, Nr. 36, Vol. 9 (1979), S. 12-30</raw></sequence><sequence><author><surname>Hurst</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>, <title>Erzählsituationen in Literatur und Film. Ein Modell zur vergleichenden Analyse von literarischen Texten und filmischen Adaptionen</title> (<other>Tübingen</other> <year>1993</year>)<raw>Hurst, Matthias, Erzählsituationen in Literatur und Film. Ein Modell zur vergleichenden Analyse von literarischen Texten und filmischen Adaptionen (Tübingen 1993)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kandorfer</surname>, <given-names>Pierre</given-names></author>, <title>Lehrbuch der Filmgestaltung</title> (<other>Köln</other> <year>1978</year>)<raw>Kandorfer, Pierre, Lehrbuch der Filmgestaltung (Köln 1978)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kanzog</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>, <title>Einführung in die Filmphilologie</title>, <source>Münchner Beiträge zur Filmphilologie</source> Band <volume>4</volume>, <issue>2</issue>. Aufl. (<other>München</other>, <year>1997</year>)<raw>Kanzog, Klaus, Einführung in die Filmphilologie, Münchner Beiträge zur Filmphilologie, Band 4, 2. Aufl. (München, 1997)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kanzog, Klaus</surname></author> <title>Erzählstrukturen - Filmstrukturen. Erzählungen Henrich von Kleists und ihre filmische Realisation</title> (<other>Berlin</other> <year>1981</year>)<raw>Kanzog, Klaus, Erzählstrukturen - Filmstrukturen. Erzählungen Henrich von Kleists und ihre filmische Realisation (Berlin 1981)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kloepfer</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>/ <author><surname>Möller</surname>, <given-names>Karl-Dietmar</given-names></author>: <title>Narrativität in den Medien</title> (<other>Mannheim</other>, <year>1986</year>)<raw>Kloepfer, Rolf/ Möller, Karl-Dietmar: Narrativität in den Medien (Mannheim, 1986)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>S</given-names></author> <title>Theorie des Films. Die Errettung der äußeren Wirklichkeit</title>, Band <volume>3</volume>, (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1973</year>)<raw>Kracauer, S, Theorie des Films. Die Errettung der äußeren Wirklichkeit, Band 3, (Frankfurt am Main, 1973)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kuchenbuch</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>, Filmanalyse (Köln <year>1978</year>)<raw>Kuchenbuch, Thomas, Filmanalyse (Köln, 1978)</raw></sequence><sequence><author><surname>Mundt</surname>, <given-names>Michaela</given-names></author>, <title>Transformationsanalyse. Methodologische Probleme der Literaturverfilmung</title> (<other>Tübingen</other>, <year>1994</year>)<raw>Mundt, Michaela, Transformationsanalyse. Methodologische Probleme der Literaturverfilmung (Tübingen, 1994)</raw></sequence><sequence><author><surname>Paech</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>, <title>Methodenprobleme der Analyse verfilmter Literatur</title>, <other>2. überarbeitete Auflage (Münster</other> <year>1988</year>)<raw>Paech, Joachim, Methodenprobleme der Analyse verfilmter Literatur, 2. überarbeitete Auflage (Münster, 1988)</raw></sequence><sequence><author><surname>Pauli</surname>, <given-names>Hansjörg, „Filmmusik</given-names></author> <title>Ein historisch-kritischer Abriß ", in Musik in den Massenmedien Rundfunk und Fernsehen</title>. <source>Perspektiven und Materialien</source> Hrsg.: <editor>Schmidt, Hans Christian</editor> <other>Mainz</other> <year>1976</year>, S. <fpage>91</fpage> - <lpage>119</lpage><raw>Pauli, Hansjörg, „Filmmusik: Ein historisch-kritischer Abriß ", in Musik in den Massenmedien Rundfunk und Fernsehen. Perspektiven und Materialien, Hrsg.: Schmidt, Hans Christian. Mainz 1976, S. 91-119</raw></sequence><sequence><author><surname>Pudovkin</surname>, <given-names>Vsevolod</given-names></author>: <title>Filmskript und Filmregie (Frankfurt am Main,1983) Schachtschabel, Gaby, Der Ambivalenzcharakter der Literaturverfilmung</title>, <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe XXX, Theater-, Film- und Fernsehwissenschaften</source> Bd. <volume>16</volume> (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year>)<raw>Pudovkin, Vsevolod: Filmskript und Filmregie (Frankfurt am Main,1983) Schachtschabel, Gaby, Der Ambivalenzcharakter der Literaturverfilmung, Europäische Hochschulschriften, Reihe XXX, Theater-, Film- und Fernsehwissenschaften, Bd. 16 (Frankfurt am Main, 1984)</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Irmela</given-names></author>: <title>Der verwandelte Text. Wege zu einer Theorie der Literaturverfilmung</title> (<other>Tübingen</other>, <year>1981</year>)<raw>Schneider, Irmela: Der verwandelte Text. Wege zu einer Theorie der Literaturverfilmung (Tübingen, 1981)</raw></sequence><sequence><author><surname>Strautz</surname>, <given-names>Evelyn</given-names></author>: <title>Probleme der Literaturverfilmung dargestellt am Beispiel von „James Ivorys A Room With A View</title>" (<other>Alfeld/ Leine</other> <year>1996</year>)<raw>Strautz, Evelyn: Probleme der Literaturverfilmung dargestellt am Beispiel von „James Ivorys A Room With A View" (Alfeld/ Leine, 1996)</raw></sequence><sequence><author><surname>Willy</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>, „<title>Literaturverfilmung - Funktionswandel eines Genres "</title> <source>Universitas. Zeitschrift für Wissenschaft, Kunst und Literatur</source> Heft <volume>9</volume>, Vol. <volume>40</volume> (<issue>1985</issue>), S. <fpage>1015</fpage> - <lpage>1027</lpage><raw>Willy, Michael, „Literaturverfilmung - Funktionswandel eines Genres ", Universitas. Zeitschrift für Wissenschaft, Kunst und Literatur, Heft 9, Vol. 40 (1985), S. 1015-1027</raw></sequence><sequence><author><surname>Wulff</surname>, <given-names>Hans J.</given-names></author> „<title>Erzählen in Literatur und Film", Weimarer Beiträge</title>. <source>Zeitschrift für Literaturwissenschaft, Ästhetik und Kulturtheorie</source> Heft <volume>6</volume>, Vol <volume>36</volume> (<year>1990</year>), S. <fpage>1027</fpage> - <lpage>1033</lpage><raw>Wulff, Hans J., „Erzählen in Literatur und Film", Weimarer Beiträge. Zeitschrift für Literaturwissenschaft, Ästhetik und Kulturtheorie, Heft 6, Vol 36 (1990), S. 1027-1033</raw></sequence><sequence><author><surname>Sonstige Barthes</surname> <given-names>Roland</given-names></author>: <title>Introduction à l'analyse structurale des récits</title> (<other>Paris</other> <year>1977</year>)<raw>Sonstige Barthes, Roland: Introduction à l'analyse structurale des récits (Paris 1977)</raw></sequence><sequence><author><surname>Bremond</surname>, <given-names>Claude</given-names></author>: „<title>Die Erzählnachricht" in Literaturwissenschaft und Linguistik</title>, (<other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year>), Bd. <volume>3</volume><raw>Bremond, Claude: „Die Erzählnachricht" in Literaturwissenschaft und Linguistik, (Frankfurt am Main 1972), Bd. 3</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Christa</given-names></author>, „<title>Die justizielle Vergangenheitbewältigung in der Bundesrepublik Deutschland. Tatsachen und Legenden", in Die Schatten der Vergangenheit</title>. <source>Impulse zur Historisierung des Nationalsozialismus</source> Hrsg.: <editor>Backes Uwe</editor> <other>et al. (Frankfurt</other> m <other>Main</other>, <year>1992</year>), S. <fpage>503</fpage><raw>Hoffmann, Christa, „Die justizielle Vergangenheitbewältigung in der Bundesrepublik Deutschland. Tatsachen und Legenden", in Die Schatten der Vergangenheit. Impulse zur Historisierung des Nationalsozialismus, Hrsg.: Backes Uwe et al. (Frankfurt m Main, 1992), S. 503</raw></sequence><sequence><author><surname>Overesch</surname>, <given-names>Manfred, Renaissance</given-names></author> <title>und Restauration: Bundesdeutsche Wirklichkeiten am Beginn der fünfziger Jahre, in Politische Kultur und deutsche Frage. Materialien zum Staats- und Nationalbewußtsein in der Bundesrepublik Deutschland</title>, Hrsg.: <source>Weidenfeld, Werner</source> (Köln, <year>1989</year>), S. <fpage>41</fpage> - <lpage>58</lpage><raw>Overesch, Manfred, Renaissance und Restauration: Bundesdeutsche Wirklichkeiten am Beginn der fünfziger Jahre, in Politische Kultur und deutsche Frage. Materialien zum Staats- und Nationalbewußtsein in der Bundesrepublik Deutschland, Hrsg.: Weidenfeld, Werner (Köln, 1989), S. 41-58</raw></sequence><sequence><publisher>Filmographie</publisher><raw>Filmographie</raw></sequence><sequence><source>Die Rättin</source><raw>Die Rättin</raw></sequence><sequence><source>Farbtonfilm Deutschland</source> <year>1997</year> <title>Produktion: Telefilm Saar Produzenten: Martin Buchhorn, Joachim Schöneberger Regie: Martin Buchhorn Drehbuch: Renate Fräßdorf Kamera: Klaus</title> <author><surname>Peter Weber</surname> <given-names>Klaus</given-names></author> <author><surname>Henrich</surname>, <given-names>Sascha</given-names></author> <author><surname>Christmann</surname>, <given-names>Thibault Reginas</given-names></author> <author><surname>Ton</surname></author>: <title>Rudolf von Herlingen, Martin Müller Schnitt: Ulla Bluttner, Carolin Römer Bildtechnik: Olaf Legenbauer, Norbert Götze Szenenbild: Norbert Scherer, Ina Bartenschlager Musik: Christoph Evans Ironside Maske: Christiane Pepenik Licht: Jürgen Schumacher Requisite: Wolfgang Arens, Rolf Köhler</title>, <other>Sabine</other> <publisher>Richter, Anne Schneider Visual Effects: Filmakademie Baden Würtemberg Darsteller: Matthias Habich</publisher> (<other>Markus</other>)<raw>Farbtonfilm Deutschland 1997 Produktion: Telefilm Saar Produzenten: Martin Buchhorn, Joachim Schöneberger Regie: Martin Buchhorn Drehbuch: Renate Fräßdorf Kamera: Klaus Peter Weber, Klaus Henrich, Sascha Christmann, Thibault Reginas Ton: Rudolf von Herlingen, Martin Müller Schnitt: Ulla Bluttner, Carolin Römer Bildtechnik: Olaf Legenbauer, Norbert Götze Szenenbild: Norbert Scherer, Ina Bartenschlager Musik: Christoph Evans Ironside Maske: Christiane Pepenik Licht: Jürgen Schumacher Requisite: Wolfgang Arens, Rolf Köhler, Sabine Richter, Anne Schneider Visual Effects: Filmakademie Baden Würtemberg Darsteller: Matthias Habich (Markus)</raw></sequence><sequence><editor>Sunnyi Melles (Damroka) Peter Radtke (Oskar) Dieter Laser (Bruno) Helene Grass (Katja) Angelika Bartsch</editor> (<other>Steuermännin) Edda Leesch (Meereskundlerin) Carola Regnier (Alte)</other><raw>Sunnyi Melles (Damroka) Peter Radtke (Oskar) Dieter Laser (Bruno) Helene Grass (Katja) Angelika Bartsch (Steuermännin) Edda Leesch (Meereskundlerin) Carola Regnier (Alte)</raw></sequence><sequence><editor>Stimme</editor> <other>der Rättin</other> <publisher>Katharina Thalbach</publisher><raw>Stimme der Rättin: Katharina Thalbach</raw></sequence><sequence><title>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</title><raw>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</raw></sequence>