<sequence><author><surname>Geßner Salomon</surname></author> <title>Idyllen. Kritische Ausgabe hsg. von Ernst Theodor Voss</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1988</year>, <title>3. durchgesehene und erweiterte</title> Auflage.<raw>Geßner Salomon: Idyllen. Kritische Ausgabe hsg. von Ernst Theodor Voss. Stuttgart: Reclam 1988, 3. durchgesehene und erweiterte Auflage.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bircher</surname>, <given-names>Martin: Salomon</given-names></author> <author><surname>Gessner</surname></author>. In: <editor>G. E. Grimm, F. R. Max</editor> (Hsg.) <source>Deutsche Dichter</source> Bd. III <title>Aufklärung und Empfindsamkeit</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1988</year>. <fpage>233</fpage> - <lpage>246</lpage>.<raw>Bircher, Martin: Salomon Gessner. In: G. E. Grimm, F. R. Max (Hsg.) Deutsche Dichter. Bd. III: Aufklärung und Empfindsamkeit. Stuttgart: Reclam 1988. 233-246.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böschenstein</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Idylle</title> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1967</year>.<raw>Böschenstein, Renate: Idylle. Stuttgart: Metzler 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böschenstein</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Die Lotosesser. Beobachtungen zu den psychischen</title> <other>Implikationen der</other><raw>Böschenstein, Renate: Die Lotosesser. Beobachtungen zu den psychischen Implikationen der</raw></sequence><sequence><author><surname>Gattung Idylle</surname></author> In: <editor>J. Cremerius</editor> <other>u.a</other>. (Hsg.): <title>Die Psychoanalyse der literarischen Formen</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Königshausen & Neumann</publisher> <year>1990</year>. S. <fpage>153</fpage> - <lpage>177</lpage>.<raw>Gattung Idylle. In: J. Cremerius u.a. (Hsg.): Die Psychoanalyse der literarischen Formen. Würzburg: Königshausen & Neumann 1990. S. 153-177.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böschenstein-Schäfer</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Arbeit und Muße in der Idyllendichtung des 18. Jahrhunderts</title>.<raw>Böschenstein-Schäfer, Renate: Arbeit und Muße in der Idyllendichtung des 18. Jahrhunderts.</raw></sequence><sequence>In: <editor>G. Hoffmeister</editor> (<title>Hsg.): Goethezeit</title>. <other>Bern, München</other> <publisher>Francke</publisher> <year>1981</year>. S. <fpage>9</fpage> - <lpage>30</lpage>.<raw>In: G. Hoffmeister (Hsg.): Goethezeit. Bern, München: Francke 1981. S. 9-30.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böschenstein-Schäfer</surname>, <given-names>Renate</given-names></author>: <title>Gessner und die Wölfe. Zum Verhältnis von Idylle</title> und<raw>Böschenstein-Schäfer, Renate: Gessner und die Wölfe. Zum Verhältnis von Idylle und</raw></sequence><sequence><author><surname>Aggression</surname></author>. In: <editor>Salomon Gessner. Maler</editor> <title>und Dichter der Idylle</title>. <fpage>1730</fpage> - <lpage>1788</lpage>.<raw>Aggression. In: Salomon Gessner. Maler und Dichter der Idylle. 1730-1788.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ausstellungskatalog</surname></author>. <other>Wolfenbüttel: Limbach</other> ²<year>1982</year>. S. <fpage>71</fpage> - <lpage>73</lpage>.<raw>Ausstellungskatalog. Wolfenbüttel: Limbach ²1982. S. 71-73.</raw></sequence><sequence><author><surname>Burk</surname>, <given-names>Berthold</given-names></author>: <title>Elemente idyllischen Lebens. Studien zu Salomon Geßner und Jean-Jacques Rousseau</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Lang</publisher> <year>1981</year>.<raw>Burk, Berthold: Elemente idyllischen Lebens. Studien zu Salomon Geßner und Jean-Jacques Rousseau. Frankfurt/Main: Lang 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dedner</surname>, <given-names>Burghard</given-names></author>: <title>Vom Schäferleben zur Agrarwirtschaft</title>. In: <editor>Kurt Wölfel</editor> (Hsg.): <source>Jahrbuch der Jean-Paul-Gesellschaft</source> (Bd. <volume>7</volume>). <other>München</other>: <publisher>Beck</publisher> <year>1972</year>. S. <fpage>40</fpage> - <lpage>83</lpage>.<raw>Dedner, Burghard: Vom Schäferleben zur Agrarwirtschaft. In: Kurt Wölfel (Hsg.): Jahrbuch der Jean-Paul-Gesellschaft (Bd. 7). München: Beck 1972. S. 40-83.</raw></sequence><sequence><author><surname>Garber</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Idylle und Revolution. Zum Abschlußeiner zweitausendjährigen Gattungs- tradition im 18. Jahrhundert</title>. In: <editor>O. Gutjahr, W. Kühlmann, W. Wucherpfennig</editor> (Hsg):<raw>Garber, Klaus: Idylle und Revolution. Zum Abschlußeiner zweitausendjährigen Gattungs- tradition im 18. Jahrhundert. In: O. Gutjahr, W. Kühlmann, W. Wucherpfennig (Hsg):</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesellige Vernunft</surname></author> <title>Zur Kultur der literarischen Aufklärung. Festschrift für Wolfram Mauser</title>. <other>Würzburg</other>: <publisher>Königshausen & Neumann</publisher> <year>1993</year>. S. <fpage>57</fpage> - <lpage>82</lpage>.<raw>Gesellige Vernunft. Zur Kultur der literarischen Aufklärung. Festschrift für Wolfram Mauser. Würzburg: Königshausen & Neumann 1993. S. 57-82.</raw></sequence><sequence><author><surname>Garber</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Arkadien und Gesellschaft. Skizze zur Sozialgeschichte der Schäferdichtung als utopischer Literaturform Europas</title>. In: <editor>Wilhelm Voßkamp</editor> (Hsg.): Utopieforschung, Bd <volume>2</volume>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1982</year>. S. <fpage>37</fpage> - <lpage>81</lpage>.<raw>Garber, Klaus: Arkadien und Gesellschaft. Skizze zur Sozialgeschichte der Schäferdichtung als utopischer Literaturform Europas. In: Wilhelm Voßkamp (Hsg.): Utopieforschung, Bd. 2. Stuttgart: Metzler 1982. S. 37-81.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hämmerling</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Die Idylle von Geßner bis Voss: Theorie, Kritik und allgemeine geschichtliche Bedeutung</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Lang</publisher> <year>1981</year>.<raw>Hämmerling, Gerhard: Die Idylle von Geßner bis Voss: Theorie, Kritik und allgemeine geschichtliche Bedeutung. Frankfurt/Main: Lang 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kesselmann</surname>, <given-names>Heidemarie</given-names></author>: <title>Die Idyllen Salomon Geßners im Beziehungsfeld von Ästhetik und Geschichte im 18. Jahrhundert. Ein Beitrag zur Gattungsgeschichte der Idylle</title>. <other>Kronberg</other>: <publisher>Scriptor</publisher> <year>1976</year>.<raw>Kesselmann, Heidemarie: Die Idyllen Salomon Geßners im Beziehungsfeld von Ästhetik und Geschichte im 18. Jahrhundert. Ein Beitrag zur Gattungsgeschichte der Idylle. Kronberg: Scriptor 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Helmut J</given-names></author> (Hsg.): <title>Idyllen der Deutschen</title>. <other>Frankfurt/Main</other>: <publisher>Insel</publisher> <year>1978</year>.<raw>Schneider, Helmut J. (Hsg.): Idyllen der Deutschen. Frankfurt/Main: Insel 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Helmut J.</given-names></author> <title>Deutsche Idyllentheorie im 18. Jahrhundert</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr</publisher> <year>1988</year>.<raw>Schneider, Helmut J.: Deutsche Idyllentheorie im 18. Jahrhundert. Tübingen: Narr 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sengle</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Formen des idyllischen Menschenbildes</title>. In: <source>Ders.: Arbeiten zur Deutschen Literatur 1750-1850</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1965</year>. S. <fpage>212</fpage> - <lpage>231</lpage>.<raw>Sengle, Friedrich: Formen des idyllischen Menschenbildes. In: Ders.: Arbeiten zur Deutschen Literatur 1750-1850. Stuttgart: Metzler 1965. S. 212-231.</raw></sequence>