<sequence><title>Einige notwendige Anmerkungen vorab: Die Form, in der das Horváthsche Werk vorliegt, macht es nötig, vier verschiedene Ausgaben von »Gesammelten Werken« zu zitieren. Da diese zudem unterschiedlich geordnet, allesamt auf verschiedene Weise unvollständig und ein Sammelsurium zum Teil fortgeschriebener Druckfehler sind, müssen Einzelausgaben, Sammlungen und von Dritten herausgegebene Anthologien als Vergleich heran- gezogen werden. Der Wunsch nach einer vernünftigen, ordentlich recherchierten und fehlerfrei gesetzten Aus- gabe der Werke Horváths ist des öfteren geäußert worden. Ich kann ihn nur wiederholen. Um die Auffindung im Text zitierter Werke zu erleichtern, verzichtet dieses Literaturverzeichnis auf eine the- matische Gliederung; getrennt werden nur die literarischen Werke von der Sekundär- und sonstigen Literatur. Sammelbände werden nicht nach dem Herausgeber zitiert, sondern - den Gepflogenheiten des Buchhandels folgend - nach ihrem</title> <other>Titel</other>.<raw>Einige notwendige Anmerkungen vorab: Die Form, in der das Horváthsche Werk vorliegt, macht es nötig, vier verschiedene Ausgaben von »Gesammelten Werken« zu zitieren. Da diese zudem unterschiedlich geordnet, allesamt auf verschiedene Weise unvollständig und ein Sammelsurium zum Teil fortgeschriebener Druckfehler sind, müssen Einzelausgaben, Sammlungen und von Dritten herausgegebene Anthologien als Vergleich heran- gezogen werden. Der Wunsch nach einer vernünftigen, ordentlich recherchierten und fehlerfrei gesetzten Aus- gabe der Werke Horváths ist des öfteren geäußert worden. Ich kann ihn nur wiederholen. Um die Auffindung im Text zitierter Werke zu erleichtern, verzichtet dieses Literaturverzeichnis auf eine the- matische Gliederung; getrennt werden nur die literarischen Werke von der Sekundär- und sonstigen Literatur. Sammelbände werden nicht nach dem Herausgeber zitiert, sondern - den Gepflogenheiten des Buchhandels folgend - nach ihrem Titel.</raw></sequence><sequence><title>Abweichend von der üblichen wissenschaftlichen Praxis werden einige Werke nicht nach den neuesten, textkritischen Ausgaben zitiert, sondern nach solchen, die Ödön von Horváth zur Verfügung gestanden haben könnten. Die Textlage wurde in solchen Fällen überprüft und darf als eindeutig gelten</title>.<raw>Abweichend von der üblichen wissenschaftlichen Praxis werden einige Werke nicht nach den neuesten, textkritischen Ausgaben zitiert, sondern nach solchen, die Ödön von Horváth zur Verfügung gestanden haben könnten. Die Textlage wurde in solchen Fällen überprüft und darf als eindeutig gelten.</raw></sequence><sequence><title>Verzeichnis der abgekürzten</title> <other>Titel</other>:<raw>Verzeichnis der abgekürzten Titel:</raw></sequence><sequence>GW -- <source>Gesammelte Werke (siehe Horváth)</source><raw>GW -- Gesammelte Werke (siehe Horváth).</raw></sequence><sequence>KNLL -- <title>Kindlers Neues Literatur Lexikon</title>.<raw>KNLL -- Kindlers Neues Literatur Lexikon.</raw></sequence><sequence><author><surname>Materialien</surname> <given-names>ÖvH</given-names></author> <title>-- Materialien zu Ödön von Horváth</title>. Hrsg. <source>Traugott Krischke</source><raw>Materialien ÖvH -- Materialien zu Ödön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke.</raw></sequence><sequence>vH <author><surname>-</surname></author> <title>Kind seiner Zeit -- Krischke, Traugott: Ödön von Horváth</title>. <other>Kind</other> <publisher>seiner Zeit</publisher><raw>vH - Kind seiner Zeit -- Krischke, Traugott: Ödön von Horváth. Kind seiner Zeit.</raw></sequence><sequence>vH (stm) -- <editor>Ödön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke</editor><raw>vH (stm) -- Ödön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke.</raw></sequence><sequence>vH verschwiegen -- <author><surname>Schulte</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth verschwiegen - gefeiert -</title> <other>glattgelobt</other>.<raw>vH verschwiegen  -- Schulte, Birgit: Ödön von Horváth verschwiegen - gefeiert - glattgelobt.</raw></sequence><sequence><author><surname>Valentin</surname></author>, SW -- <author><surname>Valentin</surname></author>, <publisher>Sämtliche Werke</publisher><raw>Valentin, SW -- Valentin, Sämtliche Werke.</raw></sequence><sequence>ber ÖvH -- <other>Über Ödön von Horváth</other><raw>ber ÖvH -- Über Ödön von Horváth</raw></sequence><sequence><other>dön von Horváth</other><raw>dön von Horváth:</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesammelte Werke</surname></author> <title>Herausgegeben von Traugott Krischke und Dieter Hildebrandt</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1971</year> (4 <title>Bände)</title> <source>Zitiert als: Gesammelte Werke, Band I - IV</source><raw>Gesammelte Werke. Herausgegeben von Traugott Krischke und Dieter Hildebrandt. Frankfurt am Main 1971 (4 Bände). Zitiert als: Gesammelte Werke, Band I - IV</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesammelte Werke</surname></author> <title>Herausgegeben von Traugott Krischke und Dieter Hildebrandt</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year> (8 <title>Bände)</title> <source>Zitiert als: GW(es) I - IV</source><raw>Gesammelte Werke. Herausgegeben von Traugott Krischke und Dieter Hildebrandt. Frankfurt am Main 1972 (8 Bände). Zitiert als: GW(es) I - IV</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesammelte Werke</surname></author> <title>Herausgegeben von Traugott Krischke unter Mitarbeit von Susanna Foral-Krischke</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1988</year> (4 <title>Bände)</title> <other>Zitiert als</other> <publisher>GW</publisher> <volume>1</volume> - <fpage>4</fpage><raw>Gesammelte Werke. Herausgegeben von Traugott Krischke unter Mitarbeit von Susanna Foral-Krischke. Frankfurt am Main 1988 (4 Bände). Zitiert als: GW 1 - 4</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesammelte Werke</surname></author> <title>Kommentierte Werkausgabe in Einzelbänden. Herausgegeben von Traugott Krischke unter Mitarbeit von Susanna Foral-Krischke</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year> ff. (<title>14 oder 15 angekündigte Bände, Zahl der erschienenen Bände unsicher</title>). <source>Zitiert unter den Titeln der Einzelb ä nde (Der ewige Spie ß er, Jugend ohne Gott, Ein Kind unserer Zeit usw.)</source><raw>Gesammelte Werke. Kommentierte Werkausgabe in Einzelbänden. Herausgegeben von Traugott Krischke unter Mitarbeit von Susanna Foral-Krischke. Frankfurt am Main 1994 ff. (14 oder 15 angekündigte Bände, Zahl der erschienenen Bände unsicher). Zitiert unter den Titeln der Einzelb ä nde (Der ewige Spie ß er, Jugend ohne Gott, Ein Kind unserer Zeit usw.)</raw></sequence><sequence><publisher>Franz</publisher> <other>Kafka</other>:<raw>Franz Kafka:</raw></sequence><sequence><title>Gesammelte Werke in zwölf Bänden. Nach der kritischen Ausgabe herausgegeben von Hans-Gerd Koch</title>. <other>Frankfurt</other> <year>1994</year>. <title>Zitiert werden die einzelnen B ä nde unter ihrem jeweiligen Titel wie</title> <other>folgt</other>:<raw>Gesammelte Werke in zwölf Bänden. Nach der kritischen Ausgabe herausgegeben von Hans-Gerd Koch. Frankfurt 1994. Zitiert werden die einzelnen B ä nde unter ihrem jeweiligen Titel wie folgt:</raw></sequence><sequence>Band <volume>1</volume>: <title>Ein Landarzt und andere Drucke zu Lebzeiten</title>.<raw>Band 1: Ein Landarzt und andere Drucke zu Lebzeiten.</raw></sequence><sequence>Band <volume>2</volume>: <title>Der Verschollene</title>.<raw>Band 2: Der Verschollene.</raw></sequence><sequence>Band <volume>3</volume>: <title>Der Proceß</title>.<raw>Band 3: Der Proceß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>4</volume>: <title>Das Schloß</title>.<raw>Band 4: Das Schloß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>5</volume>: <title>Beschreibung eines Kampfes und andere</title> <source>Schriften aus dem Nachlaß</source><raw>Band 5: Beschreibung eines Kampfes und andere Schriften aus dem Nachlaß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>6</volume>: <title>Beim Bau der chinesischen Mauer und andere</title> <source>Schriften aus dem Nachlaß</source><raw>Band 6: Beim Bau der chinesischen Mauer und andere Schriften aus dem Nachlaß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>7</volume>: <title>Zur Frage der Gesetze und andere</title> <source>Schriften aus dem Nachlaß</source><raw>Band 7: Zur Frage der Gesetze und andere Schriften aus dem Nachlaß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>8</volume>: <title>Das Ehepaar und andere Schriften aus dem Nachlaß</title>.<raw>Band 8: Das Ehepaar und andere Schriften aus dem Nachlaß.</raw></sequence><sequence>Band <volume>9</volume>: <publisher>Tagebücher</publisher> <year>1909</year> - <fpage>1912</fpage>.<raw>Band 9: Tagebücher 1909 - 1912.</raw></sequence><sequence>Band <volume>10</volume>: <publisher>Tagebücher</publisher> <year>1912</year> - <fpage>1914</fpage>.<raw>Band 10: Tagebücher 1912 - 1914.</raw></sequence><sequence>Band <volume>11</volume>: <publisher>Tagebücher</publisher> <year>1914</year> - <fpage>1923</fpage>.<raw>Band 11: Tagebücher 1914 - 1923.</raw></sequence><sequence>Band <volume>12</volume>: <publisher>Reisetagebücher</publisher>.<raw>Band 12: Reisetagebücher.</raw></sequence><sequence><author><surname>Briefe</surname></author> <year>1902</year> <title>- 1924</title>. <other>O.O. (Frankfurt am Main)</other> <year>1966</year>.<raw>Briefe 1902 - 1924. O.O. (Frankfurt am Main) 1966.</raw></sequence><sequence><title>Briefe an die Eltern aus den Jahren 1922 - 1924. Herausgegeben von Josef Cermák und Martin Svatos</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>.<raw>Briefe an die Eltern aus den Jahren 1922 - 1924. Herausgegeben von Josef Cermák und Martin Svatos. Frankfurt am Main 1993.</raw></sequence><sequence><title>Briefe an Felice und andere Korrespondenz aus der Verlobungszeit</title>. <other>Herausgegeben von</other> <editor>Erich Heller</editor> und <editor>Jürgen Born. O.O</editor> (<other>Frankfurt am Main)</other> <year>1967</year>.<raw>Briefe an Felice und andere Korrespondenz aus der Verlobungszeit. Herausgegeben von Erich Heller und Jürgen Born. O.O. (Frankfurt am Main) 1967.</raw></sequence><sequence><title>Briefe an Milena. Herausgegeben und mit einem Nachwort versehen von Willy Haas</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981 (1966)</year><raw>Briefe an Milena. Herausgegeben und mit einem Nachwort versehen von Willy Haas. Frankfurt am Main 1981 (1966).</raw></sequence><sequence><title>Briefe an Ottla und die Familie. Herausgegeben von Hartmut Binder und Klaus Wagenbach</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1974</year>.<raw>Briefe an Ottla und die Familie. Herausgegeben von Hartmut Binder und Klaus Wagenbach. Frankfurt am Main 1974.</raw></sequence><sequence><editor>Karl</editor> <other>Valentin</other>:<raw>Karl Valentin:</raw></sequence><sequence><title>Sämtliche Werke in acht Bänden. Herausgegeben auf der Grundlage der Nachlaßbestände des Theater- museums der Universität zu Köln, des Stadtarchivs und der Stadtbibliothek München sowie des Nachlasses von Liesl Karlstadt von Helmut Bachmaier und Manfred</title> <other>Faust. Einzelbände</other><raw>Sämtliche Werke in acht Bänden. Herausgegeben auf der Grundlage der Nachlaßbestände des Theater- museums der Universität zu Köln, des Stadtarchivs und der Stadtbibliothek München sowie des Nachlasses von Liesl Karlstadt von Helmut Bachmaier und Manfred Faust. Einzelbände:</raw></sequence><sequence>Band <volume>1</volume>: <title>Monologe und Soloszenen. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Dieter Wöhrle</title>. <other>München</other> <year>1992</year>.<raw>Band 1: Monologe und Soloszenen. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Dieter Wöhrle. München 1992.</raw></sequence><sequence>Band <volume>2</volume>: <title>Couplets. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Stefan Henze</title>. <other>München</other> <year>1994</year>.<raw>Band 2: Couplets. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Stefan Henze. München 1994.</raw></sequence><sequence>Band <volume>3</volume>: <title>Szenen. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Stefan Henze</title>. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Band 3: Szenen. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Stefan Henze. München 1995.</raw></sequence><sequence>Band <volume>4</volume>: <title>Dialoge. Herausgegeben von Manfred Faust und Andreas Hohenadl</title>. <other>München</other> <year>1996</year>. (Band <volume>5</volume>: <title>Stücke, ist noch nicht erschienen</title>.)<raw>Band 4: Dialoge. Herausgegeben von Manfred Faust und Andreas Hohenadl. München 1996. (Band 5: Stücke, ist noch nicht erschienen.)</raw></sequence><sequence>Band <volume>6</volume>: <title>Briefe. Herausgegeben von Gerhard Gönner</title>. <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>Band 6: Briefe. Herausgegeben von Gerhard Gönner. München 1991.</raw></sequence><sequence>Band <volume>7</volume>: <title>Autobiographisches und Vermischtes. Herausgegeben von Stefan Henze und Andrea Heizmann in Zusammenarbeit mit Max Auer</title>. <other>München</other> <year>1996</year>.<raw>Band 7: Autobiographisches und Vermischtes. Herausgegeben von Stefan Henze und Andrea Heizmann in Zusammenarbeit mit Max Auer. München 1996.</raw></sequence><sequence>Band <volume>8</volume>: <title>Filme und Filmprojekte. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Klaus Gronenborn</title>. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Band 8: Filme und Filmprojekte. Herausgegeben von Helmut Bachmaier und Klaus Gronenborn. München 1995.</raw></sequence><sequence><editor>Zitiert</editor> <other>als</other>: <publisher>Valentin SW</publisher> 1 - <fpage>8</fpage><raw>Zitiert als: Valentin SW 1 - 8</raw></sequence><sequence><author><surname>Anekdoten</surname></author>. <title>Zusammengetragen von Hannes König</title>. <other>Freiburg im Breisgau</other> <year>1967</year>.<raw>Anekdoten. Zusammengetragen von Hannes König. Freiburg im Breisgau 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Valentin-Buch. Von und über Karl Valentin in Texten und Bildern. Herausgegeben von Michael Schulte</title>. <other>München 1984</other><raw>Das Valentin-Buch. Von und über Karl Valentin in Texten und Bildern. Herausgegeben von Michael Schulte. München 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl</surname> <given-names>Valentins</given-names></author> <title>Filme. Herausgegeben von Michael Schulte und Peter Syr. Mit einem Nachwort von Helmut Bachmaier</title>. <other>München</other> <year>1989</year>.<raw>Karl Valentins Filme. Herausgegeben von Michael Schulte und Peter Syr. Mit einem Nachwort von Helmut Bachmaier. München 1989.</raw></sequence><sequence><title>Was war wahr? Was wahr war! Karl Valentin. Anekdotisches gesammelt von Hannes König</title>. <other>Offenbach</other> <year>1969</year>.<raw>Was war wahr? Was wahr war! Karl Valentin. Anekdotisches gesammelt von Hannes König. Offenbach 1969.</raw></sequence><sequence><editor>Weitere literarische Originalwerke</editor> <other>und Sammlungen</other><raw>Weitere literarische Originalwerke und Sammlungen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Baudelaire</surname>, <given-names>Charles</given-names></author>: <title>Gesammelte Werke/Briefe. In acht Bänden. Herausgegeben von Friedhelm Kemp und Claude Pichois in Zusammenarbeit mit Wolfgang Drost</title>. <other>München/Wien</other> <year>1975</year>.<raw>Baudelaire, Charles: Gesammelte Werke/Briefe. In acht Bänden. Herausgegeben von Friedhelm Kemp und Claude Pichois in Zusammenarbeit mit Wolfgang Drost. München/Wien 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Feuchtwanger</surname>, <given-names>Lion</given-names></author>: <title>Erfolg. Drei Jahre Geschichte einer Provinz</title>. O.O. (Köln) <year>1989</year>.<raw>Feuchtwanger, Lion: Erfolg. Drei Jahre Geschichte einer Provinz. O.O. (Köln) 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glaeser</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Jahrgang 1902</title>. <other>Potsdam</other> <year>1928</year>.<raw>Glaeser, Ernst: Jahrgang 1902. Potsdam 1928.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Brüder</given-names></author>: <title>Kinder- und Hausmärchen. Nach der zweiten vermehrten und verbesserten Auflage von 1819, textkritisch revidiert und mit einer Biographie der Grimmschen Märchen versehen. Herausgegeben von Heinz Rölleke</title>. <other>München</other> <year>19894</year>.<raw>Grimm, Brüder: Kinder- und Hausmärchen. Nach der zweiten vermehrten und verbesserten Auflage von 1819, textkritisch revidiert und mit einer Biographie der Grimmschen Märchen versehen. Herausgegeben von Heinz Rölleke. München 19894.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Brüder</given-names></author>: <title>Märchen. Urfassung. Nach der Ölenberger Handschrift herausgegeben und eingeleitet von Eugen Thurnher</title>. <other>Salzburg/München</other> <year>1984</year>.<raw>Grimm, Brüder: Märchen. Urfassung. Nach der Ölenberger Handschrift herausgegeben und eingeleitet von Eugen Thurnher. Salzburg/München 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herder</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottfried</surname></author>: <title>Adrastea, in: Herder's Sämmtliche Werke. Herausgegeben von Bernhard Suphan. Dreiundzwanzigster Band</title>. <other>Berlin</other> <year>1885</year>.<raw>Herder, Johann Gottfried: Adrastea, in: Herder's Sämmtliche Werke. Herausgegeben von Bernhard Suphan. Dreiundzwanzigster Band. Berlin 1885.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herder</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Gottfried</surname></author>: <title>Werke. Herausgegeben von Wolfgang Pross</title>. <source>München/Wien</source> <volume>1984</volume> (Band I) <year>1987</year> (Band II)<raw>Herder, Johann Gottfried: Werke. Herausgegeben von Wolfgang Pross. München/Wien 1984 (Band I), 1987 (Band II).</raw></sequence><sequence><author><surname>Hesse</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Siddharta. Eine indische Dichtung</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year>.<raw>Hesse, Hermann: Siddharta. Eine indische Dichtung. Frankfurt am Main 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jean</surname> <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Sämtliche Werke</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Jean Paul: Sämtliche Werke. Frankfurt am Main 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jünger</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Sämtliche Werke</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1979</year>.<raw>Jünger, Ernst: Sämtliche Werke. Stuttgart 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kierkegaard</surname>, <given-names>Sören</given-names></author>: <title>Entweder - Oder</title>. <other>München</other> <year>1988</year>.<raw>Kierkegaard, Sören: Entweder - Oder. München 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyrink</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Das grüne Gesicht. (Gesammelte Werke, Zweiter Band</title>.) <other>Leipzig</other> <year>1916</year>.<raw>Meyrink, Gustav: Das grüne Gesicht. (Gesammelte Werke, Zweiter Band.) Leipzig 1916.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mutzenbacher</surname>, <given-names>Josefine</given-names></author>: <title>Die Geschichte einer wienerischen Dirne</title>. <other>Frankfurt am Main/Berlin</other> <year>1987</year>.<raw>Mutzenbacher, Josefine: Die Geschichte einer wienerischen Dirne. Frankfurt am Main/Berlin 1987.</raw></sequence><sequence><title>Nestroy für Minuten. »Das ist klassisch« - Herausgegeben und mit einer Vorrede von Egon Friedell</title>. <other>O.O. (Frankfurt am Main)</other> <year>1985</year>.<raw>Nestroy für Minuten. »Das ist klassisch« - Herausgegeben und mit einer Vorrede von Egon Friedell. O.O. (Frankfurt am Main) 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nietzsche</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Werke in zwei Bänden. Ausgewählt und eingeleitet von August Messer</title>. <other>Leipzig</other> <year>1930</year>.<raw>Nietzsche, Friedrich: Werke in zwei Bänden. Ausgewählt und eingeleitet von August Messer. Leipzig 1930.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rosanow</surname>, <given-names>Wassili</given-names></author>: <title>Abgefallene Blätter</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Rosanow, Wassili: Abgefallene Blätter. Frankfurt am Main 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>von</surname> <given-names>Salomon</given-names></author>, <author><surname>Ernst</surname></author>: <title>Die Geächteten</title>. <other>Berlin</other> <year>1930</year>.<raw>von Salomon, Ernst: Die Geächteten. Berlin 1930.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schiller</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Sämtliche Werke in vier Hauptbänden und zwei Ergänzungsbänden</title>. <other>Herausgegeben von</other> <editor>Paul Merker</editor> <other>Leipzig</other> <year>1922</year>.<raw>Schiller, Friedrich: Sämtliche Werke in vier Hauptbänden und zwei Ergänzungsbänden. Herausgegeben von Paul Merker. Leipzig 1922.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tucholsky</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Deutschland, Deutschland über alles</title>. <other>Berlin</other> <year>1929</year> (Reprint: Reinbek <year>1973</year>).<raw>Tucholsky, Kurt: Deutschland, Deutschland über alles. Berlin 1929 (Reprint: Reinbek 1973).</raw></sequence><sequence><editor>Sekundär-</editor> <other>und andere Literatur</other><raw>Sekundär- und andere Literatur:</raw></sequence><sequence><author><surname>Bachmaier</surname> <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Die Filme Karl Valentins</title>, in: <editor>Karl Valentins</editor> <other>Filme</other>, S. <fpage>215</fpage> - <other>220</other>.<raw>Bachmaier Helmut: Die Filme Karl Valentins, in: Karl Valentins Filme, S. 215 - 220.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benjamin</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Das Kunstwerk im Zeitalter seiner technischen Reproduzierbarkeit. Drei Studien zur Kunst- soziologie</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1996</year>.<raw>Benjamin, Walter: Das Kunstwerk im Zeitalter seiner technischen Reproduzierbarkeit. Drei Studien zur Kunst- soziologie. Frankfurt am Main 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bihalji-Merin</surname>, <given-names>Oto</given-names></author>: <title>Die Kunst der Naiven. Beziehungen, Analogien und Abgrenzungen</title>, in: <editor>Die Kunst</editor> <title>der Naiven - Themen und Beziehungen. (Katalog zur Ausstellung</title>.) <other>München o.J</other> (<year>1975</year>), S. 9 - <fpage>27</fpage>.<raw>Bihalji-Merin, Oto: Die Kunst der Naiven. Beziehungen, Analogien und Abgrenzungen, in: Die Kunst der Naiven - Themen und Beziehungen. (Katalog zur Ausstellung.) München o.J. (1975), S. 9 - 27.</raw></sequence><sequence><author><surname>Birbaumer</surname>, <given-names>Ulf</given-names></author>: <title>Trotz alledem: die Liebe höret nimmer auf. Motivparallelen in Horváths »Der Lenz ist da!« und Jugend ohne Gott</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>116</fpage> - <other>128</other>.<raw>Birbaumer, Ulf: Trotz alledem: die Liebe höret nimmer auf. Motivparallelen in Horváths »Der Lenz ist da!« und Jugend ohne Gott, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 116 - 128.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blanchot</surname>, <given-names>Maurice</given-names></author>: <title>Von Kafka zu Kafka</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>.<raw>Blanchot, Maurice: Von Kafka zu Kafka. Frankfurt am Main 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bloy</surname>, <given-names>Léon</given-names></author>: <title>Auslegung der Gemeinplätze</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1995</year>.<raw>Bloy, Léon: Auslegung der Gemeinplätze. Frankfurt am Main 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Böckelmann</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: <title>Das Andere des Waldes im Mittelalter</title>, in: <source>Tumult. Zeitschrift für Verkehrswissenschaft</source> Band <volume>8</volume>. <other>Wetzlar</other> <year>1986</year>.<raw>Böckelmann, Frank: Das Andere des Waldes im Mittelalter, in: Tumult. Zeitschrift für Verkehrswissenschaft, Band 8. Wetzlar 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bohrer</surname>, <given-names>Karl</given-names></author> <author><surname>Heinz</surname></author>: <title>Möglichkeiten einer nihilistischen Ethik</title>, in: <editor>Entzauberte Zeit</editor> S. 42 - <fpage>76</fpage>.<raw>Bohrer, Karl Heinz: Möglichkeiten einer nihilistischen Ethik, in: Entzauberte Zeit, S. 42 - 76.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bossinade</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author>: <title>Vom Kleinbürger zum Menschen. Die späten Dramen Ödön von Horváths</title>. <other>Bonn</other> <year>1988</year>.<raw>Bossinade, Johanna: Vom Kleinbürger zum Menschen. Die späten Dramen Ödön von Horváths. Bonn 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brod</surname>,, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Franz Kafka. Eine Biographie</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>19543</year>.<raw>Brod,, Max: Franz Kafka. Eine Biographie. Frankfurt am Main 19543.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brod</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Verzweiflung und Erlösung im Werk Franz Kafkas</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1959</year>.<raw>Brod, Max: Verzweiflung und Erlösung im Werk Franz Kafkas. Frankfurt am Main 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Deleuze</surname>, <given-names>Gilles/Guattari, Félix</given-names></author> <title>Kafka. Für eine kleine Literatur</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1976</year>.<raw>Deleuze, Gilles/Guattari, Félix: Kafka. Für eine kleine Literatur. Frankfurt am Main 1976.</raw></sequence><sequence><editor>Deutsche Philosophen</editor> <year>1933</year>. Hrsg. <editor>Wolfgang Fritz Haug</editor> <other>Hamburg</other> <year>1989</year>.<raw>Deutsche Philosophen 1933. Hrsg. Wolfgang Fritz Haug. Hamburg 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dietrich</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Gesellschaft und Individuum bei Oedoen von Horváth. Interpretation anhand von Stücken bis zur Emigration</title>. <other>Glattbrugg</other> <year>1975</year>.<raw>Dietrich, Stefan: Gesellschaft und Individuum bei Oedoen von Horváth. Interpretation anhand von Stücken bis zur Emigration. Glattbrugg 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eckhardt</surname>, <given-names>Juliane</given-names></author>: <title>Horváths Romane unter literaturdidaktischem Aspekt</title>, in: <source>Horváths Prosa</source> S. <fpage>220</fpage> - <other>260</other>.<raw>Eckhardt, Juliane: Horváths Romane unter literaturdidaktischem Aspekt, in: Horváths Prosa, S. 220 - 260.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eckhardt</surname>, <given-names>Juliane</given-names></author>: <title>Jugend ohne Gott im Literaturunterricht</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>198</fpage> - <other>221</other>.<raw>Eckhardt, Juliane: Jugend ohne Gott im Literaturunterricht, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 198 - 221.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eco</surname>, <given-names>Umberto</given-names></author>: <title>Im Wald der Fiktionen. Sechs Streifzüge durch die Literatur</title>. <source>Harvard-Vorlesungen (Norton Lectures</source> <year>1992</year> - <fpage>93</fpage>). <other>München</other> <year>1994</year>.<raw>Eco, Umberto: Im Wald der Fiktionen. Sechs Streifzüge durch die Literatur. Harvard-Vorlesungen (Norton Lectures 1992 - 93). München 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emrich</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Franz Kafka</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>19574</year>.<raw>Emrich, Wilhelm: Franz Kafka. Frankfurt am Main 19574.</raw></sequence><sequence><author><surname>Emrich</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Geist und Widergeist. Wahrheit und Lüge der Literatur. Studien</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1965</year>.<raw>Emrich, Wilhelm: Geist und Widergeist. Wahrheit und Lüge der Literatur. Studien. Frankfurt am Main 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Entzauberte</surname> <given-names>Zeit</given-names></author>. <title>Der melancholische Geist der Moderne</title>. Hrsg. <source>Ludger Heidbrink</source> <other>München</other> <year>1997</year>.<raw>Entzauberte Zeit. Der melancholische Geist der Moderne. Hrsg. Ludger Heidbrink. München 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Es</surname></author> <title>sind natürlich unbegabte Menschen« - Der Regisseur Hans Neuenfels über Ödön von Horváths Figuren und Sprache</title>, in: <source>die tageszeitung</source> <other>4./5. Januar</other> <year>1997</year>, S. <fpage>15</fpage>.<raw>Es sind natürlich unbegabte Menschen« - Der Regisseur Hans Neuenfels über Ödön von Horváths Figuren und Sprache, in: die tageszeitung, 4./5. Januar 1997, S. 15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Franchi</surname>, <given-names>Riccardo</given-names></author>: <title>Der Spiesser und seine Sprache. Eine Untersuchung von Oedon von Horváths Werk</title>. <other>Zürich</other> <year>1982</year>.<raw>Franchi, Riccardo: Der Spiesser und seine Sprache. Eine Untersuchung von Oedon von Horváths Werk. Zürich 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frenzel</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Stoffe der Weltliteratur. Ein Lexikon dichtungsgeschichtlicher Längsschnitte</title>. <other>Stuttgart</other> <year>19887</year>.<raw>Frenzel, Elisabeth: Stoffe der Weltliteratur. Ein Lexikon dichtungsgeschichtlicher Längsschnitte. Stuttgart 19887.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freud</surname>, <given-names>Sigmund</given-names></author>: <title>Abriß der Psychoanalyse. Das Unbehagen in der Kultur</title>. <other>Frankfurt am Main 1953/1960</other><raw>Freud, Sigmund: Abriß der Psychoanalyse. Das Unbehagen in der Kultur. Frankfurt am Main 1953/1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedrich</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Melancholie als Haltung</title>. <other>Berlin</other> <year>1991</year>.<raw>Friedrich, Volker: Melancholie als Haltung. Berlin 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritz</surname>, <given-names>Axel</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth als Kritiker seiner Zeit. Studien zum Werk in seinem Verhältnis zum politischen, sozialen und kulturellen Zeitgeschehen</title>. <other>München</other> <year>1973</year>.<raw>Fritz, Axel: Ödön von Horváth als Kritiker seiner Zeit. Studien zum Werk in seinem Verhältnis zum politischen, sozialen und kulturellen Zeitgeschehen. München 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fromm</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Haben oder Sein. Die seelischen Grundlagen einer neuen Gesellschaft</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1976</year>.<raw>Fromm, Erich: Haben oder Sein. Die seelischen Grundlagen einer neuen Gesellschaft. Stuttgart 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gamper</surname>, <given-names>Herbert</given-names></author>: <title>Horváths komplexe Textur. Dargestellt an frühen Stücken</title>. <other>Zürich</other> <year>1987</year>.<raw>Gamper, Herbert: Horváths komplexe Textur. Dargestellt an frühen Stücken. Zürich 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gamper Herbert</surname></author> <title>Todesbilder in Horváths Werk</title>, in: <other>Horváth-Diskussion</other>, S. <fpage>67</fpage> - <other>81</other>.<raw>Gamper Herbert: Todesbilder in Horváths Werk, in: Horváth-Diskussion, S. 67 - 81.</raw></sequence><sequence><author><surname>Garbe</surname>, <given-names>Burckhard</given-names></author>: »<title>Ja, es kommen kalte Zeiten«. Beobachtungen zur poetischen Sprache Horváths in Jugend ohne Gott</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>92</fpage> - 115<raw>Garbe, Burckhard: »Ja, es kommen kalte Zeiten«. Beobachtungen zur poetischen Sprache Horváths in Jugend ohne Gott, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 92 - 115.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gernhardt</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Was gibt's denn da zu lachen? Kritik der Komiker. Kritik der Kritiker. Kritik der Komik</title>. <other>Zürich</other> <year>1988</year>.<raw>Gernhardt, Robert: Was gibt's denn da zu lachen? Kritik der Komiker. Kritik der Kritiker. Kritik der Komik. Zürich 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glasmeier</surname>, <given-names>Michael: Karl</given-names></author> <author><surname>Valentin</surname></author>. <title>Der Komiker und die Künste</title>. <other>München/Wien</other> <year>1987</year>.<raw>Glasmeier, Michael: Karl Valentin. Der Komiker und die Künste. München/Wien 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Reinhold</given-names></author>: <title>Nach dem Naturalismus. Essays zur modernen Dramatik</title>. <other>Kronberg im Taunus</other> <year>1978</year>.<raw>Grimm, Reinhold: Nach dem Naturalismus. Essays zur modernen Dramatik. Kronberg im Taunus 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gros</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Plebejer, Sklaven und Caesaren. Die Antike im Werk Ödön von Horváths</title>. <other>Bern</other> <year>1996</year>.<raw>Gros, Peter: Plebejer, Sklaven und Caesaren. Die Antike im Werk Ödön von Horváths. Bern 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author> <author><surname>Fritz</surname></author>: <title>Nicolai Hartmanns Neuordnung von Wert und Sinn</title>, in: <source>Deutsche Philosophen</source> <year>1933</year>, S. <fpage>159</fpage> - <other>187</other>.<raw>Haug, Wolfgang Fritz: Nicolai Hartmanns Neuordnung von Wert und Sinn, in: Deutsche Philosophen 1933, S. 159 - 187.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hauser</surname>, <given-names>Arnold</given-names></author>: <title>Der Begriff der Zeit in der neueren Kunst und Wissenschaft</title>, in: <source>Merkur</source> <year>91/1955</year>, S. <fpage>801</fpage> - <other>815</other>.<raw>Hauser, Arnold: Der Begriff der Zeit in der neueren Kunst und Wissenschaft, in: Merkur 91/1955, S. 801 - 815.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heidsieck</surname>, <given-names>Arnold</given-names></author>: <title>Das Groteske und das Absurde im modernen Drama</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1969</year>.<raw>Heidsieck, Arnold: Das Groteske und das Absurde im modernen Drama. Stuttgart 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herzinger</surname>, <given-names>Richard</given-names></author>: <title>Wachtposten in der Götternacht des Nihilismus. Der melancholische Heroismus der Kon- servativen Revolution</title>, in: <source>Entzauberte Zeit</source> S. <fpage>184</fpage> - <other>209</other>.<raw>Herzinger, Richard: Wachtposten in der Götternacht des Nihilismus. Der melancholische Heroismus der Kon- servativen Revolution, in: Entzauberte Zeit, S. 184 - 209.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hildebrandt</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth</title>. <other>Reinbek 1975/1995</other><raw>Hildebrandt, Dieter: Ödön von Horváth. Reinbek 1975/1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hirsch</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Ethik der Trauer. Der Entzug des Anderen</title>, in: <editor>Entzauberte Zeit</editor> S. <fpage>231</fpage> - <other>254</other> ·. <other>Hitler, Adolf</other> <publisher>Mein Kampf</publisher> <other>München</other> <year>1937</year>.<raw>Hirsch, Alfred: Ethik der Trauer. Der Entzug des Anderen, in: Entzauberte Zeit, S. 231 - 254. · Hitler, Adolf: Mein Kampf. München 1937.</raw></sequence><sequence><author><surname>Holl</surname>, <given-names>Adolf</given-names></author>: <title>Gott ist die Wahrheit oder: Horváths Suche nach der zweiten religiösen Naivität</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>147</fpage> - <other>156</other>.<raw>Holl, Adolf: Gott ist die Wahrheit oder: Horváths Suche nach der zweiten religiösen Naivität, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 147 - 156.</raw></sequence><sequence><editor>Horváth-Diskussion. Hrsg. Kurt Bartsch, Uwe Baur Dietmar Goltschnigg</editor> <other>Kronberg im Taunus</other> <year>1976</year>.<raw>Horváth-Diskussion. Hrsg. Kurt Bartsch, Uwe Baur Dietmar Goltschnigg. Kronberg im Taunus 1976.</raw></sequence><sequence><editor>Horváths Jugend ohne Gott</editor> Hrsg. <editor>Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year>.<raw>Horváths Jugend ohne Gott. Hrsg. Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1984.</raw></sequence><sequence><editor>Horváths Prosa. Hrsg. Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1989</year>.<raw>Horváths Prosa. Hrsg. Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1989.</raw></sequence><sequence><editor>Horváths Stücke. Hrsg. Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1988</year>.<raw>Horváths Stücke. Hrsg. Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Huder</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Exil als Todesfalle. Eine sentimental-heroische Fatalität der Geschichte: Exempel Ödön von Horváth</title>, in: <editor>Deutschsprachige Exilliteratur</editor> <title>Studien zu ihrer Bestimmung im Kontext der Epoche 1930 bis 1960</title>. <other>Bonn</other> <year>1984</year>, S. <fpage>193</fpage> - <other>203</other>.<raw>Huder, Walter: Exil als Todesfalle. Eine sentimental-heroische Fatalität der Geschichte: Exempel Ödön von Horváth, in: Deutschsprachige Exilliteratur. Studien zu ihrer Bestimmung im Kontext der Epoche 1930 bis 1960. Bonn 1984, S. 193 - 203.</raw></sequence><sequence><author><surname>Huder</surname>, <given-names>Walther</given-names></author> (<title>sic!): Ödön von Horváth. Existenz und Produktion im Exil</title>, in: <source>Die deutsche Exilliteratur</source> <year>1933</year> - 1945. Hrsg <source>Manfred Durzak</source> <other>Stuttgart</other> <year>1973</year>, S. <fpage>232</fpage> - <other>244</other>.<raw>Huder, Walther (sic!): Ödön von Horváth. Existenz und Produktion im Exil, in: Die deutsche Exilliteratur 1933 - 1945. Hrsg. Manfred Durzak. Stuttgart 1973, S. 232 - 244.</raw></sequence><sequence><author><surname>Janouch</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Gespräche mit Kafka. Aufzeichnungen und Erinnerungen</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981</year>.<raw>Janouch, Gustav: Gespräche mit Kafka. Aufzeichnungen und Erinnerungen. Frankfurt am Main 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jansen</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Das Groteske in der deutschen Literatur der Spätaufklärung. Ein Versuch über das Erzähl- werk Johann Carl Wezels</title>. <other>Bonn</other> <year>1980</year>.<raw>Jansen, Wolfgang: Das Groteske in der deutschen Literatur der Spätaufklärung. Ein Versuch über das Erzähl- werk Johann Carl Wezels. Bonn 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jarka</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Sprachliche Strukturelemente in Ödön von Horváths Volksstücken</title>. In: <source>Colloquia Germanica</source> <volume>4</volume>.<raw>Jarka, Horst: Sprachliche Strukturelemente in Ödön von Horváths Volksstücken. In: Colloquia Germanica 4.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jaspers</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Vom Ursprung und Ziel der Geschichte</title>. <other>München</other> <year>1983</year>.<raw>Jaspers, Karl: Vom Ursprung und Ziel der Geschichte. München 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jenny</surname>, <given-names>Urs</given-names></author>: <title>Ödön von Horváths Größe und Grenzen</title>, in: <source>Über Ödön</source> von Horváth, S <fpage>71</fpage> - <other>78</other>.<raw>Jenny, Urs: Ödön von Horváths Größe und Grenzen, in: Über Ödön von Horváth, S. 71 - 78.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kadrnoska</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Sozialkritik und Transparenz faschistischer Ideologeme in Jugend ohne Gott</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>69</fpage> - <other>91</other>.<raw>Kadrnoska, Franz: Sozialkritik und Transparenz faschistischer Ideologeme in Jugend ohne Gott, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 69 - 91.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaempfer</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Die zerbrochene Zeit. Zum Ausfall des Zeitgetriebes in der europäischen Moderne</title>, in: <editor>Entzauberte Zeit</editor> S. <fpage>120</fpage> - <other>143</other>.<raw>Kaempfer, Wolfgang: Die zerbrochene Zeit. Zum Ausfall des Zeitgetriebes in der europäischen Moderne, in: Entzauberte Zeit, S. 120 - 143.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kahl</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth</title>. <other>Velber</other> <year>1971</year>.<raw>Kahl, Kurt: Ödön von Horváth. Velber 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kaiser</surname></author>, <other>Wolf</other>: <title>Jugend ohne Gott - ein antifaschistischer Roman</title>?, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>48</fpage> - <other>68</other>.<raw>Kaiser, Wolf: Jugend ohne Gott - ein antifaschistischer Roman?, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 48 - 68.</raw></sequence><sequence><editor>Karl Valentin Fundsachen. Hrsg. Münchner Filmzentrum/Freunde</editor> <title>des Münchner Filmmuseums e.V., Redaktion Ulrich Kurowski/Thomas Brandlmeier</title>. <other>München</other> <volume>1976</volume> (Heft »Film« <volume>1</volume>), <year>1982</year> (»Film« <fpage>2</fpage>).<raw>Karl Valentin Fundsachen. Hrsg. Münchner Filmzentrum/Freunde des Münchner Filmmuseums e.V., Redaktion Ulrich Kurowski/Thomas Brandlmeier. München 1976 (Heft »Film« 1), 1982 (»Film« 2).</raw></sequence><sequence><author><surname>Kassel</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Das Groteske bei Franz Kafka</title>. <other>München</other> <year>1969</year>.<raw>Kassel, Norbert: Das Groteske bei Franz Kafka. München 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Keaton</surname>, <given-names>Buster</given-names></author>: <title>Schallendes Gelächter. Eine Autobiographie. Unter Mitarbeit von Charles Samuels</title>. <other>München</other> <year>1986</year>.<raw>Keaton, Buster: Schallendes Gelächter. Eine Autobiographie. Unter Mitarbeit von Charles Samuels. München 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kim</surname>, <given-names>Jeong-Yong</given-names></author>: <title>Das Groteske in den Stücken Ödön von Horváths</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1995</year>.<raw>Kim, Jeong-Yong: Das Groteske in den Stücken Ödön von Horváths. Frankfurt am Main 1995.</raw></sequence><sequence><editor>Kindlers neues Literatur-Lexikon. Hrsg. Walter Jens</editor> <other>München</other> <year>1996</year>. <other>Zitiert als</other> <publisher>KNLL</publisher> <volume>1</volume> - <fpage>21</fpage><raw>Kindlers neues Literatur-Lexikon. Hrsg. Walter Jens. München 1996. Zitiert als: KNLL 1 - 21</raw></sequence><sequence><author><surname>Klemperer</surname>, <given-names>Victor</given-names></author>: <title>LTI. Notizbuch eines Philologen</title>. <other>Leipzig</other> <year>1975/199614</year>.<raw>Klemperer, Victor: LTI. Notizbuch eines Philologen. Leipzig 1975/199614.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kluke</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Zum politischen Problem des deutschen Heeres unter Republik und Diktatur</title>, in: <source>Merkur</source> <year>95/1956</year>, S. <fpage>78</fpage> - <other>88</other>.<raw>Kluke, Paul: Zum politischen Problem des deutschen Heeres unter Republik und Diktatur, in: Merkur 95/1956, S. 78 - 88.</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Christiane</given-names></author>: <title>Arme Zeiten - Heiße Stimmung. Alltag der zwanziger Jahre</title>, in: <source>Die wilden Zwanziger. Weimar und die Welt 1919</source> - 33 <other>Reinbek</other> <year>1988</year>, S. <fpage>33</fpage> - <issue>53</issue>.<raw>Koch, Christiane: Arme Zeiten - Heiße Stimmung. Alltag der zwanziger Jahre, in: Die wilden Zwanziger. Weimar und die Welt 1919 - 33, Reinbek 1988, S. 33 - 53.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Die Angestellten. Aus dem neuesten Deutschland</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1971</year>.<raw>Kracauer, Siegfried: Die Angestellten. Aus dem neuesten Deutschland. Frankfurt am Main 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Das Ornament der Masse. Essays</title>. <other>Frankfurt am Main 1977</other><raw>Kracauer, Siegfried: Das Ornament der Masse. Essays. Frankfurt am Main 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Theorie des Films. Die Errettung der äußeren Wirklichkeit</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1964</year>.<raw>Kracauer, Siegfried: Theorie des Films. Die Errettung der äußeren Wirklichkeit. Frankfurt am Main 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kracauer</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Von Caligari zu Hitler. Eine psychologische Geschichte des deutschen Films</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year>.<raw>Kracauer, Siegfried: Von Caligari zu Hitler. Eine psychologische Geschichte des deutschen Films. Frankfurt am Main 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Krischke</surname>, <given-names>Traugott</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth. Kind seiner Zeit</title>. <other>München</other> <year>1980</year>. <title>Zitiert als: Ö vH -</title> <other>Kind seiner</other> <publisher>Zeit</publisher><raw>Krischke, Traugott: Ödön von Horváth. Kind seiner Zeit. München 1980. Zitiert als: Ö vH - Kind seiner Zeit</raw></sequence><sequence><author><surname>Kurzenberger</surname>, <given-names>Hajo</given-names></author>: <title>Horváths Volksstücke</title>. <other>München</other> <year>1974</year>.<raw>Kurzenberger, Hajo: Horváths Volksstücke. München 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lambrecht</surname>, <given-names>Roland</given-names></author>: <title>Melancholie. Vom Leiden an der Welt und den Schmerzen der Reflexion</title>. <other>Reinbek</other> <year>1994</year>.<raw>Lambrecht, Roland: Melancholie. Vom Leiden an der Welt und den Schmerzen der Reflexion. Reinbek 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>von der</surname></author> <title>Leyen, Friedrich: Das deutsche Märchen und die Brüder Grimm</title>. <other>Düsseldorf/Köln</other> <year>1964</year>.<raw>von der Leyen, Friedrich: Das deutsche Märchen und die Brüder Grimm. Düsseldorf/Köln 1964.</raw></sequence><sequence><author><surname>von der</surname></author> <title>Leyen, Friedrich: Das Märchen. Ein Versuch</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1958</year>.<raw>von der Leyen, Friedrich: Das Märchen. Ein Versuch. Heidelberg 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>von der</surname></author> <title>Leyen, Friedrich: Die Welt der Märchen</title>. <source>Düsseldorf o.J</source> (<year>1953</year>; Band <volume>1</volume>), <year>1954</year> (Band <volume>2</volume>).<raw>von der Leyen, Friedrich: Die Welt der Märchen. Düsseldorf o.J. (1953; Band 1), 1954 (Band 2).</raw></sequence><sequence><author><surname>Lurker</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Wörterbuch der Symbolik</title>. <other>Stuttgart</other> <year>19915</year>.<raw>Lurker, Manfred: Wörterbuch der Symbolik. Stuttgart 19915.</raw></sequence><sequence><author><surname>Martini</surname>, <given-names>Fritz</given-names></author>: <title>Deutsche Literaturgeschichte. Von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>. <other>Stuttgart</other> <year>19589</year>.<raw>Martini, Fritz: Deutsche Literaturgeschichte. Von den Anfängen bis zur Gegenwart. Stuttgart 19589.</raw></sequence><sequence><title>Materialien zu Ödön von</title> <editor>Horváth. Hrsg. Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main 1970. Zitiert als</other> <publisher>Materialien Ö vH</publisher><raw>Materialien zu Ödön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1970. Zitiert als: Materialien Ö vH</raw></sequence><sequence><author><surname>Mattheiß</surname>, <given-names>Uwe</given-names></author>: <title>Am Rande einer mißglückten Party</title>, in: <source>die tageszeitung</source> <other>4./5. Januar</other> <year>1997</year>, S. <fpage>15</fpage>.<raw>Mattheiß, Uwe: Am Rande einer mißglückten Party, in: die tageszeitung, 4./5. Januar 1997, S. 15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meier</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Abgründe dort sehen zu lehren, wo Gemeinplätze sind</title>, in: <source>Sprachnot und</source> <title>Wirklichkeits- zerfall</title>. <other>Düsseldorf</other> <year>1972</year>, S. <fpage>19</fpage> - <other>61</other>.<raw>Meier, Elisabeth: Abgründe dort sehen zu lehren, wo Gemeinplätze sind, in: Sprachnot und Wirklichkeits- zerfall. Düsseldorf 1972, S. 19 - 61.</raw></sequence><sequence><author><surname>Melzer</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Das Phänomen des Tragikomischen. Untersuchungen zum Werk von Karl Kraus und Ödön von Horváth</title>. <other>Kronberg</other> <year>1976</year>.<raw>Melzer, Gerhard: Das Phänomen des Tragikomischen. Untersuchungen zum Werk von Karl Kraus und Ödön von Horváth. Kronberg 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Einheit und Disparität - Ödön von Horváths »Weg nach innen</title>«, in: <source>Horváths Prosa</source> S. <fpage>156</fpage> - <other>177</other>.<raw>Müller, Karl: Einheit und Disparität - Ödön von Horváths »Weg nach innen«, in: Horváths Prosa, S. 156 - 177.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller-Funk</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Faschismus und freier Wille. Horváths Roman Jugend ohne Gott zwischen Zeitbilanz und Theodizee</title>, in: <source>Horváths Jugend ohne Gott</source> S. <fpage>157</fpage> - <other>179</other>.<raw>Müller-Funk, Wolfgang: Faschismus und freier Wille. Horváths Roman Jugend ohne Gott zwischen Zeitbilanz und Theodizee, in: Horváths Jugend ohne Gott, S. 157 - 179.</raw></sequence><sequence><author><surname>Naif</surname></author>. <title>Alltagsästhetik oder ästhetisierter Alltag</title>. Hrsg. <editor>Ina-Maria Greverus, Otfried Schütz, Willi Stubenvoll</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1984</year>.<raw>Naif. Alltagsästhetik oder ästhetisierter Alltag. Hrsg. Ina-Maria Greverus, Otfried Schütz, Willi Stubenvoll. Frankfurt am Main 1984.</raw></sequence><sequence><editor>dön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981</year>. <other>Zitiert als</other> <publisher>Ö</publisher> vH (stm)<raw>dön von Horváth. Hrsg. Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1981. Zitiert als: Ö vH (stm)</raw></sequence><sequence><author><surname>Ophüls</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Spiel im Dasein. Eine Rückblende</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1959</year>.<raw>Ophüls, Max: Spiel im Dasein. Eine Rückblende. Stuttgart 1959.</raw></sequence><sequence><title>Perspektivität in Sprache und Text</title>. Hrsg. <source>Peter Canisius. Bochum 1987 (Bochumer Beiträge zur Semiotik 6)</source><raw>Perspektivität in Sprache und Text. Hrsg. Peter Canisius. Bochum 1987 (Bochumer Beiträge zur Semiotik 6).</raw></sequence><sequence><author><surname>Plessner</surname>, <given-names>Helmuth</given-names></author>: <title>Die Legende von den zwanziger Jahren</title>, in: <source>Merkur</source> <year>167/1962</year>, S. 33 - <fpage>46</fpage>.<raw>Plessner, Helmuth: Die Legende von den zwanziger Jahren, in: Merkur 167/1962, S. 33 - 46.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reich</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Die Massenpsychologie des Faschismus</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1981</year>.<raw>Reich, Wilhelm: Die Massenpsychologie des Faschismus. Frankfurt am Main 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robinson</surname>, <given-names>David</given-names></author>: <title>Chaplin. Sein Leben. Seine Kunst</title>. <other>Zürich</other> <year>1989</year>.<raw>Robinson, David: Chaplin. Sein Leben. Seine Kunst. Zürich 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rochefort</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Kafka oder die unzerstörbare Hoffnung</title>. <other>Wien</other> <year>1955</year>.<raw>Rochefort, Robert: Kafka oder die unzerstörbare Hoffnung. Wien 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rudloff</surname>, <given-names>Holger</given-names></author>: <title>Kafka-Bezüge in Horváths Ein Kind unserer Zeit</title>, in: <editor>Horváths Prosa</editor> S. <fpage>133</fpage> - <other>155</other>.<raw>Rudloff, Holger: Kafka-Bezüge in Horváths Ein Kind unserer Zeit, in: Horváths Prosa, S. 133 - 155.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlemmer</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth. Jugend ohne Gott</title>. <other>München</other> <year>1993</year> (Oldenbourg Interpretationen, Band <volume>65</volume>).<raw>Schlemmer, Ulrich: Ödön von Horváth. Jugend ohne Gott. München 1993 (Oldenbourg Interpretationen, Band 65).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Eine Tragödie der Dummheit</title>. In: <title>Romane von gestern - heute gelesen</title>. Hrsg. <source>Marcel Reich-Ranicki</source> Band <volume>2</volume>, <other>1918</other> - 1933 <other>Frankfurt</other> <year>1989</year>, S. <fpage>236</fpage> - <other>244</other>.<raw>Schneider, Michael: Eine Tragödie der Dummheit. In: Romane von gestern - heute gelesen. Hrsg. Marcel Reich-Ranicki. Band 2, 1918 - 1933. Frankfurt 1989, S. 236 - 244.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnitzler</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Der politische Horváth. Untersuchungen zu Leben und Werk</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1990</year> (<title>Marburger germanistische Studien</title>, Band <volume>11</volume>).<raw>Schnitzler, Christian: Der politische Horváth. Untersuchungen zu Leben und Werk. Frankfurt am Main 1990 (Marburger germanistische Studien, Band 11).</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Das Spätwerk Ödön von Horváths</title>, in: <source>Ödön von</source> Horváth, S <fpage>125</fpage> - <other>155</other>.<raw>Schröder, Jürgen: Das Spätwerk Ödön von Horváths, in: Ödön von Horváth, S. 125 - 155.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulte</surname>, <given-names>Birgit</given-names></author>: <title>Ödön von Horváth verschwiegen - gefeiert - glattgelobt. Analyse eines ungewöhnlichen Rezeptionsverlaufs</title>. <other>Bonn</other> <year>1980</year>.<raw>Schulte, Birgit: Ödön von Horváth verschwiegen - gefeiert - glattgelobt. Analyse eines ungewöhnlichen Rezeptionsverlaufs. Bonn 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulte</surname>, <given-names>Michael: Karl</given-names></author> <author><surname>Valentin</surname></author>. <other>Reinbek</other> <year>1987</year>.<raw>Schulte, Michael: Karl Valentin. Reinbek 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sebald</surname>, <given-names>W.G</given-names></author>.: <title>Die Beschreibung des Unglücks. Zur österreichischen Literatur von Stifter bis Handke</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1994</year>.<raw>Sebald, W.G.: Die Beschreibung des Unglücks. Zur österreichischen Literatur von Stifter bis Handke. Frankfurt am Main 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sinik</surname>, <given-names>Sinowij</given-names></author>: <title>Emigration als literarische Form</title>, in: <title>Das sichtbar Unsichtbare. Kunst zwischen Tradition und Freiheit. Texte zur Philosophie der Kunst. Mit einer Einführung von Taja Gut</title>. <other>Ostfildern</other> <year>1994</year>.<raw>Sinik, Sinowij: Emigration als literarische Form, in: Das sichtbar Unsichtbare. Kunst zwischen Tradition und Freiheit. Texte zur Philosophie der Kunst. Mit einer Einführung von Taja Gut. Ostfildern 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>von</surname> <given-names>Soden</given-names></author>, <title>Kristine: Sexualreform - Sexualpolitik. Die Neue Sexualmoral</title>, in: <source>Die wilden Zwanziger</source> <other>Reinbek</other> <year>1988</year>, S. <fpage>181</fpage> - <other>194</other>.<raw>von Soden, Kristine: Sexualreform - Sexualpolitik. Die Neue Sexualmoral, in: Die wilden Zwanziger, Reinbek 1988, S. 181 - 194.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sontag</surname>, <given-names>Susan</given-names></author>: <title>Über Fotografie</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1980</year>.<raw>Sontag, Susan: Über Fotografie. Frankfurt am Main 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spengler</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>: <title>Jahre der Entscheidung. Deutschland und die weltgeschichtliche Entwicklung</title>. <other>München</other> <year>1953</year>.<raw>Spengler, Oswald: Jahre der Entscheidung. Deutschland und die weltgeschichtliche Entwicklung. München 1953.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spengler</surname>, <given-names>Oswald</given-names></author>: <title>Der Untergang des Abendlandes. Erster Band: Gestalt und Wirklichkeit</title>. <other>München</other> <year>1920</year>; <title>Zweiter Band: Welthistorische Perspektiven</title>. <other>München</other> <year>1922</year>.<raw>Spengler, Oswald: Der Untergang des Abendlandes. Erster Band: Gestalt und Wirklichkeit. München 1920; Zweiter Band: Welthistorische Perspektiven. München 1922.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steets</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Erzähler und Erzählsituation bei Ödön von Horváth</title>, in: <source>Ödön von</source> Horváth, S <fpage>87</fpage> - 124<raw>Steets, Angelika: Erzähler und Erzählsituation bei Ödön von Horváth, in: Ödön von Horváth, S. 87 - 124.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steets</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>NS-Sprache in Horváths Romanen</title>, in: <editor>Horváths Prosa</editor> S. <volume>113</volume> - <fpage>132</fpage>.<raw>Steets, Angelika: NS-Sprache in Horváths Romanen, in: Horváths Prosa, S. 113 - 132.</raw></sequence><sequence><author><surname>Steets</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Die Prosawerke Ödön von Horváths. Versuch einer Bedeutungsanalyse</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1975</year>.<raw>Steets, Angelika: Die Prosawerke Ödön von Horváths. Versuch einer Bedeutungsanalyse. Stuttgart 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Strelka</surname>, <given-names>Joseph</given-names></author>: <title>Brecht Horváth Dürrenmatt. Wege und Abwege des modernen Dramas</title>. <other>Wien/Hannover/Bern</other> <year>1962</year>.<raw>Strelka, Joseph: Brecht Horváth Dürrenmatt. Wege und Abwege des modernen Dramas. Wien/Hannover/Bern 1962.</raw></sequence><sequence><editor>Der Stummfilm. Hrsg. Elfriede Ledig</editor> <other>München</other> <year>1988</year> (diskurs film <source>Münchner Beiträge zur Filmphilologie 2)</source><raw>Der Stummfilm. Hrsg. Elfriede Ledig. München 1988 (diskurs film. Münchner Beiträge zur Filmphilologie 2).</raw></sequence><sequence><author><surname>Theunissen</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Der Begriff der Verzweiflung. Korrekturen an Kierkegaard</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1993</year>.<raw>Theunissen, Michael: Der Begriff der Verzweiflung. Korrekturen an Kierkegaard. Frankfurt am Main 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Theunissen</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Melancholie und Acedia. Motive zur zweitbesten Fahrt in der Moderne</title>, in: <source>Entzauberte Zeit</source> S. 16 - <fpage>41</fpage>.<raw>Theunissen, Michael: Melancholie und Acedia. Motive zur zweitbesten Fahrt in der Moderne, in: Entzauberte Zeit, S. 16 - 41.</raw></sequence><sequence><author><surname>Timm</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Müritz. Franz Kafkas Begegnung mit Dora Dymant</title>, in: <source>Freibeuter</source> <volume>38</volume>. <other>Berlin</other> <year>1988</year>, S. <fpage>17</fpage> - <other>22</other>.<raw>Timm, Werner: Müritz. Franz Kafkas Begegnung mit Dora Dymant, in: Freibeuter 38. Berlin 1988, S. 17 - 22.</raw></sequence><sequence><author><surname>Truffaut</surname>, <given-names>François</given-names></author>: <title>Mr. Hitchcock, wie haben Sie das gemacht</title>? <other>München</other> <year>198913</year>.<raw>Truffaut, François: Mr. Hitchcock, wie haben Sie das gemacht? München 198913.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tworek-Müller</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Horváth und Murnau</title>. <other>Murnau</other> <year>1988</year>.<raw>Tworek-Müller, Elisabeth: Horváth und Murnau. Murnau 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tworek-Müller</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Kleinbürgertum und Literatur. Zum Bild des Kleinbürgers im bayerischen Roman der Weimarer Republik</title>. <other>München</other> <year>1985</year>.<raw>Tworek-Müller, Elisabeth: Kleinbürgertum und Literatur. Zum Bild des Kleinbürgers im bayerischen Roman der Weimarer Republik. München 1985.</raw></sequence><sequence><editor>ber Ödön von Horváth. Hrsg. Dieter Hildebrandt/Traugott Krischke</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year>. <other>Zitiert als</other> <publisher>Ü ber Ö vH</publisher><raw>ber Ödön von Horváth. Hrsg. Dieter Hildebrandt/Traugott Krischke. Frankfurt am Main 1972. Zitiert als: Ü ber Ö vH</raw></sequence><sequence><author><surname>Viehoff</surname>, <given-names>Reinhold</given-names></author>: »<title>Neben Brecht einer der bedeutendsten deutschprachigen Schriftsteller unseres Jahrhunderts«. Zur Rezeption Ödön von Horváths und zur Rezeptionsforschung</title>, in: <source>Horvàths</source> <other>Prosa</other>, S. <fpage>190</fpage> - <other>219</other>.<raw>Viehoff, Reinhold: »Neben Brecht einer der bedeutendsten deutschprachigen Schriftsteller unseres Jahrhunderts«. Zur Rezeption Ödön von Horváths  und zur Rezeptionsforschung, in: Horvàths Prosa, S. 190 - 219.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vögele</surname>, <given-names>Meinrad</given-names></author>: <title>Oedön von Horváth. Der jüngste Tag</title>. <other>Bern/Frankfurt am Main/New York</other> <year>1983</year>.<raw>Vögele, Meinrad: Oedön von Horváth. Der jüngste Tag. Bern/Frankfurt am Main/New York 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vondung</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Zwis chen Melancholie und Euphorie: Die Apokalypse</title>, in: <source>Entzauberte Zeit</source> S. <fpage>161</fpage> - <other>183</other>.<raw>Vondung, Klaus: Zwis chen Melancholie und Euphorie: Die Apokalypse, in: Entzauberte Zeit, S. 161 - 183.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walder</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Die Uneigentlichkeit des Bewußtseins. Zur Dramaturgie Ödön von Horváths</title>. <other>Bonn</other> <year>1974</year>.<raw>Walder, Martin: Die Uneigentlichkeit des Bewußtseins. Zur Dramaturgie Ödön von Horváths. Bonn 1974.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weigel</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Horváth, Wien und die Wiener</title>, in: <source>Über Ödön</source> von Horváth, S. 7 - <fpage>15</fpage>.<raw>Weigel, Hans: Horváth, Wien und die Wiener, in: Über Ödön von Horváth, S. 7 - 15.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wein</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Zur Rechtfertigung des Nihilismus</title>, in: <source>Merkur</source> <year>187/1963</year>, S. <fpage>821</fpage> - <other>833</other>.<raw>Wein, Hermann: Zur Rechtfertigung des Nihilismus, in: Merkur 187/1963, S. 821 - 833.</raw></sequence><sequence><author><surname>Widmer</surname>, <given-names>Urs</given-names></author>: <title>Die sechste Puppe im Bauch der fünften Puppe im Bauch der vierten und andere Überlegungen zur Literatur</title>. <other>Zürich</other> <year>1995</year>.<raw>Widmer, Urs: Die sechste Puppe im Bauch der fünften Puppe im Bauch der vierten und andere Überlegungen zur Literatur. Zürich 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>von</surname> <given-names>Wilpert</given-names></author>, <author><surname>Gero</surname></author>: <title>Sachwörterbuch der Literatur</title>. <other>Stuttgart</other> <year>19897</year>.<raw>von Wilpert, Gero: Sachwörterbuch der Literatur. Stuttgart 19897.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wöhrle</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Die komischen Zeiten des Karl Valentin. Von der Rezeption zur Werksanalyse</title>. <other>Rheinfelden</other> <year>1985</year>.<raw>Wöhrle, Dieter: Die komischen Zeiten des Karl Valentin. Von der Rezeption zur Werksanalyse. Rheinfelden 1985.</raw></sequence><sequence><title>Wörterbuch der Kunst. Begründet von Johannes Jahn, fortgeführt von Wolfgang Haubenreißer</title>. <other>Stuttgart</other> <year>199512</year>.<raw>Wörterbuch der Kunst. Begründet von Johannes Jahn, fortgeführt von Wolfgang Haubenreißer. Stuttgart 199512.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zischler</surname>, <given-names>Hanns</given-names></author>: <title>Kafka geht ins Kino</title>. <other>Reinbek</other> <year>1996</year>.<raw>Zischler, Hanns: Kafka geht ins Kino. Reinbek 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zuckmayer</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Volkssänger, weiter nichts. Über Karl Valentins »Sturzflüge im Zuschauerraum</title>«, in: <source>Der Spiegel</source> Nr. <year>51/1969</year>, S. <fpage>156</fpage> f.<raw>Zuckmayer, Carl: Volkssänger, weiter nichts. Über Karl Valentins »Sturzflüge im Zuschauerraum«, in: Der Spiegel, Nr. 51/1969, S. 156 f.</raw></sequence><sequence><editor>Bild-</editor> und <other>Tonträger</other>:<raw>Bild- und Tonträger:</raw></sequence><sequence><author><surname>Qualtinger</surname> <given-names>liest</given-names></author> <title>Ödön von Horváth. Aus dem Roman »Der ewige Spießer«. (aufgenommen im Juli 1967; liegt als CD vor: Best</title>. Nr. <volume>7</volume> <issue>17281</issue> <fpage>90198</fpage>.)<raw>Qualtinger liest Ödön von Horváth. Aus dem Roman »Der ewige Spießer«. (aufgenommen im Juli 1967; liegt als CD vor: Best. Nr. 7 17281 90198.)</raw></sequence><sequence><author><surname>München</surname> <given-names>-</given-names></author> <author><surname>Volkssänger</surname></author>. <title>Rare Schellacks 1902 - 1948</title>. <other>München</other> <year>1994</year>. (CD Trikont US-0199.)<raw>München - Volkssänger. Rare Schellacks 1902 - 1948. München 1994. (CD Trikont US-0199.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl</surname> <given-names>Valentin. Programm</given-names></author> <author><surname>I</surname></author>: <title>Orchesterprobe/So ein Theater/Musik zu zweien/Im Photoatelier/Der Antennendraht/Der Firmling</title>. (<other>Video</other>: <publisher>Atlas</publisher> <other>Film, Best.-Nr. 2749.)</other><raw>Karl Valentin. Programm I: Orchesterprobe/So ein Theater/Musik zu zweien/Im Photoatelier/Der Antennendraht/Der Firmling. (Video: Atlas Film, Best.-Nr. 2749.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Karl</surname> <given-names>Valentin. Programm</given-names></author> <author><surname>II</surname></author>: <title>Beim Nervenarzt/Im Schallplattenladen/Der Theaterbesuch/Der verhexte Scheinwerfer/Das verhängnisvolle Geigensolo/Der Zithervirtuose/In der Apotheke</title>. (<other>Video</other>: <publisher>Atlas Film, Best.-</publisher> Nr. <volume>3495</volume>.)<raw>Karl Valentin. Programm II: Beim Nervenarzt/Im Schallplattenladen/Der Theaterbesuch/Der verhexte Scheinwerfer/Das verhängnisvolle Geigensolo/Der Zithervirtuose/In der Apotheke. (Video: Atlas Film, Best.- Nr. 3495.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Valentin</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Die karierte Weste. Beim Rechtsanwalt. Die Erbschaft. (Private Video-Aufzeichnungen im Besitz des Verfassers</title>.)<raw>Valentin, Karl: Die karierte Weste. Beim Rechtsanwalt. Die Erbschaft. (Private Video-Aufzeichnungen im Besitz des Verfassers.)</raw></sequence>