<sequence><author><surname>Claudius</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Werke</title> <other>Stuttgart</other> <year>1954</year>.<raw>Claudius, Matthias: Werke. Stuttgart 1954.</raw></sequence><sequence><author><surname>Freund</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Claudius theologiegeschichtliche Stellung aus heutiger evangelischer Sicht</title>. In: <editor>Jörg-Ulrich Fechner</editor> (Hrsg.): <source>Matthias Claudius. 1740-1815. Leben</source> <other>Zeit, Werk.Tübingen</other> <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1996</year>.<raw>Freund, Wolfgang: Claudius theologiegeschichtliche Stellung aus heutiger evangelischer Sicht. In: Jörg-Ulrich Fechner (Hrsg.): Matthias Claudius. 1740-1815. Leben, Zeit, Werk.Tübingen: Niemeyer 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frühwald</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Der Sonne und des Mondes Philosoph. Matthias Claudius in seiner Zeit</title>. In: <editor>Friedhelm Debus</editor> (Hrsg.): <source>Matthias Claudius. 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht</source> <year>1991</year>.<raw>Frühwald, Wolfgang: Der Sonne und des Mondes Philosoph. Matthias Claudius in seiner Zeit. In: Friedhelm Debus (Hrsg.): Matthias Claudius. 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gerhardt</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Wach auf mein Herz und singe</title>. In: <source>Evangelisches Kirchengesangbuch. Ausgabe für die Landeskirchen Rheinland, Westfalen und</source> <other>Lippe. Leck</other> <publisher>Claussen und Bosse</publisher> <year>1982</year>.<raw>Gerhardt, Paul: Wach auf mein Herz und singe. In: Evangelisches Kirchengesangbuch. Ausgabe für die Landeskirchen Rheinland, Westfalen und Lippe. Leck: Claussen und Bosse 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Görisch</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Die Sprache des Kirchenliedes in Matthias Claudius’ Werk</title>. In: <editor>Friedhelm Debus</editor> (Hrsg.): <source>Matthias Claudius: 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht</source> <year>1991</year>.<raw>Görisch, Reinhard: Die Sprache des Kirchenliedes in Matthias Claudius’ Werk. In: Friedhelm Debus (Hrsg.): Matthias Claudius: 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Görisch</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Matthias Claudius und der Sturm und Drang. Ein Abgrenzungsversuch</title>. <other>Frankfurt a.M</other> <year>1981</year>.<raw>Görisch, Reinhard: Matthias Claudius und der Sturm und Drang. Ein Abgrenzungsversuch. Frankfurt a.M. 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>König</surname>, <given-names>Burghard: Matthias</given-names></author> <author><surname>Claudius</surname></author>. <title>Die literarische Beziehungen in Werk und Leben</title>. <other>Bonn</other>: <publisher>Bouvier</publisher> <year>1976</year>.<raw>König, Burghard: Matthias Claudius. Die literarische Beziehungen in Werk und Leben. Bonn: Bouvier 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kranefuss</surname>, <given-names>Annelen</given-names></author>: <title>Die Gedichte des Wandsbecker Boten</title>. <other>Göttingen</other>: <publisher>Vandenhoek und Ruprecht</publisher> <year>1973</year>.<raw>Kranefuss, Annelen: Die Gedichte des Wandsbecker Boten. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kranefuss</surname>, <given-names>Annelen</given-names></author>: <title>Bemerkungen zur Körpersprache bei Matthias Claudius</title>. In: <editor>Friedhelm Debus</editor> (Hrsg.): <source>Matthias Claudius. 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht</source> <year>1991</year>.<raw>Kranefuss, Annelen: Bemerkungen zur Körpersprache bei Matthias Claudius. In: Friedhelm Debus (Hrsg.): Matthias Claudius. 250 Jahre. Werk und Wirkung. Göttingen: Vandenhoek und Ruprecht 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Metzler-Literatur-Lexikon</surname></author>. Hrsg. <editor>Von Günther</editor> <title>und Irmgard Schweilke</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1990</year>.<raw>Metzler-Literatur-Lexikon. Hrsg. Von Günther und Irmgard Schweilke. Stuttgart: Metzler 1990.</raw></sequence>