<sequence><author><surname>Wolfgang</surname> <given-names>Kayser</given-names></author>, <title>Das sprachliche Kunstwerk. Eine Einführung in die Literaturwissenschaft</title>. <other>Bern</other>: <publisher>Francke</publisher> <year>1962</year>.<raw>Wolfgang Kayser, Das sprachliche Kunstwerk. Eine Einführung in die Literaturwissenschaft. Bern: Francke 1962.</raw></sequence><sequence><title>aus: Boris Eichenbaum, Die Theorie der formalen Methode</title>. In: <other>B.E</other>.,<raw>aus: Boris Eichenbaum, Die Theorie der formalen Methode. In: B.E.,</raw></sequence><sequence><title>Aufsätze zur Theorie und Geschichte der Literatur</title>. <other>Frankfurt</other>: <publisher>Suhrkamp</publisher> <year>1965</year> = <title>edition suhrkamp</title> <volume>119</volume>, S. <fpage>7</fpage> - <lpage>52</lpage>.<raw>Aufsätze zur Theorie und Geschichte der Literatur. Frankfurt: Suhrkamp 1965 = edition suhrkamp 119, S. 7-52.</raw></sequence><sequence><author><surname>Erwin</surname> <given-names>Leibfried</given-names></author>, <title>Kritische Wissenschaft vom Text. Manipulation, Reflexion, Transparente Poetologie</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1970</year><raw>Erwin Leibfried, Kritische Wissenschaft vom Text. Manipulation, Reflexion, Transparente Poetologie. Stuttgart: Metzler 1970</raw></sequence><sequence><author><surname>Franz</surname> <given-names>Kafka</given-names></author>, <title>Beschreibung eines Kampfes. Frankfurt/M.: Fischer 1976</title>, S. <fpage>87</fpage> (= Franz <editor>Kafka, Gesammelte Werke. Hrsg. v. Max Brod</editor> <source>Taschenbuchausgabe in sieben Bänden</source> Bd. <volume>5</volume>).<raw>Franz Kafka, Beschreibung eines Kampfes. Frankfurt/M.: Fischer 1976, S. 87 (= Franz Kafka, Gesammelte Werke. Hrsg. v. Max Brod, Taschenbuchausgabe in sieben Bänden, Bd. 5).</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert</surname> <given-names>Weimann</given-names></author>, „<author><surname>New</surname></author> <title>Criticism“ und die Entwicklung bürgerlicher Literaturwissenschaft. Geschichte und Kritik neuer Interpretationsmethoden</title>. <other>Halle</other>: <publisher>Niemeyer</publisher> <year>1962</year>.<raw>Robert Weimann, „New Criticism“ und die Entwicklung bürgerlicher Literaturwissenschaft. Geschichte und Kritik neuer Interpretationsmethoden. Halle: Niemeyer 1962.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ingeborg Scholz</surname></author> <title>Studien zu Franz Kafka. Kleine Prosa. Hollfeld</title>, <other>Bange</other> <year>1991</year>, S. <fpage>23</fpage> - <lpage>27</lpage><raw>Ingeborg Scholz, Studien zu Franz Kafka. Kleine Prosa. Hollfeld, Bange 1991, S. 23-27</raw></sequence><sequence><other>Danksagung</other>:<raw>Danksagung:</raw></sequence><sequence><author><surname>Mein</surname> <given-names>größter</given-names></author> <title>Dank gilt an dieser Stelle meinem Verlobten für die produktiven Unterbrechungen meiner Schreib- und Denktätigkeit mit der einen oder anderen Tasse Tee, so daß die Menschheit zum Glück vor größeren literarischen Auswüchsen bewahrt wurde</title>.<raw>Mein größter Dank gilt an dieser Stelle meinem Verlobten für die produktiven Unterbrechungen meiner Schreib- und Denktätigkeit mit der einen oder anderen Tasse Tee, so daß die Menschheit zum Glück vor größeren literarischen Auswüchsen bewahrt wurde.</raw></sequence><sequence><author><surname>Münster</surname></author>, <fpage>25</fpage>. <other>Januar 1999</other><raw>Münster, 25. Januar 1999</raw></sequence>