<sequence><other>PRIMÄRLITERATUR</other>:<raw>PRIMÄRLITERATUR:</raw></sequence><sequence><editor>Das Nibelungenlied. Mittelhochdeutsch/ Neuhochdeutsch. Nach</editor> <title>dem Text von Karl Bartsch und Helmut de Boor, ins Neuhochdeutsche übersetzt und kommentiert von Siegfried Grosse</title>. <other>Stuttgart</other>, <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>1997</year>.<raw>Das Nibelungenlied. Mittelhochdeutsch/ Neuhochdeutsch. Nach dem Text von Karl Bartsch und Helmut de Boor, ins Neuhochdeutsche übersetzt und kommentiert von Siegfried Grosse. Stuttgart, Philipp Reclam jun., 1997.</raw></sequence><sequence><other>SEKUNDÄRLITERATUR</other>:<raw>SEKUNDÄRLITERATUR:</raw></sequence><sequence><author><surname>Vogt</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur von den ältesten Zeiten bis zur Gegenwart. Erster Band. Dritte, neubearbeitete und vermehrte Auflage</title>. <other>Leipzig</other> <publisher>und Wien, Verlag des bibliographischen Instituts</publisher> <year>1910</year>.<raw>Vogt, Friedrich: Geschichte der deutschen Literatur von den ältesten Zeiten bis zur Gegenwart. Erster Band. Dritte, neubearbeitete und vermehrte Auflage. Leipzig und Wien, Verlag des bibliographischen Instituts, 1910.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehrismann</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur bis zum Ausgang des Mittelalters. Zweiter Teil: Die mittelhochdeutsche Literatur</title>. <other>München</other>, <publisher>Beck' sche Verlagsbuchhandlung, MCMLIX</publisher><raw>Ehrismann, Gustav: Geschichte der deutschen Literatur bis zum Ausgang des Mittelalters. Zweiter Teil: Die mittelhochdeutsche Literatur. München, Beck' sche Verlagsbuchhandlung, MCMLIX.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehrli</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur vom frühen Mittelalter bis zum Ende des 16. Jahrhunderts (Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>, Band <volume>1</volume> ) <issue>2</issue>. Auflage. <other>Stuttgart</other>, <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun</other>., <year>1984</year>.<raw>Wehrli, Max: Geschichte der deutschen Literatur vom frühen Mittelalter bis zum Ende des 16. Jahrhunderts (Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart, Band 1) . 2. Auflage. Stuttgart, Philipp Reclam jun., 1984.</raw></sequence>