<sequence><author><surname>Vázquez</surname> <given-names>Montalbán</given-names></author>, <author><surname>Manuel</surname></author>: <title>Yo mat é a Kennedy: Impresiones, observaciones y memorias de un guardaespaldas Barcelona</title> (Editorial Planeta)9 <year>1993</year>.<raw>Vázquez Montalbán, Manuel: Yo mat é a Kennedy: Impresiones, observaciones y memorias de un guardaespaldas Barcelona (Editorial Planeta)9 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Vázquez</surname> <given-names>Montalbán</given-names></author>, <author><surname>Manuel</surname></author>: <title>El escriba sentado. (O reflexiones de un escritor intervencionista en una sociedad literaria fan á ticamente abstencionista</title>). In: <source>Revista de Occidente</source> <volume>98-99</volume>. Jg. <year>1989</year>, S. <fpage>13</fpage> - <lpage>28</lpage>.<raw>Vázquez Montalbán, Manuel: El escriba sentado. (O reflexiones de un escritor intervencionista en una sociedad literaria fan á ticamente abstencionista). In: Revista de Occidente, 98-99. Jg. 1989, S. 13-28.</raw></sequence><sequence><author><surname>Colmeiro</surname>, <given-names>José F.</given-names></author> <author><surname>La</surname> <title>narrativa polic í ca posmodernista de</title> <surname>Manuel</surname> <given-names>V</given-names></author> á <title>zquez Montalb á n</title>. <source>In: Anales de la Literatura Espa ñ ola Contempor á nea</source> <volume>14</volume>. Jg. (<year>1989</year>), H. <issue>1-3</issue>, S. <fpage>11</fpage> - <lpage>32</lpage>.<raw>Colmeiro, José F.: La narrativa polic í ca posmodernista de Manuel V á zquez Montalb á n. In: Anales de la Literatura Espa ñ ola Contempor á nea, 14. Jg. (1989), H. 1-3, S. 11-32.</raw></sequence><sequence><author><surname>Compitello</surname>, <given-names>Malcolm A.</given-names></author> <author><surname>De</surname></author> <title>la metanovela a la novela: Manuel V á zquez Montalb á n y los</title> l í <title>mites de la vanguardia espanola contempor á nea</title>. Aus: <editor>Burgos, Fernando</editor> (Hrsg.): <source>Prosa hisp á nica de vanguardia: Tratados de</source> cr í tica literaria. Madrid (Técnicas Gráficas) <year>1986</year>. S. <fpage>191</fpage> - <lpage>200</lpage>.<raw>Compitello, Malcolm A.: De la metanovela a la novela: Manuel V á zquez Montalb á n y los l í mites de la vanguardia espanola contempor á nea. Aus: Burgos, Fernando (Hrsg.): Prosa hisp á nica de vanguardia: Tratados de cr í tica literaria. Madrid (Técnicas Gráficas) 1986. S. 191-200.</raw></sequence><sequence><author><surname>Costa</surname>, <given-names>Luis F.</given-names></author> <title>La nueva novela negra espanola: Pepe Cavalho</title> In: <source>Monographic Review Revista Monogr á fica, 3</source> Jg. (<year>1987</year>), H. <issue>1-2</issue>, S. <fpage>298</fpage> - <lpage>305</lpage>.<raw>Costa, Luis F.: La nueva novela negra espanola: Pepe Cavalho In: Monographic Review Revista Monogr á fica, 3. Jg. (1987), H. 1-2, S. 298-305.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cottam</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Understanding the Creation of Pepe Carvalho Aus</title>: <editor>Rix, Rob</editor> (Hrsg.): <source>Leeds Papers</source> <title>on Thrillers in the Transition "Novela Negra" and Political Change in Spain Leeds (Juma Printing</title> and Publishing) <year>1992</year>. (=<other>Leeds Iberian Papers)</other> S. <fpage>123</fpage> - <lpage>136</lpage>.<raw>Cottam, John: Understanding the Creation of Pepe Carvalho Aus: Rix, Rob (Hrsg.): Leeds Papers on Thrillers in the Transition "Novela Negra" and Political Change in Spain Leeds (Juma Printing and Publishing) 1992. (=Leeds Iberian Papers) S. 123-136.</raw></sequence><sequence><author><surname>Juárez</surname>, <given-names>Antonio</given-names></author>: <author><surname>Manuel</surname> <given-names>V</given-names></author> á <author><surname>zquez Montalb</surname></author> á n In <source>Kritisches Lexikon zur fremdsprachigen Gegenwartsliteratur</source> <volume>30.Nlg</volume>.<raw>Juárez, Antonio: Manuel V á zquez Montalb á n In: Kritisches Lexikon zur fremdsprachigen Gegenwartsliteratur. 30.Nlg.</raw></sequence><sequence><author><surname>Puvogel</surname>, <given-names>Sandra J.</given-names></author> <title>The Detective Fiction of Manuel V á zquez Montalb</title> á n <source>Michigan</source> (UMI) <year>1986</year>.<raw>Puvogel, Sandra J.: The Detective Fiction of Manuel V á zquez Montalb á n. Michigan (UMI) 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Puvogel</surname>, <given-names>Sandra J.</given-names></author> <author><surname>Pepe Carvalho</surname></author> <title>and Spain</title> In: <editor>Monographic Review</editor> / <source>Revista Monogr á fica, 3</source> Jg. (<year>1987</year>), H. <issue>1-2</issue>, S. <fpage>261</fpage> - <lpage>267</lpage>.<raw>Puvogel, Sandra J.: Pepe Carvalho and Spain In: Monographic Review / Revista Monogr á fica, 3. Jg. (1987), H. 1-2, S. 261-267.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schuh</surname>, <given-names>Franz</given-names></author>: <title>Der Leibw ä chter als Attent ä ter</title>. In: <source>Profil</source>, <other>Jg</other>. <year>1989</year>, H. <issue>31</issue>, S. <fpage>71</fpage> - <lpage>72</lpage>.<raw>Schuh, Franz: Der Leibw ä chter als Attent ä ter. In: Profil, Jg. 1989, H. 31, S. 71-72.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stenzel</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <author><surname>Manuel</surname> <given-names>V</given-names></author> á <author><surname>zquez Montalb</surname></author> á n <title>Die Kriminalromane - Pepe Carvalho auf der Suche nach der Identit ä t des postfranquistischen Spanien</title>. Aus: <editor>Ingenschay, Dieter</editor> (Hrsg.): <source>Aufbr ü che: die Literatur Spaniens seit 1975</source> <other>Berlin</other> (Ed. Tranvía) <year>1993</year>, S. <fpage>175</fpage> - <lpage>184</lpage>.<raw>Stenzel, Hartmut: Manuel V á zquez Montalb á n: Die Kriminalromane - Pepe Carvalho auf der Suche nach der Identit ä t des postfranquistischen Spanien. Aus: Ingenschay, Dieter (Hrsg.): Aufbr ü che: die Literatur Spaniens seit 1975. Berlin (Ed. Tranvía) 1993, S. 175-184.</raw></sequence>