<sequence><title>Die Briefe der Annette von Droste-Hülshoff. Gesamtausgabe</title>. Hg. von <editor>Karl Schulte</editor> <other>Klemminghausen. Jena. 2 Bde</other> <year>1944</year> <volume>1</volume>. Bd. <year>1944</year><raw>Die Briefe der Annette von Droste-Hülshoff. Gesamtausgabe. Hg. von Karl Schulte Klemminghausen. Jena. 2 Bde. 1944 1. Bd. 1944</raw></sequence><sequence><title>Briefwechsel und Tagebücher der Fürstin Amalie von Galitzin. Münster</title>. <volume>3</volume> <source>Bde. 1874-1876</source> Bd. <volume>1</volume>: <title>Enthaltend bisher ungedruckte Briefe der Fürstin, ihrer Kinder, Fürstenberg’s</title>, <source>Stollberg’s, Overbergs, der Grafen Romanzoff</source> <other>u.a. 1874</other><raw>Briefwechsel und Tagebücher der Fürstin Amalie von Galitzin. Münster. 3 Bde. 1874-1876 Bd. 1: Enthaltend bisher ungedruckte Briefe der Fürstin, ihrer Kinder, Fürstenberg’s, Stollberg’s, Overbergs, der Grafen Romanzoff u.a. 1874</raw></sequence><sequence><editor>Deutsche Privatbriefe des Mittelalters</editor> Hg. von <editor>Georg Steinhausen</editor> <volume>2</volume> <other>Bde. Berlin</other> <year>1899-1906</year> Bd. <volume>1</volume>: <source>Fürsten und Magnaten, Edle und Ritter</source> <year>1899</year><raw>Deutsche Privatbriefe des Mittelalters. Hg. von Georg Steinhausen. 2 Bde. Berlin 1899-1906 Bd. 1: Fürsten und Magnaten, Edle und Ritter 1899</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedel</surname>, <given-names>Dietlinde</given-names></author>: <title>Brief an die Eltern vom</title> <other>23.09.1982</other> – <other>Privatbesitz</other><raw>Friedel, Dietlinde: Brief an die Eltern vom 23.09.1982 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Friedel</surname>, <given-names>Dietlinde</given-names></author>: <title>Brief an die Eltern vom</title> <other>06.10.1982</other> – <other>Privatbesitz</other><raw>Friedel, Dietlinde: Brief an die Eltern vom 06.10.1982 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Fontane</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Meine liebe Mete. Ein Briefgespräch zwischen Eltern und Tochter</title>. Hg. von <editor>Gotthard Erler</editor> <other>Berlin</other> <year>2001</year><raw>Fontane, Theodor: Meine liebe Mete. Ein Briefgespräch zwischen Eltern und Tochter. Hg. von Gotthard Erler. Berlin 2001</raw></sequence><sequence><author><surname>Hans</surname> <given-names>Scholl</given-names></author>, <author><surname>Sophie</surname> <given-names>Scholl</given-names></author>. <title>Briefe und Aufzeichnungen</title>. Hg. von <editor>Inge Jens</editor> <other>Frankfurt/M</other>. <year>1984</year><raw>Hans Scholl, Sophie Scholl. Briefe und Aufzeichnungen. Hg. von Inge Jens. Frankfurt/M. 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Ihr Lieben</surname></author> <title>allzu weit entfernten“. Briefe von Louise Jacobson an ihre Familie 1942-1943</title>. Hg. von <editor>Nadia Kaluski-Jacobson</editor> <source>Aus dem Französischen von Conny Frühauf</source> <other>Hamburg</other> <year>1998</year><raw>Ihr Lieben, allzu weit entfernten“. Briefe von Louise Jacobson an ihre Familie 1942-1943. Hg. von Nadia Kaluski-Jacobson. Aus dem Französischen von Conny Frühauf. Hamburg 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Brief an die Eltern vom</title> <other>27.11.1997</other> – <other>Privatbesitz</other><raw>Koch, Susanne: Brief an die Eltern vom 27.11.1997 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Koch</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Brief an die Eltern vom</title> <other>28.04.1998</other> – <other>Privatbesitz</other><raw>Koch, Susanne: Brief an die Eltern vom 28.04.1998 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Kreiten</surname>, <given-names>Hubert</given-names></author>: <title>Der Briefwechsel Kaiser Maximilians I. mit seiner Tochter Margareta. Untersuchungen über die Zeitfolge des durch neue Briefe ergänzten Briefwechsels</title>. <other>Wien</other> <year>1907</year><raw>Kreiten, Hubert: Der Briefwechsel Kaiser Maximilians I. mit seiner Tochter Margareta. Untersuchungen über die Zeitfolge des durch neue Briefe ergänzten Briefwechsels. Wien 1907</raw></sequence><sequence><editor>Liebster Sohn liebe Eltern. Briefe berühmter Deutscher</editor> Hg. von <editor>Paul Elbogen</editor> <other>Hamburg</other> [<year>1956</year>]<raw>Liebster Sohn liebe Eltern. Briefe berühmter Deutscher. Hg. von Paul Elbogen. Hamburg [1956]</raw></sequence><sequence><author><surname>Modersohn-Becker</surname>, <given-names>Paula</given-names></author>: <title>Briefe und Tagebuchblätter. Mit einer Einführung von Gustav Pauli</title>. <other>Hannover</other> <year>1926</year><raw>Modersohn-Becker, Paula: Briefe und Tagebuchblätter. Mit einer Einführung von Gustav Pauli. Hannover 1926</raw></sequence><sequence><author><surname>Muthesius</surname>, <given-names>Sibylle</given-names></author>: <title>Flucht in die Wolken</title>. <other>Berlin</other> <year>1981</year><raw>Muthesius, Sibylle: Flucht in die Wolken. Berlin 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Regesten</surname></author> <title>Briefkonvolut Hardegg, Nöla</title>, <source>Archiv Stetteldorf, Karton</source> <volume>84</volume> – <url>http://www.univie.ac.at/Geschichte/Frauenbriefe/briefliste1.htm</url><raw>Regesten Briefkonvolut Hardegg, Nöla, Archiv Stetteldorf, Karton 84 – http://www.univie.ac.at/Geschichte/Frauenbriefe/briefliste1.htm</raw></sequence><sequence><author><surname>Ricarda</surname> <given-names>Huch</given-names></author>. <title>1864-1947. Eine Ausstellung des Deutschen Literaturarchivs im Schiller-Nationalmuseum Marbach am Neckar 7. Mai – 31. Oktober 1994. Ausstellung und Katalog Jutta Bendt und Karin Schmidgall</title>. <source>Marbach am Neckar</source> <year>1994</year> (= <source>Marbacher Kataloge</source> <volume>47</volume>)<raw>Ricarda Huch. 1864-1947. Eine Ausstellung des Deutschen Literaturarchivs im Schiller-Nationalmuseum Marbach am Neckar 7. Mai – 31. Oktober 1994. Ausstellung und Katalog Jutta Bendt und Karin Schmidgall. Marbach am Neckar 1994 (= Marbacher Kataloge, 47)</raw></sequence><sequence><title>Die Töchter von Karl Marx. Unveröffentlichte Briefe. Aus dem Französischen und aus dem Englischen von Karin Kersten und Jutta Prasse</title>. <other>Ediert von Olga Meier. Köln</other> <year>1981</year><raw>Die Töchter von Karl Marx. Unveröffentlichte Briefe. Aus dem Französischen und aus dem Englischen von Karin Kersten und Jutta Prasse. Ediert von Olga Meier. Köln 1981</raw></sequence><sequence><title>Vater und Tochter. Tolstois Briefwechsel mit seiner Tochter</title> <author><surname>Marie</surname></author>. Hg. von <editor>Paul Birukoff</editor> [<year>1927</year> (=] <publisher>Tolstoi Dokumente</publisher>  [<volume>2</volume>])<raw>Vater und Tochter. Tolstois Briefwechsel mit seiner Tochter Marie. Hg. von Paul Birukoff [1927] (= Tolstoi Dokumente ; [2])</raw></sequence><sequence><author><surname>Vorwieger</surname>, <given-names>Astrid</given-names></author>: <title>e-mail an die Mutter vom 04.07.2002</title> – <other>Privatbesitz</other><raw>Vorwieger, Astrid: e-mail an die Mutter vom 04.07.2002 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Vorwieger</surname>, <given-names>Astrid</given-names></author>: <title>Karte an die Eltern vom</title> <other>21.10.2002</other> – <other>Privatbesitz</other><raw>Vorwieger, Astrid: Karte an die Eltern vom 21.10.2002 – Privatbesitz</raw></sequence><sequence><author><surname>Wander</surname>, <given-names>Maxie</given-names></author>: <title>Tagebücher und Briefe</title>. Hg. von <editor>Fred Wander</editor> <other>Berlin</other> <year>1980</year><raw>Wander, Maxie: Tagebücher und Briefe. Hg. von Fred Wander. Berlin 1980</raw></sequence><sequence><author><surname>Winckelmann</surname>, <given-names>Otto</given-names></author> <title>von: Straßburger Frauenbriefe des 16. Jahrhunderts</title>. In: <source>Archiv für Kulturgeschichte</source> <year>2(1904</year>) S. <fpage>172</fpage> - <lpage>195</lpage><raw>Winckelmann, Otto von: Straßburger Frauenbriefe des 16. Jahrhunderts. In: Archiv für Kulturgeschichte 2(1904) S. 172-195</raw></sequence><sequence><author><surname>Becker-Cantarino</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author>: <title>Leben als Text – Briefe als Ausdrucks- und Verständigungsmittel in der Briefkultur und Literatur des 18. Jahrhunderts</title>. In: <source>Fraune Literatur Geschichte. Schreibende Frauen vom Mittelalter bis zur Gegenwart</source> Hg. <source>von Hiltrud Gnüg und Renate Möhrmann</source> <volume>2</volume>., <other>vollst. neu bearb. u</other> <source>erw. Aufl., Stuttgart</source> <year>1999</year> S. <fpage>129</fpage> - <lpage>146</lpage><raw>Becker-Cantarino, Barbara: Leben als Text – Briefe als Ausdrucks- und Verständigungsmittel in der Briefkultur und Literatur des 18. Jahrhunderts. In: Fraune Literatur Geschichte. Schreibende Frauen vom Mittelalter bis zur Gegenwart. Hg. von Hiltrud Gnüg und Renate Möhrmann. 2., vollst. neu bearb. u. erw. Aufl., Stuttgart 1999 S. 129-146</raw></sequence><sequence><editor>Deutsche Briefe</editor> <year>1750-1950</year>. Hg. von <editor>Gert Mattenklott</editor> [u.a.]. <fpage>2</fpage>. Aufl., <other>Frankfurt/M</other>. <year>1989</year><raw>Deutsche Briefe 1750-1950. Hg. von Gert Mattenklott [u.a.]. 2. Aufl., Frankfurt/M. 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Gellert</surname>, <given-names>Christian</given-names></author> <author><surname>Fürchtegott</surname></author>: <title>Gedanken von einem guten deutschen Briefe, an den Herrn F.H.v.W</title>. In: <editor>Gellert, Christian Fürchtegott</editor> <publisher>Werke. Zweiter Band</publisher> <other>Frankfurt/M</other>. <year>1979</year> S. [<fpage>129</fpage> - <lpage>136</lpage><raw>Gellert, Christian Fürchtegott: Gedanken von einem guten deutschen Briefe, an den Herrn F.H.v.W. In: Gellert, Christian Fürchtegott: Werke. Zweiter Band. Frankfurt/M. 1979 S. [129]-136</raw></sequence><sequence><author><surname>Gellert</surname>, <given-names>Christian</given-names></author> <author><surname>Fürchtegott</surname></author>: <title>Praktische Abhandlung von dem guten Geschmacke in Briefen</title>. In: <editor>Gellert, Christian Fürchtegott</editor> <publisher>Werke. Zweiter Band</publisher> <other>Frankfurt/M</other>. <year>1979</year> S. [<fpage>137</fpage> - <lpage>187</lpage><raw>Gellert, Christian Fürchtegott: Praktische Abhandlung von dem guten Geschmacke in Briefen. In: Gellert, Christian Fürchtegott: Werke. Zweiter Band. Frankfurt/M. 1979 S. [137]-187</raw></sequence><sequence><author><surname>Gödden</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Die andere Annette. Annette von Droste-Hülshoff als Briefschreiberin</title>. <volume>2</volume>., durchges. Aufl., Paderborn <year>1992</year><raw>Gödden, Walter: Die andere Annette. Annette von Droste-Hülshoff als Briefschreiberin. 2., durchges. Aufl., Paderborn 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Hillard</surname>, <given-names>Gustav</given-names></author>: <title>Vom Wandel und Verfall des Briefes</title>. In: <source>Merkur</source> <year>23(1969</year>) S. [<fpage>342</fpage> - <lpage>351</lpage><raw>Hillard, Gustav: Vom Wandel und Verfall des Briefes. In: Merkur 23(1969) S. [342]-351</raw></sequence><sequence><author><surname>Metzler</surname>, <given-names>Regine</given-names></author>: <title>Zur Textsorte Privatbrief in der ersten Hälfte des 16. Jahrhunderts</title>. In: <source>Untersuchungen zur</source> <title>Pragmatik und Semantik von Texten aus der ersten Häflte des 16. Jahrhunderts</title>. Hg. von <editor>Rudolf Grosse</editor> <other>Berlin</other> <year>1987</year> (= <source>Linguistische Studien, Reihe A Arbeitsberichte</source> <volume>168</volume>) S. <fpage>1</fpage> - <lpage>74</lpage><raw>Metzler, Regine: Zur Textsorte Privatbrief in der ersten Hälfte des 16. Jahrhunderts. In: Untersuchungen zur Pragmatik und Semantik von Texten aus der ersten Häflte des 16. Jahrhunderts. Hg. von Rudolf Grosse. Berlin 1987 (= Linguistische Studien, Reihe A Arbeitsberichte, 168) S. 1-74</raw></sequence><sequence><author><surname>Nickisch</surname>, <given-names>Reinhard M.G.</given-names></author> <title>Brief</title> <other>Stuttgart</other> <year>1991</year><raw>Nickisch, Reinhard M.G.: Brief. Stuttgart 1991</raw></sequence><sequence><author><surname>Nickisch</surname>, <given-names>Reinhard M.G.</given-names></author> <author><surname>Briefkultur</surname></author>. <title>Entwicklung und sozialgeschichtliche Bedeutung des Frauenbriefs im 18. Jahrhundert</title>. In: <source>Deutsche Literatur von Frauen</source> Hg. <source>von Gisela Brinker-Gabler. München. 2 Bde</source> <year>1988</year> Bd. <volume>1</volume>: <source>Vom Mittelalter bis zum Ende des 18. Jahrhunderts</source> <year>1988</year> S. <fpage>389</fpage> - <lpage>409</lpage><raw>Nickisch, Reinhard M.G.: Briefkultur. Entwicklung und sozialgeschichtliche Bedeutung des Frauenbriefs im 18. Jahrhundert. In: Deutsche Literatur von Frauen. Hg. von Gisela Brinker-Gabler. München. 2 Bde. 1988 Bd. 1: Vom Mittelalter bis zum Ende des 18. Jahrhunderts. 1988 S. 389-409</raw></sequence><sequence><author><surname>Nickisch</surname>, <given-names>Reinhard M.G.</given-names></author> <title>Die Stilprinzipen in den deutschen Briefstellern des 17. und 18. Jahrhunderts</title>. <source>Mit einer Bibliographie zur Briefschreiblehre (1474-1800)</source> <other>Göttingen 1969</other><raw>Nickisch, Reinhard M.G.: Die Stilprinzipen in den deutschen Briefstellern des 17. und 18. Jahrhunderts. Mit einer Bibliographie zur Briefschreiblehre (1474-1800). Göttingen 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Schlaffer</surname>, <given-names>Hannelore</given-names></author>: <title>Glück und Ende des privaten Briefes</title>. In: <editor>Der Brief</editor> <title>Eine Kulturgeschichte der schriftlichen Kommunikation</title>. Hg. von <editor>Klaus Beyrer</editor> <source>und Hans-Christian Täubrich</source> <other>Heidelberg</other> <year>1996</year> S. <fpage>34</fpage> - <lpage>45</lpage><raw>Schlaffer, Hannelore: Glück und Ende des privaten Briefes. In: Der Brief. Eine Kulturgeschichte der schriftlichen Kommunikation. Hg. von Klaus Beyrer und Hans-Christian Täubrich. Heidelberg 1996 S. 34-45</raw></sequence>