<sequence><author><surname>Hartmann</surname> <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Iwein. Zürich 21992. ders.: Erec</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>1972</year>.<raw>Hartmann von Aue: Iwein. Zürich 21992. ders.: Erec. Frankfurt am Main 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Carner</surname>, <given-names>Eva-Maria</given-names></author>: <title>Die Frauengestalten bei Hartmann von Aue. Ihre Bedeutung im Aufbau und Gehalt der Epen</title>. <other>Marburg</other> <year>1970</year>.<raw>Carner, Eva-Maria: Die Frauengestalten bei Hartmann von Aue. Ihre Bedeutung im Aufbau und Gehalt der Epen. Marburg 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cormeau</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>/ <author><surname>Störmer</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Hartmann von Aue. Epoche - Werk - Wirkung</title>. <other>München 21985</other><raw>Cormeau, Christoph/ Störmer, Wilhelm: Hartmann von Aue. Epoche - Werk - Wirkung. München 21985</raw></sequence><sequence><author><surname>Dittmann</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Dune hëst niht wër, Hartmann! Zum Begriff der wërheit in Hartmanns Iwein</title>. In: <source>Fs. Ulrich Pretzel zum 65. Geburtstag</source> Hrsg. von <editor>Werner Simon, Wolfgang Bachofer, Wolfgang Dittmann</editor> <other>Berlin</other> <year>1963</year>. S. <fpage>150</fpage> - <lpage>161</lpage>.<raw>Dittmann, Wolfgang: Dune hëst niht wër, Hartmann! Zum Begriff der wërheit in Hartmanns Iwein. In: Fs. Ulrich Pretzel zum 65. Geburtstag. Hrsg. von Werner Simon, Wolfgang Bachofer, Wolfgang Dittmann. Berlin 1963. S. 150-161.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehrismann</surname>, <given-names>Otfried</given-names></author>: <title>Ehre und Mut, Aventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter</title>. <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Ehrismann, Otfried: Ehre und Mut, Aventiure und Minne. Höfische Wortgeschichten aus dem Mittelalter. München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ertzdorf</surname>, <given-names>Xenja</given-names></author> <title>von: Die Dame im Herzen und Das Herz bei der Dame</title>. In: <source>Zeitschrift für deutsche Philologie</source> <volume>84</volume> (<year>1965</year>), <title>S. 6-46. dies.: Das 'Herz' in der lateinisch - theologischen und frühen volkssprachigen religiösen Literatur</title>. In: <source>Beiträge zur Geschichte der Deutschen Sprache und Literatur</source> (<other>Halle</other>) <volume>84</volume> (<year>1962</year>). S. <fpage>249</fpage> - <lpage>301</lpage>.<raw>Ertzdorf, Xenja von: Die Dame im Herzen und Das Herz bei der Dame. In: Zeitschrift für deutsche Philologie 84 (1965), S. 6-46. dies.: Das 'Herz' in der lateinisch - theologischen und frühen volkssprachigen religiösen Literatur. In: Beiträge zur Geschichte der Deutschen Sprache und Literatur (Halle) 84 (1962). S. 249-301.</raw></sequence><sequence><editor>Fleckenstein, Josef</editor> (Hrsg.): <source>Curialitas. Studien zu Grundfragen</source> <title>der höfisch-ritterlichen Kultur</title>. <other>Göttingen</other> <year>1990</year>.<raw>Fleckenstein, Josef (Hrsg.): Curialitas. Studien zu Grundfragen der höfisch-ritterlichen Kultur. Göttingen 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gellinek</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Zu Hartmann von Aues (sic) Herzenstausch: 'Iweinı vv. 2956-3028</title>. In: <editor>Minis, Cola</editor> (Hrsg.): <source>Amsterdamer Beiträge zur älteren Germanistik</source> <volume>6</volume> (<year>1974</year>), S. <fpage>133</fpage> - <lpage>142</lpage>.<raw>Gellinek, Christian: Zu Hartmann von Aues (sic) Herzenstausch: 'Iweinı vv. 2956-3028. In: Minis, Cola (Hrsg.): Amsterdamer Beiträge zur älteren Germanistik 6 (1974), S. 133-142.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gewehr</surname>, <given-names>Wolf</given-names></author>: <title>Der Topos >Augen des Herzens< - Versuch einer Deutung durch die scholastische Erkenntnistheorie</title>. In: <editor>Brinkmann, Richard</editor> und <editor>Kuhn, Hugo</editor> (Hrsg.): <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>46</volume> (<year>1972</year>), S. <fpage>626</fpage> - <lpage>649</lpage>.<raw>Gewehr, Wolf: Der Topos >Augen des Herzens< - Versuch einer Deutung durch die scholastische Erkenntnistheorie. In: Brinkmann, Richard und Kuhn, Hugo (Hrsg.): Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 46 (1972), S. 626-649.</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Fritz Peter</given-names></author> <title>Hartmann von Aue und die Tradition der platonischen Anthropologie im Mittelalter</title>. In: <editor>Brinkmann, Richard</editor> und <editor>Kuhn, Hugo</editor> (Hrsg.): <source>Deutsche Viertel-jahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>46</volume> (<year>1972</year>), S. <fpage>213</fpage> - <lpage>247</lpage>.<raw>Knapp, Fritz Peter: Hartmann von Aue und die Tradition der platonischen Anthropologie im Mittelalter. In: Brinkmann, Richard und Kuhn, Hugo (Hrsg.): Deutsche Viertel-jahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 46 (1972), S. 213-247.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lexer</surname>, <given-names>Matthias</given-names></author>: <title>Mittelhochdeutsches Taschenwörterbuch</title>. <other>Stuttgart</other> <year>381992</year>.<raw>Lexer, Matthias: Mittelhochdeutsches Taschenwörterbuch. Stuttgart 381992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Margetts</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Gefühlsumschwung in Iwein: minne unde haz, luf and envy</title>. In: <editor>Kuhn, Ortwin</editor> (Hrsg.): <source>Großbritannien und Deutschland</source> <other>Europäische</other> <title>Aspekte der politisch-kulturellen Beziehungen beider Länder</title> <source>in Geschichte und Gegenwart. Festschrift für</source> <editor>John W.P. Bourke</editor> <other>München</other> <year>1974</year>, S. <fpage>452</fpage> - <lpage>460</lpage>.<raw>Margetts, John: Gefühlsumschwung in Iwein: minne unde haz, luf and envy. In: Kuhn, Ortwin (Hrsg.): Großbritannien und Deutschland. Europäische Aspekte der politisch-kulturellen Beziehungen beider Länder in Geschichte und Gegenwart. Festschrift für John W.P. Bourke. München 1974, S. 452-460.</raw></sequence><sequence><author><surname>Matthias</surname>, <given-names>Anna Susanna</given-names></author> <title>Yvains Rechtsbrüche</title>. In: <source>Beiträge zum romanischen Mittelalter</source> hrsg. v <editor>K. Baldinger</editor> <other>Tübingen 1977. (Sonderband der Zeitschr. f. roman. Philologie)</other> S. <fpage>156</fpage> - <lpage>192</lpage>.<raw>Matthias, Anna Susanna: Yvains Rechtsbrüche. In: Beiträge zum romanischen Mittelalter, hrsg. v. K. Baldinger. Tübingen 1977. (Sonderband der Zeitschr. f. roman. Philologie), S. 156-192.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mertens</surname>, <given-names>Volker</given-names></author>: <title>Laudine. Soziale Problematik im Iwein Hartmanns von Aue</title>. <other>Berlin</other> <year>1978</year> (ZfdPh, Beiheft <volume>3</volume>).<raw>Mertens, Volker: Laudine. Soziale Problematik im Iwein Hartmanns von Aue. Berlin 1978 (ZfdPh, Beiheft 3).</raw></sequence><sequence><author><surname>Okken</surname>, <given-names>Lambertus</given-names></author>: <title>Kommentar zur Artusepik Hartmanns von</title> <author><surname>Aue. Amsterdam</surname> <given-names>Atlanta</given-names></author> <year>1993</year>. (Amsterdamer <source>Publikationen zur Sprache und Literatur</source> <volume>103</volume>.)<raw>Okken, Lambertus: Kommentar zur Artusepik Hartmanns von Aue. Amsterdam, Atlanta 1993. (Amsterdamer Publikationen zur Sprache und Literatur. 103.)</raw></sequence><sequence><author><surname>Priesack</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Laudines Dilemma</title>. In: <editor>Rücker, H./ Seidel, K.O</editor> (Hrsg.): "<source>Sagen mit sinne". Festschrift f. Marie-Luise Dittrich zum 65. Geb. Göppingen 1976 (GAG</source> <volume>180</volume>).). S. <fpage>109</fpage> - <lpage>132</lpage>.<raw>Priesack, Theodor: Laudines Dilemma. In: Rücker, H./ Seidel, K.O. (Hrsg.): "Sagen mit sinne". Festschrift f. Marie-Luise Dittrich zum 65. Geb. Göppingen 1976 (GAG 180).). S. 109-132.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reusner</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author> <title>von: Iwein</title>. In: <editor>Brinkmann, Richard</editor> und <editor>Kuhn, Hugo</editor> (Hrsg.): <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>46</volume> (<year>1972</year>). S. <fpage>494</fpage> - <lpage>512</lpage>.<raw>Reusner, Ernst von: Iwein. In: Brinkmann, Richard und Kuhn, Hugo (Hrsg.): Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 46 (1972). S. 494-512.</raw></sequence><sequence><author><surname>Störig</surname>, <given-names>Hans</given-names></author> <author><surname>Joachim</surname>: <title>Kleine Weltgeschichte der Philosophie</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <year>131987</year>. Wiegand, <given-names>Herbert</given-names></author> <author><surname>Ernst</surname></author>: <title>Studien zu Minne und Ehe in Wolframs Parzifal und Hartmanns Artusepik</title>. <other>Berlin, New York</other> <year>1972</year>.<raw>Störig, Hans Joachim: Kleine Weltgeschichte der Philosophie. Frankfurt am Main 131987. Wiegand, Herbert Ernst: Studien zu Minne und Ehe in Wolframs Parzifal und Hartmanns Artusepik. Berlin, New York 1972.</raw></sequence>