<sequence><author><surname>I</surname></author>. <other>Nachschlagewerke</other>:<raw>I. Nachschlagewerke:</raw></sequence><sequence><author><surname>Durant</surname>, <given-names>Will</given-names></author>: <title>Kulturgeschichte der Menschheit</title>, <other>München</other> <year>1961</year><raw>Durant, Will: Kulturgeschichte der Menschheit, München 1961</raw></sequence><sequence><url>daraus</url> <other>die Bände</other><raw>daraus die Bände:</raw></sequence><sequence>Band <volume>3</volume> ( <other>Caesar und Christus)</other><raw>Band 3 ( Caesar und Christus)</raw></sequence><sequence>Band <volume>4</volume> ( <other>Weltreiche des des Glaubens)</other><raw>Band 4 ( Weltreiche des des Glaubens)</raw></sequence><sequence>Band <volume>5</volume> <other>( Die Renaissance)</other><raw>Band 5 ( Die Renaissance)</raw></sequence><sequence><author><surname>Signatur</surname></author>: <source>GS</source> <volume>03-</volume> <fpage>4465</fpage><raw>Signatur: GS 03- 4465</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Die drei Bände der "Kulturgeschichte der Menschheit " hatten jeweils ein oder mehrere Kapitel zum Thema "Sitten und Gebräuche" oder "Der Häusliche Herd". Diese Kapitel, die oft nur wenige Seiten umfaßten gaben jedoch einen sehr genauen umd zudem amüsant zu lesenden Bericht über Eßsitten und Speisen. Besonders wertvoll wurden die Bände 4 und 5, denn in ihnen befanden sich Schilderungen des Eßverhaltens im Mittelalter, wozu sonst nur wenig Material vorhanden war</title>. <source>Positiv fiel außerdem auf, daß auch in die Speisetöpfe des Volkes ein Blick geworfen wurde</source><raw>Kommentar: Die drei Bände der "Kulturgeschichte der Menschheit " hatten jeweils ein oder mehrere Kapitel zum Thema "Sitten und Gebräuche" oder "Der Häusliche Herd". Diese Kapitel, die oft nur wenige Seiten umfaßten gaben jedoch einen sehr genauen umd zudem amüsant zu lesenden Bericht über Eßsitten und Speisen. Besonders wertvoll wurden die Bände 4 und 5, denn in ihnen befanden sich Schilderungen des Eßverhaltens im Mittelalter, wozu sonst nur wenig Material vorhanden war. Positiv fiel außerdem auf, daß auch in die Speisetöpfe des Volkes ein Blick geworfen wurde.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pauly/ Wissowa</surname></author> <title>Lexikon der Antike</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1921</year> <title>davon den</title> Band<raw>Pauly/ Wissowa: Lexikon der Antike, Stuttgart 1921 davon den Band</raw></sequence><sequence>Katakoi- <other>Komödie</other><raw>Katakoi- Komödie</raw></sequence><sequence><author><surname>Signatur</surname></author>: <other>Signatur</other>: <publisher>Al</publisher> <volume>01-</volume> <fpage>0107</fpage><raw>Signatur: Signatur: Al 01- 0107</raw></sequence><sequence>Kommentar: Unter <title>den Stichwort "Kochkunst" gab das Lexikon nahezu unbeschränkte</title><raw>Kommentar: Unter den Stichwort "Kochkunst" gab das Lexikon nahezu unbeschränkte</raw></sequence><sequence><source>Auskunft</source> ( <year>40</year> <title>Seiten) über Eßkultur, Speisen und Tischsitten im Alten Rom. Für die Zeit der Antike war der "Große Pauly" mit Abstand die wichtigste Informationsquelle. Im Gegensatz zur</title> " <title>Kulturgeschichte der Menschheit" ist es allerdings kein reines Vergnügen, den Pauly zu lesen. Zum einen herrscht eine trockene, geradezu</title> <source>langweilige Sprache vor, zum anderen sorgt die Vielzahl der Beispiele für Verwirrung und Verzettelung</source><raw>Auskunft ( 40 Seiten) über Eßkultur, Speisen und Tischsitten im Alten Rom. Für die Zeit der Antike war der "Große Pauly" mit Abstand die wichtigste Informationsquelle. Im Gegensatz zur " Kulturgeschichte der Menschheit" ist es allerdings kein reines Vergnügen, den Pauly zu lesen. Zum einen herrscht eine trockene, geradezu langweilige Sprache vor, zum anderen sorgt die Vielzahl der Beispiele für Verwirrung und Verzettelung.</raw></sequence><sequence><author><surname>Verschiedene</surname></author>: <title>Storia sociale e culturale d'Italia</title>, Busto Arizio <year>1988</year><raw>Verschiedene: Storia sociale e culturale d'Italia, Busto Arizio 1988</raw></sequence><sequence><source>davon den</source> Band<raw>davon den Band</raw></sequence><sequence><source>La cultura folklora</source> ( Band <volume>6</volume>) GS 76- <fpage>6056</fpage><raw>La cultura folklora ( Band 6) GS 76- 6056</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Dieser Band der Kulturgeschichte Italiens gibt auf knapp 100</title> <other>Seiten einen</other><raw>Kommentar: Dieser Band der Kulturgeschichte Italiens gibt auf knapp 100 Seiten einen</raw></sequence><sequence><title>detaillierten Abriß zur italienischen Eßkultur, beginnend mit dem Untergang Westroms</title>.<raw>detaillierten Abriß zur italienischen Eßkultur, beginnend mit dem Untergang Westroms.</raw></sequence><sequence><title>Leider lag nur eine italienische Version des Werkes vor, so daß die ungewohnte Sprache das Verständnis sehr erschwerte, in einigen Teilen sogar unmöglich machte. Das setzte den Wert des Buches natürlich herab</title>.<raw>Leider lag nur eine italienische Version des Werkes vor, so daß die ungewohnte Sprache das Verständnis sehr erschwerte, in einigen Teilen sogar unmöglich machte. Das setzte den Wert des Buches natürlich herab.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname></author>. <other>Themengebundene Literatur</other><raw>II. Themengebundene Literatur:</raw></sequence><sequence><author><surname>v. Bonstettens</surname> <given-names>C. B.</given-names></author> <title>Reise in die klassischen Gegenden Roms</title>, <other>Leipzig</other> <year>1805</year> Signatur Gh <fpage>8</fpage><raw>v. Bonstettens, C. B.: Reise in die klassischen Gegenden Roms, Leipzig 1805 Signatur Gh 8</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Bonstettens Reisebericht über Rom und die umliegende Landschaft ( Latium) befaßt sich auch mit kulinarischen Aspekten. Bonstettens schildert (vielleicht unfreiwillig) unterhaltsam die Speisen, die ihm vorgesetzt wurden. Dieser Einblick in die Eßgewohnheiten des Latiners im 18. Jahrhundert war durchaus wertvoll für</title> <publisher>unser Thema</publisher><raw>Kommentar: Bonstettens Reisebericht über Rom und die umliegende Landschaft ( Latium) befaßt sich auch mit kulinarischen Aspekten. Bonstettens schildert (vielleicht unfreiwillig) unterhaltsam die Speisen, die ihm vorgesetzt wurden. Dieser Einblick in die Eßgewohnheiten des Latiners im 18. Jahrhundert war durchaus wertvoll für unser Thema.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dubois</surname>, <given-names>Urbain</given-names></author>: <title>Cuisine artistique</title>, <other>Paris</other> <year>1874</year><raw>Dubois, Urbain: Cuisine artistique, Paris 1874</raw></sequence><sequence><other>Signatur: Oe 4_.12</other><raw>Signatur: Oe 4_.12</raw></sequence><sequence><title>Kommentar: Dubois, der Leibkoch Kaiser Wilhelms I., erläutert virtuose Kochtechniken etwa in der Mitte des 19. Jahrhunderts. Seine Beschreibung der haute cuisine in Kochrezepten stellt eine kleine Ergänzung dar, die die theoretische Beschreibung der Kochkunst in sinnvoller Art und Weise faßbar macht. Im Gegensatz zu Dubois zweitern Buch</title> " <title>Cuisine de tous les pays" gibt dieses Buch aufgrund der Beschränkung der präsentierten Speisen keine neuen</title> <source>Informationen zum Thema</source><raw>Kommentar: Dubois, der Leibkoch Kaiser Wilhelms I., erläutert virtuose Kochtechniken etwa in der Mitte des 19. Jahrhunderts. Seine Beschreibung der haute cuisine in Kochrezepten stellt eine kleine Ergänzung dar, die die theoretische Beschreibung der Kochkunst in sinnvoller Art und Weise faßbar macht. Im Gegensatz zu Dubois zweitern Buch " Cuisine de tous les pays" gibt dieses Buch aufgrund der Beschränkung der präsentierten Speisen keine neuen Informationen zum Thema.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dubois</surname>, <given-names>Urbain</given-names></author>: <title>Cuisine de tous les pays, Prais 1868 Signatur: Oe 133 Kommentar: Neben den Kochrezepten, die etwa die gleiche Funktion haben wie in "Cuisine artistique"- mit der Ausnahme, daß diese einen weiteren Bereich umfassen- hat jeder Abschnitt eine hochinteressante Einleitung, in der neben der Herkunft der Speisen auch vieles über gute Tischmanieren geschrieben steht. Positiv fallen auch die Abbildungen der Speisen aus, die eine klare Vorstellung über das Aussehen der Speisen ermöglicht. Auch italienische Speisen und Spezialitäten werden nicht vernachlässigt und detailliert auch in ihrer Zubereitung beschrieben</title>.<raw>Dubois, Urbain: Cuisine de tous les pays, Prais 1868 Signatur: Oe 133 Kommentar: Neben den Kochrezepten, die etwa die gleiche Funktion haben wie in "Cuisine artistique"- mit der Ausnahme, daß diese einen weiteren Bereich umfassen- hat jeder Abschnitt eine hochinteressante Einleitung, in der neben der Herkunft der Speisen auch vieles über gute Tischmanieren geschrieben steht. Positiv fallen auch die Abbildungen der Speisen aus, die eine klare Vorstellung über das Aussehen der Speisen ermöglicht. Auch italienische Speisen und Spezialitäten werden nicht vernachlässigt und detailliert auch in ihrer Zubereitung beschrieben.</raw></sequence><sequence><title>Eichst ä dt, Heinrich: De poesi culinari</title>, <other>Jena</other> <year>1838</year> Signatur: Pd <volume>62 40</volume> (<issue>8</issue>)<raw>Eichst ä dt, Heinrich: De poesi culinari, Jena 1838 Signatur: Pd 62 40 (8)</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Die kurze Rede hat für die Bearbeitung des Themas keine Rolle gespielt, da der Autor - trotz des Titels der Rede- mehr über die religiöse Toleranz Friedrich des Großen sprach als über kulinarische Genüsse, übrigens ausschließlich in lateinischer Sprache</title>.<raw>Kommentar: Die kurze Rede hat für die Bearbeitung des Themas keine Rolle gespielt, da der Autor - trotz des Titels der Rede- mehr über die religiöse Toleranz Friedrich des Großen sprach als über kulinarische Genüsse, übrigens ausschließlich in lateinischer Sprache.</raw></sequence><sequence><author><surname>Menell</surname>, <given-names>Stephen</given-names></author>: <title>All manners of food</title>, <other>Oxford 1986</other><raw>Menell, Stephen: All manners of food, Oxford 1986</raw></sequence><sequence>Signatur: <fpage>37</fpage> - <lpage>663</lpage><raw>Signatur: 37.663</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Menells Werk gibt einen reichhaltigen Überblick über die Entwicklung</title> <other>der</other><raw>Kommentar: Menells Werk gibt einen reichhaltigen Überblick über die Entwicklung der</raw></sequence><sequence><title>Eßkultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. Viele wichtige Hinweise zu unserem Thema waren diesem Buch zu entnehmen, obwohl das Schwergewicht auf der französischen und englischen Kochkunst liegt. Interessant waren in diesem modernen, leicht lesbaren Buch auch die Hinweise zu sonst kaum beachteten Themen</title>, <other>wie z.B. die Rolle</other> <source>der Frauen und die Kost der Armen</source><raw>Eßkultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. Viele wichtige Hinweise zu unserem Thema waren diesem Buch zu entnehmen, obwohl das Schwergewicht auf der französischen und englischen Kochkunst liegt. Interessant waren in diesem modernen, leicht lesbaren Buch auch die Hinweise zu sonst kaum beachteten Themen, wie z.B. die Rolle der Frauen und die Kost der Armen.</raw></sequence><sequence><editor>Peyer, H. C.(</editor> Hrsg.): <title>Gastfreundschaft, Taverne und Gasthaus im Mittelalter</title>, <other>München</other> <year>1983</year> <other>Signatur</other>: <publisher>GS</publisher> <volume>03-</volume> <fpage>4472</fpage><raw>Peyer, H. C.( Hrsg.): Gastfreundschaft, Taverne und Gasthaus im Mittelalter, München 1983 Signatur: GS 03- 4472</raw></sequence><sequence><author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Dieses ebenfalls sehr moderne Werk schildert die Entwicklung der Gastfreundschaft und der Gastronomie von der Antike bis zum Mittelalter. Damit war es ein Wegweiser durch die sozialen Begleitumstände des Essens und erfüllte so wichtige Funktionen</title>.<raw>Kommentar: Dieses ebenfalls sehr moderne Werk schildert die Entwicklung der Gastfreundschaft und der Gastronomie von der Antike bis zum Mittelalter. Damit war es ein Wegweiser durch die sozialen Begleitumstände des Essens und erfüllte so wichtige Funktionen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pine- Coffin</surname> <given-names>Richard</given-names></author>: <title>British travel in Italy, Florenz 1974 Signatur: KA 74- 2680 Kommentar: Die Sammlung aller britischen Reiseliteratur über Italien birgt auch in der allgemeinen Einführung keinerlei weiterführenden Hinweise zum Thema</title>.<raw>Pine- Coffin, Richard: British travel in Italy, Florenz 1974 Signatur: KA 74- 2680 Kommentar: Die Sammlung aller britischen Reiseliteratur über Italien birgt auch in der allgemeinen Einführung keinerlei weiterführenden Hinweise zum Thema.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wiswe</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Kulturgeschichte der Kochkunst</title>, <other>München</other> <year>1970</year> Signatur: <volume>20.4</volume>_ <fpage>89</fpage> <author><surname>Kommentar</surname></author>: <title>Die Entwicklung der Kochkunst wird in relativ genauen, aber dennoch verständlichen Schritten wiedergegben. Zum Thema Eßkultur können allerdings nur wenige neue Hinweise gegben werden. Das Buch ist eher eine Geschichte des Kochbuchs als der Kochkunst</title>.<raw>Wiswe, Hans: Kulturgeschichte der Kochkunst, München 1970 Signatur: 20.4_ 89 Kommentar: Die Entwicklung der Kochkunst wird in relativ genauen, aber dennoch verständlichen Schritten wiedergegben. Zum Thema Eßkultur können allerdings nur wenige neue Hinweise gegben werden. Das Buch ist eher eine Geschichte des Kochbuchs als der Kochkunst.</raw></sequence>