<sequence><author><surname>Lucia</surname> <given-names>FOX</given-names></author> <author><surname>LOCKERT</surname></author>, <title>El discurso femenino en los cuentos de Elena Garro</title>, in: <editor>Nora ERRO ORTHMAN/ Juan CRUZ MENDIZABAL</editor> (Hg.), <source>La Escritora hispánica</source> (<other>Miami</other> <year>1990</year>).<raw>Lucia FOX LOCKERT, El discurso femenino en los cuentos de Elena Garro, in: Nora ERRO ORTHMAN/ Juan CRUZ MENDIZABAL (Hg.), La Escritora hispánica (Miami 1990).</raw></sequence><sequence><author><surname>Jean FRANCO</surname> <given-names>Las</given-names></author> <author><surname>Conspiradoras. La</surname></author> <title>Representación de la mujer en Mexico (Mexiko 1993). Elena GARRO, La culpa es de los tlaxcaltecas</title>, in: <source>La semana de colores (Xalapa 1964). Margo GLANTZ, La Malinche, sus padres</source> y sus hijos (Mexiko <year>1994</year>).<raw>Jean FRANCO, Las Conspiradoras. La Representación de la mujer en Mexico (Mexiko 1993). Elena GARRO, La culpa es de los tlaxcaltecas, in: La semana de colores (Xalapa 1964). Margo GLANTZ, La Malinche, sus padres y sus hijos (Mexiko 1994).</raw></sequence><sequence><author><surname>Claudia LEITNER</surname></author> <title>Genus und Conquista: Theorien über die Rolle der Malinche in der Eroberung Mexikos (Diplom - Arbeit</title>, <other>Wien</other> <year>1995</year>).<raw>Claudia LEITNER, Genus und Conquista: Theorien über die Rolle der Malinche in der Eroberung Mexikos (Diplom - Arbeit, Wien 1995).</raw></sequence><sequence><author><surname>Sandra MESSINGER</surname></author> <title>CYPESS, The Figure of La Malinche in the Texts of Elena Garro</title>, in: <editor>Anita K. STOLL</editor> (Hg.), <source>A Different Reality: Studies on the Work of Elena Garro</source> (<other>Bucknell</other> <year>1990</year>).<raw>Sandra MESSINGER CYPESS, The Figure of La Malinche in the Texts of Elena Garro, in: Anita K. STOLL (Hg.), A Different Reality: Studies on the Work of Elena Garro (Bucknell 1990).</raw></sequence><sequence><author><surname>Doris</surname> <given-names>MEYER</given-names></author>, <title>Alienation and Escape in Elena Garro`s `La semana de colores</title>`, in: <editor>Rusell P. SEBOLD</editor> (Hg.), <source>Hispanic Review</source> Vol. <volume>55</volume>/ <issue>2</issue> (<other>Philadelphia</other> <year>1987</year>).<raw>Doris MEYER, Alienation and Escape in Elena Garro`s `La semana de colores`, in: Rusell P. SEBOLD (Hg.), Hispanic Review Vol. 55/ 2 (Philadelphia 1987).</raw></sequence><sequence><author><surname>Octavio</surname> <given-names>PAZ</given-names></author>, <title>El laberinto de soledad</title> (Mexiko <year>1990</year>).<raw>Octavio PAZ, El laberinto de soledad (Mexiko 1990).</raw></sequence><sequence><editor>Dieter REICHARDT</editor> (Hg.), <source>Autorenlexikon Lateinamerika</source> ( <other>Frankfurt</other> <year>1992</year>).<raw>Dieter REICHARDT (Hg.), Autorenlexikon Lateinamerika ( Frankfurt 1992).</raw></sequence><sequence><author><surname>Anita</surname> <given-names>K</given-names></author> <author><surname>STOLL</surname></author>, <title>The Old World vs. the new: Cultural Conflict in four Works of Elena Garro</title>, in: <editor>Mary S. VASQUEZ</editor> (Hg.), <source>Letras Peninsulares</source> Vol. <volume>5</volume> (<other>Michigan</other> <year>1992</year>).<raw>Anita K. STOLL, The Old World vs. the new: Cultural Conflict in four Works of Elena Garro, in: Mary S. VASQUEZ (Hg.), Letras Peninsulares Vol. 5 (Michigan 1992).</raw></sequence>