<sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel de</given-names></author> <title>Der sinnreiche Junker Don Quijote von der Mancha</title>  <title>Aus dem Spanischen von Ludwig Braunfels</title>. <other>München</other>, <year>1993</year>. Artemis & <other>Winkler. 17.Auflage</other><raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: Der sinnreiche Junker Don Quijote von der Mancha . Aus dem Spanischen von Ludwig Braunfels. München, 1993. Artemis & Winkler. 17.Auflage</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname></author> <title>Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha</title>. <other>Barcelona</other>, <year>1990</year>. <other>Edicomunicación</other><raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Barcelona, 1990. Edicomunicación</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel</given-names></author> <title>de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición crítica de Francisco Rodríguez Marín</title>. <other>Madrid, 1947. Ediciones Atlas</other><raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición crítica de Francisco Rodríguez Marín. Madrid, 1947. Ediciones Atlas</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel</given-names></author> <title>de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición crítica de Francisco Rodríguez Marín</title>. <other>Madrid</other>, <year>1964</year>. <source>Espasa-Calpe</source> . 8. Auflage<raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición crítica de Francisco Rodríguez Marín. Madrid, 1964. Espasa-Calpe . 8. Auflage</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel</given-names></author> <title>de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Àngel Basanta</title>. <other>Madrid</other>, <year>1995</year>. Anaya<raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Àngel Basanta. Madrid, 1995. Anaya</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel</given-names></author> <title>de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Jay Allen</title>. <other>Madrid</other>, <year>1980</year>. <other>Ediciones Cátedra. 2.Auflage</other><raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Jay Allen. Madrid, 1980. Ediciones Cátedra. 2.Auflage</raw></sequence><sequence><author><surname>Cervantes Saavedra</surname> <given-names>Miguel</given-names></author> <title>de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Luis Andrés Murillo</title>. <other>Madrid</other>, <year>1989</year>. <other>Editorial Castalia. 5.Auflage</other><raw>Cervantes Saavedra, Miguel de: El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha. Edición de Luis Andrés Murillo. Madrid, 1989. Editorial Castalia. 5.Auflage</raw></sequence><sequence><author><surname>Kindlers</surname> <given-names>Neues</given-names></author> <title>Literaturlexikon: Hauptwerke der spanischen und portugisieschen Literatur. Zusammengestellt von Wolfgang Rossig</title>  <source>München</source>, <year>1995</year>. Kindler<raw>Kindlers Neues Literaturlexikon: Hauptwerke der spanischen und portugisieschen Literatur. Zusammengestellt von Wolfgang Rossig . München, 1995. Kindler</raw></sequence>