<sequence><author><surname>PALMA</surname>, <given-names>Ricardo</given-names></author>: <title>Tradiciones peruanas completas, Edición y Prologo de</title> Edith Palma, Madrid <year>1952</year>.<raw>PALMA, Ricardo: Tradiciones peruanas completas, Edición y Prologo de Edith Palma, Madrid 1952.</raw></sequence><sequence><author><surname>PALMA</surname>, <given-names>Ricardo</given-names></author>: <title>Tradiciones peruanas</title>, hrsg. v <editor>Carlos Villanes</editor> Cairo, Madrid <year>1994</year>.<raw>PALMA, Ricardo: Tradiciones peruanas, hrsg. v. Carlos Villanes Cairo, Madrid 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>ANDREU</surname>, <given-names>Alicia G.</given-names></author> "<title>Una nueva aproximación al lenguaje en lasTradiciones peruanasde Ricardo Palma</title>" in <source>Revista de Estudios Hispánicos, XXIII Nº 2, Mai</source> <year>1989</year>, S.21ff.<raw>ANDREU, Alicia G.: "Una nueva aproximación al lenguaje en lasTradiciones peruanasde Ricardo Palma" in Revista de Estudios Hispánicos, XXIII Nº 2, Mai 1989, S.21ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>BAZIN</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: "<title>Les trois crises de la vie de Ricardo Palma</title>", in: <source>Bulletin hispanique, LVI</source> <year>1954</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>49</fpage> - <lpage>82</lpage>.<raw>BAZIN, Robert: "Les trois crises de la vie de Ricardo Palma", in: Bulletin hispanique, LVI, 1954, S.49-82.</raw></sequence><sequence><author><surname>DYCKERHOFF</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>: "<title>Die Geschichte der Indianer bis zur Conquista</title>", in: <source>Handbuch der</source> <title>Geschichte Lateinameri- kas</title>, hrsg. v <editor>Walther L. Bernecker, Raymond Th. Buve, John R. Fisher, Horst Pietschmann, Hans Werner Tobler</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1994</year>.<raw>DYCKERHOFF, Ursula: "Die Geschichte der Indianer bis zur Conquista", in: Handbuch der Geschichte Lateinameri- kas, hrsg. v. Walther L. Bernecker, Raymond Th. Buve, John R. Fisher, Horst Pietschmann, Hans Werner Tobler, Stuttgart 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>GARSCHA</surname>, <given-names>Karsten</given-names></author>: <title>Einführung in die Lateinamerikastudien am Beispiel Peru</title>, hrsg. v <editor>Karsten Garscha</editor> und <editor>Horst G. Klein</editor> <other>Tübingen</other> <year>1979</year>.<raw>GARSCHA, Karsten: Einführung in die Lateinamerikastudien am Beispiel Peru, hrsg. v. Karsten Garscha und Horst G. Klein, Tübingen 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>HIGGINS</surname>, <given-names>James</given-names></author>: <title>A history of peruvian literature, Trowbridge</title>, <other>Wiltshire</other> <year>1987</year>.<raw>HIGGINS, James: A history of peruvian literature, Trowbridge, Wiltshire 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>LAMORE</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: "<title>Sur quelques procédés de l'ironie et de l'humour dans les Tradiciones peruanas</title>" in: <source>Bulletin hispanique, LXX</source> <year>1968</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>106</fpage> - <lpage>115</lpage>.<raw>LAMORE, Jean: "Sur quelques procédés de l'ironie et de l'humour dans les Tradiciones peruanas" in: Bulletin hispanique, LXX, 1968, S.106-115.</raw></sequence><sequence><author><surname>MARTINEZ-TOLENTINO</surname>, <given-names>Jaime</given-names></author>: <title>Literatura hispánica e hispanoamericana, Tres autores revalorados: Ricardo Palma</title>, Julián Del Casal y <editor>Jacinto Benavente</editor> <other>Kassel</other> <year>1992</year>.<raw>MARTINEZ-TOLENTINO, Jaime: Literatura hispánica e hispanoamericana, Tres autores revalorados: Ricardo Palma, Julián Del Casal y Jacinto Benavente, Kassel 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>ROMERO</surname>, <given-names>Elilio</given-names></author>: <title>Historia económica del Peru, erster Teil:El Perúpreincaico y la civilización incaica</title>, <other>Buenos Aires</other> <year>1949</year>.<raw>ROMERO, Elilio: Historia económica del Peru, erster Teil:El Perúpreincaico y la civilización incaica, Buenos Aires 1949.</raw></sequence><sequence><author><surname>WELLENBERGER</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Der Unernst des Unendlichen: die Poetologie der Romantik und ihre Umsetzung durch</title> E. T. A. Hoffmann, Marburg <year>1986</year>.<raw>WELLENBERGER, Georg: Der Unernst des Unendlichen: die Poetologie der Romantik und ihre Umsetzung durch E. T. A. Hoffmann, Marburg 1986.</raw></sequence>