<sequence><author><surname>Arntzen</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>. <title>Die ernste Komödie: Das deutsche Lustspiel von Lessing bis Kleist</title>. <other>München</other>: <publisher>Nymphenburger Verlagshandlung GmbH</publisher> <year>1968</year><raw>Arntzen, Helmut. Die ernste Komödie: Das deutsche Lustspiel von Lessing bis Kleist. München: Nymphenburger Verlagshandlung GmbH, 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Gehrke</surname>, <given-names>Hans. Gotthold</given-names></author> <author><surname>Ephraim</surname></author> <title>Lessing, Minna von Barnhelm. Analysen und Reflexionen: Wertungen und Rezeptionshilfen</title>. <other>Hollfeld/Ofr</other>.: <publisher>Joachim Beyer Verlag</publisher> <year>1981</year>, Bd. <volume>7</volume>.<raw>Gehrke, Hans. Gotthold Ephraim Lessing, Minna von Barnhelm. Analysen und Reflexionen: Wertungen und Rezeptionshilfen. Hollfeld/Ofr.: Joachim Beyer Verlag, 1981, Bd. 7.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hein</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>. <title>Erläuterungen und Dokumente. Minna von Barnhelm</title>. <other>Stuttgart, Reclam</other> <year>1985</year><raw>Hein, Jürgen. Erläuterungen und Dokumente. Minna von Barnhelm. Stuttgart, Reclam, 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Höhle, Thomas</surname></author> <title>Einleitung zu Bibliothek deutscher Klassiker, Lessings Werke in fünf Bänden</title>. <other>Berlin und Weimar</other> <publisher>Aufbau-Verlag</publisher>, <fpage>10</fpage>. <source>Auflage</source> <year>1988</year>. Bd. <volume>1</volume>.<raw>Höhle, Thomas. Einleitung zu Bibliothek deutscher Klassiker, Lessings Werke in fünf Bänden. Berlin und Weimar: Aufbau-Verlag, 10. Auflage 1988. Bd. 1.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lessing</surname>, <given-names>Gotthold</given-names></author> <author><surname>Ephraim</surname>. <given-names>Minna von</given-names></author> <author><surname>Barnhelm</surname></author>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher>, <year>1962</year> <title>Michelsen, Peter. Die Verbergung der Kunst</title>. <source>Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft</source> Bd. <volume>17</volume>, S. <fpage>192</fpage> ff., <year>1973</year><raw>Lessing, Gotthold Ephraim. Minna von Barnhelm. Stuttgart: Reclam, 1962 Michelsen, Peter. Die Verbergung der Kunst. Jahrbuch der deutschen Schillergesellschaft. Bd. 17, S. 192 ff., 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Rilla</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>. <title>Lessing und sein Zeitalter</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Aufbau-Verlag</publisher>, <year>1959</year><raw>Rilla, Paul. Lessing und sein Zeitalter. Berlin: Aufbau-Verlag, 1959</raw></sequence><sequence><author><surname>Venohr</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>. <title>Der große König. Friedrich II. im Siebenjährigen Krieg</title>. <other>Bergisch Gladbach</other> <publisher>Gustav Lübbe Verlag GmbH</publisher> <year>1995</year>.<raw>Venohr, Wolfgang. Der große König. Friedrich II. im Siebenjährigen Krieg. Bergisch Gladbach: Gustav Lübbe Verlag GmbH, 1995.</raw></sequence>