<sequence><other>Nachschlagewerke</other>:<raw>Nachschlagewerke:</raw></sequence><sequence><editor>Lexikon der Alten Welt</editor> Hrsg. von <editor>Carl Andersen, Hartmut Erbse</editor> <title>und Olof Gigon (u. a</title>.). <other>Stuttgart/ Zürich</other> <year>1965</year>.<raw>Lexikon der Alten Welt. Hrsg. von Carl Andersen, Hartmut Erbse und Olof Gigon (u. a.). Stuttgart/ Zürich: 1965.</raw></sequence><sequence><editor>Lexikon des Mittelalters</editor> Hrsg. von <editor>Norbert Angermann, Robert-Henri Bautier</editor> und <editor>Peter Berghaus</editor> (<other>u. a.). München</other> <year>1997</year>.<raw>Lexikon des Mittelalters. Hrsg. von Norbert Angermann, Robert-Henri Bautier und Peter Berghaus (u. a.). München: 1997.</raw></sequence><sequence><other>Primärtexte</other>:<raw>Primärtexte:</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel. Einheitsübersetzung der Heiligen Schrift</title>. Hrsg. <source>von den Bischöfen Deutschlands, Österreichs und der</source> <other>Schweiz (u. a.). Stuttgart</other> <year>1980</year>.<raw>Die Bibel. Einheitsübersetzung der Heiligen Schrift. Hrsg. von den Bischöfen Deutschlands, Österreichs und der Schweiz (u. a.). Stuttgart: 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname> <given-names>von</given-names></author> <author><surname>Aue</surname></author>: <title>Gregorius. Der gute Sünder</title>. <other>Stuttgart</other>: <year>1998</year>.<raw>Hartmann von Aue: Gregorius. Der gute Sünder. Stuttgart: 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram von</surname> <given-names>Eschenbach</given-names></author>: <title>Parzival. Studienausgabe. Mittelhochdeutscher Text nach der sechsten Ausgabe von Karl Lachmann. Übersetzung von Peter Knecht. Einführung zum Text von Bernd Schirok</title>. <other>Berlin/ New York</other> <year>1998</year>.<raw>Wolfram von Eschenbach: Parzival. Studienausgabe. Mittelhochdeutscher Text nach der sechsten Ausgabe von Karl Lachmann. Übersetzung von Peter Knecht. Einführung zum Text von Bernd Schirok. Berlin/ New York: 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram von</surname> <given-names>Eschenbach</given-names></author>: <title>Parzival. 2 Bde. Nach der Ausgabe Karl Lachmanns revidiert und kommentiert von Eberhard Nellmann. Übertragen von Dieter Kühn</title>. <other>Frankfurt a. M.</other> <year>1994</year>.<raw>Wolfram von Eschenbach: Parzival. 2 Bde. Nach der Ausgabe Karl Lachmanns revidiert und kommentiert von Eberhard Nellmann. Übertragen von Dieter Kühn. Frankfurt a. M.: 1994.</raw></sequence><sequence><other>Sekundärtexte</other>:<raw>Sekundärtexte:</raw></sequence><sequence><author><surname>Biesinger</surname>, <given-names>Albert, Braun, Gerhard</given-names></author> <title>Gott in Farben sehen. Die symbolische und religiöse Bedeutung der Farben</title>. <other>München</other>: <year>1995</year>.<raw>Biesinger, Albert, Braun, Gerhard: Gott in Farben sehen. Die symbolische und religiöse Bedeutung der Farben. München: 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Blank</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Mittelalterliche Dichtung oder Theologie? Zur Schuld Parzivals</title>. In: <source>Zeitschrift für das Altertum und deutsche Literatur</source> (ZfdA). Hrsg. von <editor>Kurt Ruh</editor> <other>Wiesbaden</other>: <year>1971</year> (Bd. <volume>100</volume>), S. <fpage>133</fpage> - <lpage>148</lpage>.<raw>Blank, Walter: Mittelalterliche Dichtung oder Theologie? Zur Schuld Parzivals. In: Zeitschrift für das Altertum und deutsche Literatur (ZfdA). Hrsg. von Kurt Ruh. Wiesbaden: 1971 (Bd. 100), S. 133-148.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Wolfram von Eschenbach. 7., völlig neu bearbeitete Auflage</title>. <other>Stuttgart/ Weimar</other> <year>1997</year>.<raw>Bumke, Joachim: Wolfram von Eschenbach. 7., völlig neu bearbeitete Auflage. Stuttgart/ Weimar: 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Das literaturtheoretische Konzept Wolframs von Eschenbach im >Parzival<Prolog, im Bogengleichnis und in der sog. Selbstverteidigung</title>. In: <editor>Haug, Walter</editor> <title>Literaturtheorie im deutschen Mittelalter. Von den Anfängen bis zum Ende des 13. Jahrhunderts</title>. <other>Darmstadt</other>: <year>1992</year>, S. <fpage>155</fpage> - <lpage>178</lpage>.<raw>Haug, Walter: Das literaturtheoretische Konzept Wolframs von Eschenbach im >Parzival<Prolog, im Bogengleichnis und in der sog. Selbstverteidigung. In: Haug, Walter: Literaturtheorie im deutschen Mittelalter. Von den Anfängen bis zum Ende des 13. Jahrhunderts. Darmstadt: 1992, S. 155-178.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Ein Dichter wehrt sich. Wolframs Prolog zu den Gawanbüchern</title>.<raw>Haug, Walter: Ein Dichter wehrt sich. Wolframs Prolog zu den Gawanbüchern.</raw></sequence><sequence>In: <author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Brechungen auf dem Weg zur Individualität</title>. <other>Tübingen</other>: <year>1997</year>, S. <fpage>140</fpage> - <lpage>152</lpage>.<raw>In: Haug, Walter: Brechungen auf dem Weg zur Individualität. Tübingen: 1997, S. 140-152.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Parzival ohne Illusionen</title>. In: <editor>Haug, Walter</editor> <title>Brechungen auf dem Weg zur Individualität</title>. <other>Tübingen</other>: <year>1997</year>, S. <fpage>125</fpage> - <lpage>139</lpage>.<raw>Haug, Walter: Parzival ohne Illusionen. In: Haug, Walter: Brechungen auf dem Weg zur Individualität. Tübingen: 1997, S. 125-139.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jaron Lewis</surname> <given-names>Gertrud</given-names></author>: <title>Das Tier und seine Funktion im Erec, Iwein, Parzival und Tristan</title>. In: <source>Kanadische Hochschulschriften zur deutschen Sprache und Literatur</source> Hrsg. von <editor>Armin Arnold, Michael S. Batts</editor> und <editor>Hans Eichner. Bern/</editor> <other>Frankfurt a. M.</other> <year>1974</year> (Bd. <fpage>11</fpage>).<raw>Jaron Lewis, Gertrud: Das Tier und seine Funktion im Erec, Iwein, Parzival und Tristan. In: Kanadische Hochschulschriften zur deutschen Sprache und Literatur. Hrsg. von Armin Arnold, Michael S. Batts und Hans Eichner. Bern/ Frankfurt a. M.: 1974 (Bd. 11).</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Fritz Peter</given-names></author> <title>Von Gottes und der Menschen Wirklichkeit. Wolframs fromme Welterzählung Parzival</title>. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> (<other>DVjs). Stuttgart/ Weimar</other> <year>1996</year>, S. <fpage>351</fpage> - <lpage>368</lpage>.<raw>Knapp, Fritz Peter: Von Gottes und der Menschen Wirklichkeit. Wolframs fromme Welterzählung Parzival. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte (DVjs). Stuttgart/ Weimar: 1996, S. 351-368.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lachmann</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Über den Eingang des Parzivals</title>. In: <source>Abhandlungen der Königlichen Akademie der Wissenschaften</source> <other>Berlin</other>: <year>1835</year>.<raw>Lachmann, Karl: Über den Eingang des Parzivals. In: Abhandlungen der Königlichen Akademie der Wissenschaften. Berlin: 1835.</raw></sequence><sequence><author><surname>Maurer</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Das Malum bei Augustinus. peccatum und poena peccatum</title>. In: <source>Maurer, Friedrich: Leid. Studien zur Bedeutungs-</source> und <title>Problemgeschichte, besonders in den großen Epen der Staufischen Zeit</title>. <other>Bern</other>: <year>1951</year>, S. <fpage>85</fpage> - <lpage>97</lpage>.<raw>Maurer, Friedrich: Das Malum bei Augustinus. peccatum und poena peccatum. In: Maurer, Friedrich: Leid. Studien zur Bedeutungs- und Problemgeschichte, besonders in den großen Epen der Staufischen Zeit. Bern: 1951, S. 85-97.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mohr</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Parzivals ritterliche Schuld</title>. In: <other>Mohr, Wolfgang</other> <publisher>Wolfram von</publisher> <author><surname>Eschenbach</surname></author>. <other>Göppingen</other>: <year>1979</year>, S. <fpage>332</fpage> - <lpage>354</lpage> (14*-36*).<raw>Mohr, Wolfgang: Parzivals ritterliche Schuld. In: Mohr, Wolfgang: Wolfram von Eschenbach. Göppingen: 1979, S. 332-354 (14*-36*).</raw></sequence><sequence><author><surname>Ruh</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Höfische Epik des deutschen Mittelalters. Teil</title> <volume>2</volume>. In: <source>Grundlagen der Germanistik</source> Hrsg. von <editor>Hugo Moser</editor> <title>und Hartmut Meinecke</title>. <other>Berlin</other>: <year>1980</year> (Bd. <volume>25</volume>), S. <fpage>69</fpage> - <lpage>82</lpage>.<raw>Ruh, Kurt: Höfische Epik des deutschen Mittelalters. Teil 2. In: Grundlagen der Germanistik. Hrsg. von Hugo Moser und Hartmut Meinecke. Berlin: 1980 (Bd. 25), S. 69-82.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schwietering</surname>, <given-names>Julius</given-names></author>: <title>Die deutsche Dichtung des Mittelalter</title>. In: <source>Handbuch der Literaturwissenschaft</source> Hrsg. von <editor>Oskar Walzel</editor> <other>Konstanz</other>: <year>1957</year>, S. <fpage>160</fpage> - <lpage>171</lpage>.<raw>Schwietering, Julius: Die deutsche Dichtung des Mittelalter. In: Handbuch der Literaturwissenschaft. Hrsg. von Oskar Walzel. Konstanz: 1957, S. 160-171.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weber</surname>, <given-names>Gottfried</given-names></author>: <title>Parzival. Ringen und Vollendung. Eine dichtungs- und religionsgeschichtliche Untersuchung von Gottfried Weber</title>. <other>Oberursel</other>: <year>1948</year>, S. <fpage>75</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Weber, Gottfried: Parzival. Ringen und Vollendung. Eine dichtungs- und religionsgeschichtliche Untersuchung von Gottfried Weber. Oberursel: 1948, S. 75-99.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wehrli</surname>, <given-names>Max</given-names></author>: <title>Wolfram von Eschenbach. Erzählstil und Sinn seines ,,Parzival</title>". In: <source>Der Deutschunterricht. Beiträge zu seiner Praxis und wissenschaftlichen Grundlegung</source> Hrsg. von <editor>Robert Ulshöfer</editor> <other>Stuttgart</other>: <volume>1954</volume> (Bd. <volume>6</volume>), S. <fpage>17</fpage> - <lpage>40</lpage>.<raw>Wehrli, Max: Wolfram von Eschenbach. Erzählstil und Sinn seines ,,Parzival". In: Der Deutschunterricht. Beiträge zu seiner Praxis und wissenschaftlichen Grundlegung. Hrsg. von Robert Ulshöfer. Stuttgart: 1954 (Bd. 6), S. 17-40.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wesle</surname>, <given-names>Carl</given-names></author>: <title>Zu Wolframs Parzival</title>. In: <source>Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur</source> (Beitr.). Hrsg <source>von Th. Frings</source> <other>Halle</other>: <year>1950</year> (Bd. <volume>72</volume>), S. <fpage>6</fpage> - <lpage>11</lpage>.<raw>Wesle, Carl: Zu Wolframs Parzival. In: Beiträge zur Geschichte der deutschen Sprache und Literatur (Beitr.). Hrsg. von Th. Frings. Halle: 1950 (Bd. 72), S. 6-11.</raw></sequence>