<sequence><author><surname>HARTWIG</surname>, <given-names>WOLFGANG</given-names></author>: <title>Texte und Materialien zu Frank Wedekind: „Der Marquis von Keith</title>“. In: <editor>Wedekind, Frank</editor> <title>Der Marquis von Keith</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Walter de Gruyter & Co</publisher> <year>1965</year><raw>HARTWIG, WOLFGANG: Texte und Materialien zu Frank Wedekind: „Der Marquis von Keith“. In: Wedekind, Frank: Der Marquis von Keith. Berlin: Walter de Gruyter & Co 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>HERING</surname>, <given-names>GERHARD F.</given-names></author> <author><surname>Nachwort</surname></author>. In: <editor>Wedekind, Frank</editor> <title>Der Marquis von Keith</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1990</year><raw>HERING, GERHARD F.: Nachwort. In: Wedekind, Frank: Der Marquis von Keith. Stuttgart: Reclam 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>KUHN</surname>, <given-names>ANNA KATHARINA</given-names></author> <title>Der Dialog bei Frank Wedekind. Untersuchungen zum Szenengespräch bis 1900</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Carl Winter Universitätsverlag</publisher> <year>1981</year><raw>KUHN, ANNA KATHARINA: Der Dialog bei Frank Wedekind. Untersuchungen zum Szenengespräch bis 1900. Heidelberg: Carl Winter Universitätsverlag 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>KUTSCHER</surname>, <given-names>ARTUR</given-names></author>: <title>Wedekind - Leben und Werk</title>. <other>München</other>: <publisher>Paul List Verlag</publisher> <year>1964</year><raw>KUTSCHER, ARTUR: Wedekind - Leben und Werk. München: Paul List Verlag 1964</raw></sequence><sequence><author><surname>VÖLKER</surname>, <given-names>KLAUS: Frank</given-names></author> <author><surname>Wedekind</surname></author>. <other>Velber/ Hannover</other> <publisher>Friedrich Verlag</publisher> <year>1965</year> <title>WEDEKIND, FRANK: Der Marquis von Keith. Schauspiel in fünf Aufzügen. Text und Materialien besorgt von Wolfgang Hartwig</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Walter de Gruyter & Co</publisher> <year>1965</year><raw>VÖLKER, KLAUS: Frank Wedekind. Velber/ Hannover: Friedrich Verlag 1965 WEDEKIND, FRANK: Der Marquis von Keith. Schauspiel in fünf Aufzügen. Text und Materialien besorgt von Wolfgang Hartwig. Berlin: Walter de Gruyter & Co 1965</raw></sequence><sequence><author><surname>WEDEKIND</surname>, <given-names>FRANK</given-names></author>: <title>Der Marquis von Keith</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1990</year><raw>WEDEKIND, FRANK: Der Marquis von Keith. Stuttgart: Reclam 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>WEDEKIND</surname>, <given-names>FRANK</given-names></author>: <title>Ein gefallener Teufel. Urfassung des Schauspiels „Der Marquis von Keith“. Erstveröffentlichung, nach der handschriftlich überlie-ferten ersten vollständigen Fassung nach kritischem Vergleich mit den übrigen ü-berlieferten Handschriften, Drucken und Zeugnissen</title>. Hg. v <editor>Elke Austermühl</editor> <title>und Hartmut Vincon, Editions-</title> und <editor>Forschungsstelle Frank Wedekind</editor> Darmstadt. Mit einem <title>Nachwort und einer Zeittafel von ELKE AUSTERMÜHL</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Verlag Jürgen Häußer</publisher> <year>1990</year><raw>WEDEKIND, FRANK: Ein gefallener Teufel. Urfassung des Schauspiels „Der Marquis von Keith“. Erstveröffentlichung, nach der handschriftlich überlie-ferten ersten vollständigen Fassung nach kritischem Vergleich mit den übrigen ü-berlieferten Handschriften, Drucken und Zeugnissen. Hg. v. Elke Austermühl und Hartmut Vincon, Editions- und Forschungsstelle Frank Wedekind, Darmstadt. Mit einem Nachwort und einer Zeittafel von ELKE AUSTERMÜHL. Darmstadt: Verlag Jürgen Häußer 1990</raw></sequence>