<sequence><editor>Augst, Gerhard</editor> (Hg.): <source>Kinderwort. Der aktive Kinderwortschatz</source> (<other>kurz vor der</other><raw>Augst, Gerhard (Hg.): Kinderwort. Der aktive Kinderwortschatz (kurz vor der</raw></sequence><sequence><title>Einschulung) nach Sachgebieten geordnet mit einem alphabetischen Register (Theorie und Vermittlung der Sprache</title>, Bd.1), <other>Frankfurt a. M</other> <year>1984</year><raw>Einschulung) nach Sachgebieten geordnet mit einem alphabetischen Register (Theorie und Vermittlung der Sprache, Bd.1), Frankfurt a. M. 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Charcenko</surname>, <given-names>Vera Konstantinovna</given-names></author> <title>Slovar‘ detskoj reci</title>. Svyše <volume>3500</volume> slov, Belgorod <year>1994</year><raw>Charcenko, Vera Konstantinovna: Slovar‘ detskoj reci. Svyše 3500 slov, Belgorod 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Claar</surname>, <given-names>Annette</given-names></author>: <title>Die Entwicklung ökonomischer Begriffe im Jugendalter. Eine strukturgenetische Analyse (Lehr- und Forschungstexte Psychologie</title>, Bd.37), Berlin/Heidelberg <year>1990</year><raw>Claar, Annette: Die Entwicklung ökonomischer Begriffe im Jugendalter. Eine strukturgenetische Analyse (Lehr- und Forschungstexte Psychologie, Bd.37), Berlin/Heidelberg 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Clark</surname>, <given-names>Eve V.</given-names></author> <title>The lexicon in acquisition (Cambridge studies in linguistics</title>, Bd.65), Cambridge <year>1993</year><raw>Clark, Eve V.: The lexicon in acquisition (Cambridge studies in linguistics, Bd.65), Cambridge 1993</raw></sequence><sequence><editor>Ehlich, Konrad</editor> (Hg.): <source>Kindliche Sprachentwicklung. Konzepte und Empirie</source> <other>Opladen</other> <year>1996-</year><raw>Ehlich, Konrad (Hg.): Kindliche Sprachentwicklung. Konzepte und Empirie, Opladen 1996-</raw></sequence><sequence><author><surname>Gvozdev</surname>, <given-names>Aleksandr</given-names></author> <author><surname>Nikolaevic</surname></author>: <title>Ot pervych slov do pervogo klassa. Dnevnik naucnych nabljudenij</title>, <other>Saratov</other> <year>1981</year><raw>Gvozdev, Aleksandr Nikolaevic: Ot pervych slov do pervogo klassa. Dnevnik naucnych nabljudenij, Saratov 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Gvozdev</surname>, <given-names>Aleksandr</given-names></author> <author><surname>Nikolaevic</surname></author>: <title>Razvitie slovarnogo zapasa v pervye gody žizni rebenka</title>, (bearb. v <editor>O. V</editor> <other>Djumina, u.a.), Saratov</other> <year>1990</year><raw>Gvozdev, Aleksandr Nikolaevic: Razvitie slovarnogo zapasa v pervye gody žizni rebenka, (bearb. v. O. V. Djumina, u.a.), Saratov 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Stern</surname>, <given-names>Clara</given-names></author> <title>und Wilhelm: Die Kindersprache. Eine psychologische und sprachtehortische Untersuchung</title>, <other>Darmstadt</other><raw>Stern, Clara und Wilhelm: Die Kindersprache. Eine psychologische und sprachtehortische Untersuchung, Darmstadt</raw></sequence><sequence><publisher>Tabellen</publisher><raw>Tabellen</raw></sequence><sequence><title>Die folgende Tabelle erfasst alle von Ženja erstmalig geäusserten Substantivtypen, aufgeteilt in konkret, biplan, ideell und abstrakt. In der jeweiligen Altersspalte steht die Anzahl der Typen der jeweiligen Kategorie. ? steht dabei für Erwachsenenkategorie, ? für Kinderkategorie. Also nur da, wo auch bei ? eine Zahl ist, hat Ženja ein Substantiv sofort als ein zu der Kategorie gehöriges erkannt. Damit die Unterscheidung von Erwachsenen- und Kinderkategorie besser zu erkennen</title> <other>ist, sind die Spalten von Ženja gefärbt</other><raw>Die folgende Tabelle erfasst alle von Ženja erstmalig geäusserten Substantivtypen, aufgeteilt in konkret, biplan, ideell und abstrakt. In der jeweiligen Altersspalte steht die Anzahl der Typen der jeweiligen Kategorie. ? steht dabei für Erwachsenenkategorie, ? für Kinderkategorie. Also nur da, wo auch bei ? eine Zahl ist, hat Ženja ein Substantiv sofort als ein zu der Kategorie gehöriges erkannt. Damit die Unterscheidung von Erwachsenen- und Kinderkategorie besser zu erkennen ist, sind die Spalten von Ženja gefärbt.</raw></sequence><sequence><title>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</title><raw>Abbildung in dieser Leseprobe nicht enthalten</raw></sequence>