<sequence><author><surname>Johann Wolfgang</surname> <given-names>Goethe</given-names></author>: <title>Faust. Der Tragödie erster Teil. (Der Text der vorliegenden Ausgabe folgt der sogenannten Weimarer Ausgabe: Goethes Werke. Hrsg. im Auftrage der Großherzogin Sophie von Sachsen</title>. <source>Abt</source>. <volume>1</volume> Bd. <volume>14</volume>. <other>Bearbeitet von</other> <editor>Erich Schmidt</editor> <other>Weimar</other>: <publisher>Hermann Böhlau</publisher> <year>1887</year>.) <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam jun</publisher> <url>1986</url> [= <source>Universal-Bibliothek</source> Nr. <volume>1</volume>].<raw>Johann Wolfgang Goethe: Faust. Der Tragödie erster Teil. (Der Text der vorliegenden Ausgabe folgt der sogenannten Weimarer Ausgabe: Goethes Werke. Hrsg. im Auftrage der Großherzogin Sophie von Sachsen. Abt. 1 Bd. 14. Bearbeitet von Erich Schmidt. Weimar: Hermann Böhlau, 1887.) Stuttgart: Philipp Reclam jun. 1986 [= Universal-Bibliothek Nr. 1].</raw></sequence><sequence><other>Monographien</other>:<raw>Monographien:</raw></sequence><sequence><author><surname>Georg Seesslen</surname></author> <title>Faust - Gustaf Gründgens Meisterwerk. Materialien zu einem Film von Peter Gorski. Herausgegeben von Atlas Film + av</title>. <other>Duisburg</other>: <publisher>Atlas Film</publisher> + av <year>19921</year>.<raw>Georg Seesslen: Faust - Gustaf Gründgens Meisterwerk. Materialien zu einem Film von Peter Gorski. Herausgegeben von Atlas Film + av. Duisburg: Atlas Film + av 19921.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernest</surname> <given-names>Prodolliet</given-names></author>: <title>Faust im Kino. Die Geschichte des Faustfilms von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>. <other>Freiburg/Schweiz</other>: <publisher>Universtitätsverlag Freiburg</publisher> <other>Schweiz</other> <year>1978</year> [= Band <volume>12</volume> <source>der Reihe des Instituts für Journalistik und Kommunikationswissenschaft der Universität Freiburg Schweiz. Herausgegeben von Professor Florian</source> H. Fleck]<raw>Ernest Prodolliet: Faust im Kino. Die Geschichte des Faustfilms von den Anfängen bis zur Gegenwart. Freiburg/Schweiz: Universtitätsverlag Freiburg Schweiz 1978 [= Band 12 der Reihe des Instituts für Journalistik und Kommunikationswissenschaft der Universität Freiburg Schweiz. Herausgegeben von Professor Florian H. Fleck].</raw></sequence><sequence><other>Zeitschriften-Rezensionen</other>:<raw>Zeitschriften-Rezensionen:</raw></sequence><sequence><title>film-dienst. Herausgegeben vom Katholischen Institut für Medieninformation e. V. in Zusammenarbeit mit der Katholischen Filmkommission für Deutschland</title>. Nr. <year>43/1960</year>, S. <volume>370</volume> (<other>fd-Kritik Nr.: 9578)</other><raw>film-dienst. Herausgegeben vom Katholischen Institut für Medieninformation e. V. in Zusammenarbeit mit der Katholischen Filmkommission für Deutschland. Nr. 43/1960, S. 370 (fd-Kritik Nr.: 9578).</raw></sequence><sequence><author><surname>Filmkritik</surname>. <given-names>Aktuelle</given-names></author> <title>Informationen für Filmfreunde, Redaktion: Enno Patalas, erscheint monatlich im Verlag "Filmkritik</title>", <other>Frankfurt am Main, 4. Jahrgang, November</other> <year>1960</year>, <volume>11/60</volume>, S. <fpage>315</fpage> - <lpage>316</lpage> (<year>1984</year> <title>Erscheinen eingestellt</title>).<raw>Filmkritik. Aktuelle Informationen für Filmfreunde, Redaktion: Enno Patalas, erscheint monatlich im Verlag "Filmkritik", Frankfurt am Main, 4. Jahrgang, November 1960, 11/60, S. 315-316 (1984 Erscheinen eingestellt).</raw></sequence><sequence><other>Aufsätze</other>:<raw>Aufsätze:</raw></sequence><sequence><author><surname>Wsewolod</surname> <given-names>I</given-names></author> <author><surname>Pudowkin</surname>: <title>Über die Montage</title>. In: <source>Der sowjetische Film</source> Bd. <volume>1</volume>: <title>1930- 1939. Frankfurt a. Main.: Verband der deutschen Filmclubs</title> e. <given-names>V</given-names></author>., <year>1966</year>, S. <title>91-107</title> Wiederabgedruckt in <editor>Franz-Josef Albersmeier</editor> (Hrsg.): <source>Texte zur Theorie des Films</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam jun</publisher> <url>1990</url> (= <source>Universal-Bibliothek Nr</source> <volume>9943</volume> [<issue>5</issue> ),] S <fpage>77</fpage> - <lpage>99</lpage>.<raw>Wsewolod I. Pudowkin: Über die Montage. In: Der sowjetische Film. Bd. 1: 1930- 1939. Frankfurt a. Main.: Verband der deutschen Filmclubs e. V., 1966, S. 91-107. Wiederabgedruckt in: Franz-Josef Albersmeier (Hrsg.): Texte zur Theorie des Films. Stuttgart: Philipp Reclam jun. 1990 (= Universal-Bibliothek Nr. 9943 [5] ), S. 77-99.</raw></sequence>