<sequence><other>Quellen</other><raw>Quellen</raw></sequence><sequence><author><surname>Gertrude</surname> <given-names>d'Helfta</given-names></author>: _<title>uvres spirituelles</title>. Bd. <volume>2</volume>. <title>Le Héraut (Livres I et II). Introduction, texte critique, traduction et notes par Pierre Doyère et Les Moniales de Wisques</title>, <other>Paris (Editions du Cerf)</other> <year>1968</year> = SC <volume>139</volume>.<raw>Gertrude d'Helfta: _uvres spirituelles. Bd. 2. Le Héraut (Livres I et II). Introduction, texte critique, traduction et notes par Pierre Doyère et Les Moniales de Wisques, Paris (Editions du Cerf) 1968 = SC 139.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gertrud von</surname></author> <title>Helfta: ein botte der götlichen miltekeit</title>, hg. von <editor>Otmar Wieland, Ottobeuren</editor> (Winfried-Werk) <year>1973</year> = <title>Stud. u. Mitt</title>. z. Gesch. d. Benediktiner - Ordens <issue>22</issue>. Erg. Bd <title>Gertrud the Great: Spiritual exercises</title>. <source>Translation, Introduction, Notes and Indexes</source> by <editor>Gertrud Jaron Lewis</editor> and <editor>Jack Lewis</editor> <other>Kalamazoo (Cistercian Publications)</other> <year>1989</year> = <source>Cistercian Fathers series 49</source><raw>Gertrud von Helfta: ein botte der götlichen miltekeit, hg. von Otmar Wieland, Ottobeuren (Winfried-Werk) 1973 = Stud. u. Mitt. z. Gesch. d. Benediktiner - Ordens, 22. Erg. Bd. Gertrud the Great: Spiritual exercises. Translation, Introduction, Notes and Indexes by Gertrud Jaron Lewis and Jack Lewis, Kalamazoo (Cistercian Publications) 1989 = Cistercian Fathers series 49.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gertrud</surname></author> <title>die Große: Gesandter der göttlichen Liebe</title> (Lat. - <other>Deutsch), übersetzt</other> und hg. von <editor>Johanna Lanczkowski</editor> <other>Heidelberg (Lambert Schneider)</other> <year>1989</year>.<raw>Gertrud die Große: Gesandter der göttlichen Liebe (Lat. - Deutsch), übersetzt und hg. von Johanna Lanczkowski, Heidelberg (Lambert Schneider) 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bangert</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Demut in Freiheit. Studien zur Geistlichen Lehre im Werk Gertruds von Helfta, Würzburg</title> (Echter) <year>1997</year> = <title>Studien zur systematischen und</title> <source>spirituellen Theologie</source> Bd. <volume>21</volume>.<raw>Bangert, Michael: Demut in Freiheit. Studien zur Geistlichen Lehre im Werk Gertruds von Helfta, Würzburg (Echter) 1997 = Studien zur systematischen und spirituellen Theologie Bd. 21.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bangert</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Die sozio-kulturelle Situation des Klosters St. Maria in Helfta</title>, in: <other>ders</other>.<raw>Bangert, Michael: Die sozio-kulturelle Situation des Klosters St. Maria in Helfta, in: ders.</raw></sequence><sequence><title>hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta</title>, <other>Leipzig (Benno)</other> <year>1998</year>, <fpage>29</fpage> - <lpage>47</lpage>.<raw>hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 29-47.</raw></sequence><sequence><author><surname>Casey</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Gertrud von Helfta und Bernhard von Clairvaux: eine neue Einschätzung</title>, in: <source>CistC</source> <volume>97</volume> (<year>1990</year> / <source>3 und</source> <issue>4</issue>), <fpage>46</fpage> - <lpage>69</lpage>.<raw>Casey, Michael: Gertrud von Helfta und Bernhard von Clairvaux: eine neue Einschätzung, in: CistC 97 (1990 / 3 und 4), 46-69.</raw></sequence><sequence><author><surname>Finnegan</surname>, <given-names>Mary J.</given-names></author> <title>The women of Helfta. Scholars and Mystics</title>, Athens (University of Georgia Press) <year>1991</year>.<raw>Finnegan, Mary J.: The women of Helfta. Scholars and Mystics, Athens (University of Georgia Press) 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimes</surname>, <given-names>Laura M.</given-names></author> <title>Bedeutung der Liturgie im Werk Gertruds von Helfta</title>, in: <editor>Michael Bangert</editor> (<title>hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht</title>". <source>Die Mystik der Frauen von Helfta</source> <other>Leipzig (Benno)</other> <year>1998</year>, <fpage>68</fpage> - <lpage>80</lpage>.<raw>Grimes, Laura M.: Bedeutung der Liturgie im Werk Gertruds von Helfta, in: Michael Bangert (hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 68-80.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köpf</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Bernhard von Clairvaux in der Frauenmystik</title>, in: <editor>Peter Dinzelbacher</editor> und <editor>Dieter Bauer</editor> (hrsg.), <title>Frauenmystik im Mittelalter, Ostfildern</title> (Schwabenverlag) <year>1985</year>, <fpage>48</fpage> - <lpage>77</lpage>. <editor>Ders.: Gerhard</editor> <title>Tersteegen und die Frauen von Helfta. Zur Rezeption der Helftaer Mystik im Protestantismus</title>, in: <editor>Michael Bangert</editor> (hg.) und <title>Hildegund Keul, ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht</title>". <source>Die Mystik der Frauen von Helfta</source> <other>Leipzig (Benno)</other> <year>1998</year>, <volume>202-</volume> <issue>218</issue>.<raw>Köpf, Ulrich: Bernhard von Clairvaux in der Frauenmystik, in: Peter Dinzelbacher und Dieter Bauer (hrsg.), Frauenmystik im Mittelalter, Ostfildern (Schwabenverlag) 1985, 48-77. Ders.: Gerhard Tersteegen und die Frauen von Helfta. Zur Rezeption der Helftaer Mystik im Protestantismus, in: Michael Bangert (hg.) und Hildegund Keul, ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 202- 218.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lanczkowski</surname>, <given-names>Johanna</given-names></author>: <title>Einflu ß der Hohe-Lied-Predigten Bernhards auf die drei Helftaer Mystikerinnen</title>, in: <source>EuA</source> <volume>66</volume> (<year>1990</year>), <fpage>17</fpage> - <lpage>28</lpage>.<raw>Lanczkowski, Johanna: Einflu ß der Hohe-Lied-Predigten Bernhards auf die drei Helftaer Mystikerinnen, in: EuA 66 (1990), 17-28.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lewis</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author> <author><surname>Jaron</surname></author>: <title>Das Gottes- und Menschenbild im Werk der mittelalterlichen</title><raw>Lewis, Gertrud Jaron: Das Gottes- und Menschenbild im Werk der mittelalterlichen</raw></sequence><sequence><author><surname>Mystikerin</surname></author> <title>Gertrud von Helfta. Ein Beitrag zur Diskussion ,,Frau in der Kirche</title>", in: <source>GuL</source> <volume>63</volume> (<year>1990</year>), <fpage>53</fpage> - <lpage>69</lpage>.<raw>Mystikerin Gertrud von Helfta. Ein Beitrag zur Diskussion ,,Frau in der Kirche", in: GuL 63 (1990), 53-69.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mönchtum</surname>, <given-names>Orden, Klöster</given-names></author> <title>von den Anfängen bis zur Gegenwart. Ein Lexikon</title>, hrsg. von <editor>Georg Schwaiger</editor> <other>München</other> (C.H. Beck) <year>1993</year>.<raw>Mönchtum, Orden, Klöster von den Anfängen bis zur Gegenwart. Ein Lexikon, hrsg. von Georg Schwaiger, München (C.H. Beck) 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Oefelein</surname>, <given-names>Cornelia</given-names></author>: <title>Grundlagen zur Baugeschichte des Klosters Helfta</title>, in: <editor>Michael Bangert</editor> (<title>hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht</title>". <source>Die Mystik der Frauen von Helfta</source> <other>Leipzig (Benno)</other> <year>1998</year>, <fpage>12</fpage> - <lpage>28</lpage>.<raw>Oefelein, Cornelia: Grundlagen zur Baugeschichte des Klosters Helfta, in: Michael Bangert (hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 12-28.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ohly</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Hohelied-Studien. Grundzüge einer Geschichte der Hoheliedauslegung des Abendlandes bis um 1200</title>, <other>Wiesbaden (Franz Steiner)</other> <year>1958</year>.<raw>Ohly, Friedrich: Hohelied-Studien. Grundzüge einer Geschichte der Hoheliedauslegung des Abendlandes bis um 1200, Wiesbaden (Franz Steiner) 1958.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pietrek</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Helfta. Im Herzen Deutsachlands schmerzt eine Wunde</title>, <other>Lippstadt o.J</other><raw>Pietrek, Winfried: Helfta. Im Herzen Deutsachlands schmerzt eine Wunde, Lippstadt o.J.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ringler</surname>, <given-names>Siegfried</given-names></author>: <title>Die Rezeption Gertruds von Helfta im Bereich süddeutscher</title><raw>Ringler, Siegfried: Die Rezeption Gertruds von Helfta im Bereich süddeutscher</raw></sequence><sequence><author><surname>Frauenklöster</surname></author>, in: <editor>Michael Bangert</editor> (<title>hg.) und Hildegund Keul, ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta</title>, <other>Leipzig</other> (<year>Benno) 1998</year> <fpage>134</fpage> - <lpage>155</lpage>. Ruh, Kurt <title>Geschichte der abendländischen Mystik</title>. Bd. <volume>2</volume>. <source>Frauenmystik und Franziskanische Mystik der Frühzeit</source> <other>München</other> (C. H. Beck) <year>1993</year>.<raw>Frauenklöster, in: Michael Bangert (hg.) und Hildegund Keul, ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 134-155. Ruh, Kurt: Geschichte der abendländischen Mystik. Bd. 2. Frauenmystik und Franziskanische Mystik der Frühzeit, München (C. H. Beck) 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schindele</surname>, <given-names>Pia</given-names></author>: <title>Elemente der Benediktusregel in den Offenbarungen der heiligen Gertrud von Helfta</title>, in: <editor>Ambrosius Schneider</editor> (<title>hrsg.), Und sie folgten der Regel St. Benedikts. Die Cistercienser und das benediktinische Mönchtum</title>, <other>Köln (Wienand)</other> <year>1981</year>, <fpage>156</fpage> - <lpage>168</lpage>. Spitzlei, Sabine <title>Erfahrungsraum Herz. Zur Mystik des Zisterzienserinnenklosters Helfta, Stuttgart -Bad Canstatt (fromann-holzboog</title>) <year>1991</year> = <source>MyGG 1</source> Bd. <volume>9</volume>. <author><surname>Wiberg Pedersen</surname> Else <given-names>M</given-names></author>.: <title>Gottesbild - Frauenbild - Selbstbild. Die Theologie Mechthilds von Hackeborn und Gertruds von Helfta</title>, in: <editor>Michael Bangert</editor> (<other>hg.) und Hildegund Keul</other> ,<title>Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht</title>". <source>Die Mystik der Frauen von Helfta</source> <other>Leipzig (Benno)</other> <year>1998</year>, <other>48-66</other>.<raw>Schindele, Pia: Elemente der Benediktusregel in den Offenbarungen der heiligen Gertrud von Helfta, in: Ambrosius Schneider (hrsg.), Und sie folgten der Regel St. Benedikts. Die Cistercienser und das benediktinische Mönchtum, Köln (Wienand) 1981, 156-168. Spitzlei, Sabine: Erfahrungsraum Herz. Zur Mystik des Zisterzienserinnenklosters Helfta, Stuttgart -Bad Canstatt (fromann-holzboog) 1991 = MyGG 1. Bd. 9. Wiberg Pedersen, Else M.: Gottesbild - Frauenbild - Selbstbild. Die Theologie Mechthilds von Hackeborn und Gertruds von Helfta, in: Michael Bangert (hg.) und Hildegund Keul: ,,Vor dir steht die leere Schale meiner Sehnsucht". Die Mystik der Frauen von Helfta, Leipzig (Benno) 1998, 48-66.</raw></sequence><sequence><publisher>Hilfsmittel</publisher><raw>Hilfsmittel</raw></sequence><sequence><author><surname>Lewis</surname>, <given-names>Gertrud</given-names></author> <author><surname>Jaron</surname></author>: <title>Bibliographie zur deutschen Frauenmystik des Mittelalters</title>, <other>Berlin (Erich Schmidt)</other> <year>1989</year>.<raw>Lewis, Gertrud Jaron: Bibliographie zur deutschen Frauenmystik des Mittelalters, Berlin (Erich Schmidt) 1989.</raw></sequence><sequence><other>Informationshinweis</other>:<raw>Informationshinweis:</raw></sequence><sequence><url>http://www.kloster-helfta.de</url><raw>http://www.kloster-helfta.de</raw></sequence><sequence><other>Gertrud von Helfta</other><raw>Gertrud von Helfta:</raw></sequence><sequence><editor>Gesandter</editor> <other>der göttlichen Liebe</other><raw>Gesandter der göttlichen Liebe</raw></sequence><sequence><source>Kapitel</source> <volume>21</volume> <author><surname>Von</surname></author> <title>der Wirkung der Schau des Göttlichen</title><raw>Kapitel 21 Von der Wirkung der Schau des Göttlichen</raw></sequence><sequence><author><surname>Angesichts</surname></author> <title>der unverdienten Wohltaten Deiner liebenden Güte mir gegenüber wäre es - meiner Meinung nach - Unrecht und meiner sehr unwürdig, wenn ich jetzt gleichsam in undankbarem Vergessen verschwiege, was ich einmal während der Fastenzeit durch die wunderbare Gnade Deiner liebenswertesten Zuneigung erhalten habe. Am zweiten Fastensonntag nämlich, als bei der Messe (Vigil/Matutin?) vor der Prozession der Wechselgesang (Responsorium) "Ich sah den Herrn von Angesicht zu Angesicht etc." gesungen wurde, wurde meine Seele von einem wunderbaren, unbeschreiblichen Glanz erleuchtet; und im Licht der göttlichen Offenbarung erschien mir gleichsam an mein Gesicht angeschmiegt ein Gesicht, das, wie der heilige Bernhard sagt, ,,nicht gestaltet [i.S.v. geschaffen], sondern gestaltend ist, nicht die Augen des Körpers berührt, sondern das Antlitz des Herzens erfreut, anziehend durchdas Geschenk der Liebe, nicht durch äußere Schönheit (Serm</title>. <source>in Cant. cant. 31,6)." In dieser honigfließenden Vision</source> <title>war mir, als ob Deine wie die Sonne strahlenden Augen meinen Augen unmittelbar gegenüberstünden und als ob Du, mein süßer Trost, nicht nur meine Seele ergriffest, sondern auch mein Herz zusammen mit all seinen Fasern</title>. <source>Du allein weißt es, und solange ich lebe, erfülle ich aus diesem Grund meinen Dir geweihten Dienst</source><raw>Angesichts der unverdienten Wohltaten Deiner liebenden Güte mir gegenüber wäre es - meiner Meinung nach - Unrecht und meiner sehr unwürdig, wenn ich jetzt gleichsam in undankbarem Vergessen verschwiege, was ich einmal während der Fastenzeit durch die wunderbare Gnade Deiner liebenswertesten Zuneigung erhalten habe. Am zweiten Fastensonntag nämlich, als bei der Messe (Vigil/Matutin?) vor der Prozession der Wechselgesang (Responsorium) "Ich sah den Herrn von Angesicht zu Angesicht etc." gesungen wurde, wurde meine Seele von einem wunderbaren, unbeschreiblichen Glanz erleuchtet; und im Licht der göttlichen Offenbarung erschien mir gleichsam an mein Gesicht angeschmiegt ein Gesicht, das, wie der heilige Bernhard sagt, ,,nicht gestaltet [i.S.v. geschaffen], sondern gestaltend ist, nicht die Augen des Körpers berührt, sondern das Antlitz des Herzens erfreut, anziehend durchdas Geschenk der Liebe, nicht durch äußere Schönheit (Serm. in Cant. cant. 31,6)." In dieser honigfließenden Vision war mir, als ob Deine wie die Sonne strahlenden Augen meinen Augen unmittelbar gegenüberstünden und als ob Du, mein süßer Trost, nicht nur meine Seele ergriffest, sondern auch mein Herz zusammen mit all seinen Fasern. Du allein weißt es, und solange ich lebe, erfülle ich aus diesem Grund meinen Dir geweihten Dienst.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aber</surname></author> <title>insofern eine Rose zur Frühlingszeit, wenn sie grünt, blüht und duftet, ganz anders gefällt als zur Winterszeit, wenn sie längst verwelkt ist und man nur sagen kann, daß sie lieblich geduftet hat, so scheint dennoch die Erinnerung an das früher Verkostete (neue) Freude zu wecken. Deshalb möchte auch ich, so genau ich das kann, zum Lob Deiner Liebe berichten, was ich ,,Kleine" in jener äußerst angenehmen Schau Deiner fühlte, damit der Leser, der vielleicht Ähnliches oder Größeres empfangen hat, durch die Erinnerung zur Danksagung angeregt wird. Und auch ich selbst will immer wieder daran denken und durch Dank die Finsternis meiner Nachlässigkeiten dadurch verscheuchen</title>, <source>daß ich diesen sonnenhell beglänzten Spiegel (auf sie) lenke</source><raw>Aber insofern eine Rose zur Frühlingszeit, wenn sie grünt, blüht und duftet, ganz anders gefällt als zur Winterszeit, wenn sie längst verwelkt ist und man nur sagen kann, daß sie lieblich geduftet hat, so scheint dennoch die Erinnerung an das früher Verkostete (neue) Freude zu wecken. Deshalb möchte auch ich, so genau ich das kann, zum Lob Deiner Liebe berichten, was ich ,,Kleine" in jener äußerst angenehmen Schau Deiner fühlte, damit der Leser, der vielleicht Ähnliches oder Größeres empfangen hat, durch die Erinnerung zur Danksagung angeregt wird. Und auch ich selbst will immer wieder daran denken und durch Dank die Finsternis meiner Nachlässigkeiten dadurch verscheuchen, daß ich diesen sonnenhell beglänzten Spiegel (auf sie) lenke.</raw></sequence><sequence><author><surname>Als</surname></author> <title>Du nämlich, wie ich vorher sagte, Dein heiß ersehntes, die Fülle aller Glückseligkeit spendendes Antlitz an mich Unwürdige anschmiegtest, da spürte ich, wie ein unsagbar beseligendes Licht aus Deinen mich vergöttlichenden Augen durch meine Augen einströmte. Als es mein Inneres gänzlich durchdrang, schien es eine über die Maßen wundersame Kraft in allen meinen Gliedern zu erzeugen. Anfänglich entkräftete es gleichsam das Mark meiner Knochen, dann machte es auch die Knochen selbst zusammen mit dem Fleisch gänzlich zunichte, so daß mein ganzes Wesen nichts anderes zu sein fühlte als jener göttliche Glanz, der, in unbeschreiblich schöner Weise mit sich selbst übereinstimmend</title>, <source>meiner Seele den unschätzbaren Genuß der Gemütsruhe verlieh</source><raw>Als Du nämlich, wie ich vorher sagte, Dein heiß ersehntes, die Fülle aller Glückseligkeit spendendes Antlitz an mich Unwürdige anschmiegtest, da spürte ich, wie ein unsagbar beseligendes Licht aus Deinen mich vergöttlichenden Augen durch meine Augen einströmte. Als es mein Inneres gänzlich durchdrang, schien es eine über die Maßen wundersame Kraft in allen meinen Gliedern zu erzeugen. Anfänglich entkräftete es gleichsam das Mark meiner Knochen, dann machte es auch die Knochen selbst zusammen mit dem Fleisch gänzlich zunichte, so daß mein ganzes Wesen nichts anderes zu sein fühlte als jener göttliche Glanz, der, in unbeschreiblich schöner Weise mit sich selbst übereinstimmend, meiner Seele den unschätzbaren Genuß der Gemütsruhe verlieh.</raw></sequence><sequence><author><surname>Oh</surname></author>, <title>was soll ich noch von jener, wie ich sie nenne, überaus beglückenden [zärtlichen?] Schau sagen? Denn wie mir scheint - um die Wahrheit zu sagen - hätte es die Beredsamkeit aller Zungen alle Tage meines Lebens niemals vermocht, auch in der himmlischen Herrlichkeit nicht, mir beizubringen, Dich in dieser herrlichen Weise zu schauen, wenn mich nicht Deine Gnade,mein Gott - einziges Heil meiner Seele - durch die Erfahrung dazu geführt hätte. Dies möchte ich trotzdem sagen: Wenn es bei den göttlichen Dingen wie bei den menschlichen ist, dann überschreitet meiner festen Überzeugung nach die Kraft deines Blickes jene Schau so sehr, daß die Seele dessen, dem so etwas auch nur einen Augenblick lang geschenkt wurde, nicht länger im Körper bleiben könnte, wenn sie nicht Deine göttliche Macht zurückhielte; trotzdem kenne ich Deine unerforschliche Allmacht aus [Deiner</title>] <source>überfließenden Zuneigung genau: Denn Du pflegtest die Schau wie auch die Umarmung, den Kuß und die übrigen</source><raw>Oh, was soll ich noch von jener, wie ich sie nenne, überaus beglückenden [zärtlichen?] Schau sagen? Denn wie mir scheint - um die Wahrheit zu sagen - hätte es die Beredsamkeit aller Zungen alle Tage meines Lebens niemals vermocht, auch in der himmlischen Herrlichkeit nicht, mir beizubringen, Dich in dieser herrlichen Weise zu schauen, wenn mich nicht Deine Gnade,mein Gott - einziges Heil meiner Seele - durch die Erfahrung dazu geführt hätte. Dies möchte ich trotzdem sagen: Wenn es bei den göttlichen Dingen wie bei den menschlichen ist, dann überschreitet meiner festen Überzeugung nach die Kraft deines Blickes jene Schau so sehr, daß die Seele dessen, dem so etwas auch nur einen Augenblick lang geschenkt wurde, nicht länger im Körper bleiben könnte, wenn sie nicht Deine göttliche Macht zurückhielte; trotzdem kenne ich Deine unerforschliche Allmacht aus [Deiner] überfließenden Zuneigung genau: Denn Du pflegtest die Schau wie auch die Umarmung, den Kuß und die übrigen</raw></sequence><sequence><title>Liebeszeichen genauestens dem Ort, der Zeit und der Person anzupassen, wie ich öfter erfahren habe. Dafür sage ich Dir in der gegenseitigen Liebesgemeinschaft der stets zu verehrenden Dreifaltigkeit Dank. Das Geschenk Deines überaus lieben Kusses - denn kaum daß ich saß und mich in meinem Innersten nach Dir sehnte, das Stundengebet verrichtete oder Nachtwachen für Verstorbene hielt, da hast Du oft während eines einzigen Psalmes zehnmal oder mehr einen äußerst süßen Kuß auf meinen Mund gedrückt, einen Kuß, der sogar jeden Wohlgeruch und Honigbecher übertrifft - und auch Deine so liebevolle Hinwendung zu mir habe ich häufig wahrgenommen und Deine so feste Umarmung in meiner Seele gespürt. Und obgleich das alles wunderschön angenehm war, habe ich dennoch niemals mehr - ich spreche die Wahrheit - eine solche Wirkung der [göttlichen] Kraft erfahren wie in jener erhabensten Hinwendung, über die ich vorher gesprochen habe. Dafür und für die anderen Liebeserweise, deren Auswirkung Du allein kennst, gebührt Dir die Darbringung jener süßen Wonne, die in der himmlischen Gewürzkammer der Gottheit eine [göttliche] Person der anderen überselig einträufelt</title>, <other>wie es jedes [menschliche] Fühlen übersteigt</other><raw>Liebeszeichen genauestens dem Ort, der Zeit und der Person anzupassen, wie ich öfter erfahren habe. Dafür sage ich Dir in der gegenseitigen Liebesgemeinschaft der stets zu verehrenden Dreifaltigkeit Dank. Das Geschenk Deines überaus lieben Kusses - denn kaum daß ich saß und mich in meinem Innersten nach Dir sehnte, das Stundengebet verrichtete oder Nachtwachen für Verstorbene hielt, da hast Du oft während eines einzigen Psalmes zehnmal oder mehr einen äußerst süßen Kuß auf meinen Mund gedrückt, einen Kuß, der sogar jeden Wohlgeruch und Honigbecher übertrifft - und auch Deine so liebevolle Hinwendung zu mir habe ich häufig wahrgenommen und Deine so feste Umarmung in meiner Seele gespürt. Und obgleich das alles wunderschön angenehm war, habe ich dennoch niemals mehr - ich spreche die Wahrheit - eine solche Wirkung der [göttlichen] Kraft erfahren wie in jener erhabensten Hinwendung, über die ich vorher gesprochen habe. Dafür und für die anderen Liebeserweise, deren Auswirkung Du allein kennst, gebührt Dir die Darbringung jener süßen Wonne, die in der himmlischen Gewürzkammer der Gottheit eine [göttliche] Person der anderen überselig einträufelt, wie es jedes [menschliche] Fühlen übersteigt</raw></sequence>