<sequence><author><surname>Wedekind</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: <title>Die Büchse der Pandora. Eine Monstretragödie. Buchdrama. Historisch-kritische Ausgabe der Urfassung von 1894. Herausgegeben, kommentiert und mit einem Essay von Hartmut Vin•on. Editions- und Forschungsstelle Frank Wedekind, Darmstadt</title>. Mit <volume>10</volume> <source>Lithographien vom Emil Orlik</source> <other>Darmstadt1</other>: <publisher>Verlag Jürgen Häusser</publisher> <year>1990</year> [= Pharus III], S <fpage>5</fpage> - <lpage>133</lpage>.<raw>Wedekind, Frank: Die Büchse der Pandora. Eine Monstretragödie. Buchdrama. Historisch-kritische Ausgabe der Urfassung von 1894. Herausgegeben, kommentiert und mit einem Essay von Hartmut Vin•on. Editions- und Forschungsstelle Frank Wedekind, Darmstadt. Mit 10 Lithographien vom Emil Orlik. Darmstadt1: Verlag Jürgen Häusser 1990 [= Pharus III], S. 5-133.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wedekind</surname>, <given-names>Frank</given-names></author>: <title>Lulu. Erdgeist. Die Büchse der Pandora. Herausgegeben von Erhard Weidl</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Phillip Reclam junior</publisher> <year>1989</year> [= <source>Universal Bibliothek</source> Nr. <volume>8567</volume>], S. <fpage>4</fpage> - <lpage>181</lpage>.<raw>Wedekind, Frank: Lulu. Erdgeist. Die Büchse der Pandora. Herausgegeben von Erhard Weidl. Stuttgart: Phillip Reclam junior 1989 [= Universal Bibliothek Nr. 8567], S. 4-181.</raw></sequence><sequence><publisher>Monographien</publisher><raw>Monographien</raw></sequence><sequence><author><surname>Hilmes</surname>, <given-names>Carola</given-names></author>: <title>Die Femme fatale. Ein weiblichkeitstypus in der nachromantischen Literatur</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>J. B. Metzlersche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1990</year>.<raw>Hilmes, Carola: Die Femme fatale. Ein weiblichkeitstypus in der nachromantischen Literatur. Stuttgart: J. B. Metzlersche Verlagsbuchhandlung 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schröder-Zebralla</surname>, <given-names>Josephine</given-names></author>: <title>Frank Wedekinds Sensualismus. "Die Vereinigung von Kirche und Freudenhaus?" Inaugural-Dissertation zur Erlangung des Grades eines Doktors der Phisosophie des Fachbereichs Germanistik der Freien Universität Berlin</title>. <other>Frankfurt a. M./Bern/New York</other> <publisher>Verlag Peter Lang</publisher> <year>1985</year> [= <source>Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur</source> Band <volume>840</volume>].<raw>Schröder-Zebralla, Josephine: Frank Wedekinds Sensualismus. "Die Vereinigung von Kirche und Freudenhaus?" Inaugural-Dissertation zur Erlangung des Grades eines Doktors der Phisosophie des Fachbereichs Germanistik der Freien Universität Berlin. Frankfurt a. M./Bern/New York: Verlag Peter Lang 1985 [= Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur; Band 840].</raw></sequence><sequence><source>Wissenschaftliche Aufsätze</source><raw>Wissenschaftliche Aufsätze</raw></sequence><sequence><author><surname>Emrich</surname>, <given-names>Wilhelm: Frank</given-names></author> <author><surname>Wedekind</surname></author>: <title>Die Lulu-Tragödie, in: Protest und Verheißung. Studien zur klassischen und modernen Dichtung, von Wilhelm Emrich</title>. <other>Frankfurt a. M./Bonn</other> <publisher>Athenäum Verlag</publisher> <year>1960</year>, S. <fpage>206</fpage> - <lpage>222</lpage>.<raw>Emrich, Wilhelm: Frank Wedekind: Die Lulu-Tragödie, in: Protest und Verheißung. Studien zur klassischen und modernen Dichtung, von Wilhelm Emrich. Frankfurt a. M./Bonn: Athenäum Verlag 1960, S. 206-222.</raw></sequence><sequence><author><surname>Glaser</surname>, <given-names>Horst Albert</given-names></author> <title>Arthur Schnitzler und Frank Wedekind - Der doppelköpfige Sexus</title>, in: <editor>Wollüstige Phantasie</editor> <title>Sexualästhetik der Literatur. Aufsätze über Sade, Bataille</title>, Genet, Miller, Nabovkov, Schnitzler, Wedekind. Herausgegeben von <editor>Horst Albert Glaser</editor> <other>München</other>: <publisher>Carl Hanser Verlag</publisher> <year>1974</year> [= <source>Reihe Hanser</source> <volume>147</volume>], S. <fpage>148</fpage> - <lpage>184</lpage>.<raw>Glaser, Horst Albert: Arthur Schnitzler und Frank Wedekind - Der doppelköpfige Sexus, in: Wollüstige Phantasie. Sexualästhetik der Literatur. Aufsätze über Sade, Bataille, Genet, Miller, Nabovkov, Schnitzler, Wedekind. Herausgegeben von Horst Albert Glaser. München: Carl Hanser Verlag 1974 [= Reihe Hanser 147], S. 148-184.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kolkenbrock-Netz</surname>, <given-names>Jutta</given-names></author>: <title>Interpretation, Diskursanalyse und/oder feministische Lektüre literarischer Texte von Frank Wedekind, in: Weiblichkeit in geschichtlicher Perspektive. Fallstudien und Reflexionen zu Grundproblemen der historischen Frauenforschung</title>. <other>Herausgegeben von</other> <editor>Ursula A. J. Becher</editor> <title>und Jörn Rüsen</title>. <other>Frankfurt a. M.</other> <publisher>Suhrkamp Taschenbuch Verlag</publisher> <year>19881</year> [= <source>Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft</source> <volume>725</volume>], S. <fpage>397</fpage> - <lpage>422</lpage>.<raw>Kolkenbrock-Netz, Jutta: Interpretation, Diskursanalyse und/oder feministische Lektüre literarischer Texte von Frank Wedekind, in: Weiblichkeit in geschichtlicher Perspektive. Fallstudien und Reflexionen zu Grundproblemen der historischen Frauenforschung. Herausgegeben von Ursula A. J. Becher und Jörn Rüsen. Frankfurt a. M.: Suhrkamp Taschenbuch Verlag 19881 [= Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft; 725], S. 397-422.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ritter</surname>, <given-names>Naomi</given-names></author>: <title>The Portrait of Lulu as Pierrot</title>, in: <editor>Frank Wedekind. Yearbook</editor> <year>1991</year>; edited by <editor>Rolf Kieser</editor> and <given-names>Reinhold</given-names> <author><surname>Grimm</surname></author>. <source>Bern/Berlin/Frankfurt a. M./New York/Paris</source> <year>1992</year> [= <other>New York</other> <source>University Ottendorfer Series, Neue Folge</source> Band <volume>40</volume>], p. <fpage>127</fpage> - <lpage>140</lpage>.<raw>Ritter, Naomi: The Portrait of Lulu as Pierrot, in: Frank Wedekind. Yearbook 1991; edited by Rolf Kieser and Reinhold Grimm. Bern/Berlin/Frankfurt a. M./New York/Paris: 1992 [= New York University Ottendorfer Series, Neue Folge Band 40], p. 127-140.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schönert</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: '<title>Lulu Regained': Überlegungen zur Lektüre von Frank Wedekinds "Monstretragödie</title>", in: <source>Literatur in der Gesellschaft. Festschrift für Theo Buck zum 60. Geburtstag. Herausgegeben von</source> <editor>Frank-Rutger Hausmann, Ludwig Jäger</editor> und <editor>Bernd Witte</editor> <other>Tübingen</other>: <publisher>Günter Narr Verlag</publisher> <year>1990</year>, S. <fpage>183</fpage> - <lpage>193</lpage>.<raw>Schönert, Jörg: 'Lulu Regained': Überlegungen zur Lektüre von Frank Wedekinds "Monstretragödie", in: Literatur in der Gesellschaft. Festschrift für Theo Buck zum 60. Geburtstag. Herausgegeben von Frank-Rutger Hausmann, Ludwig Jäger und Bernd Witte. Tübingen: Günter Narr Verlag 1990, S. 183-193.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weidl</surname>, <given-names>Erhard</given-names></author>: <title>Nachwort</title> in: <editor>Wedekind, Frank</editor> <title>Lulu. Erdgeist. Die Büchse der Pandora. Herausgegeben von Erhard Weidl</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Phillip Reclam junior</publisher> <year>1989</year> [= <source>Universal Bibliothek</source> Nr. <volume>8567</volume>], S. <fpage>183</fpage> - <lpage>206</lpage>.<raw>Weidl, Erhard: Nachwort, in: Wedekind, Frank: Lulu. Erdgeist. Die Büchse der Pandora. Herausgegeben von Erhard Weidl. Stuttgart: Phillip Reclam junior 1989 [= Universal Bibliothek Nr. 8567], S. 183-206.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weidl</surname>, <given-names>Erhard</given-names></author>: <title>Lulu«s Pierrot-Kostüm und die Lüftung eines zentralen Kunstgeheimnisses</title>, in: <source>editio. Internationales Jahrbuch für Editionswissenschaft. Herausgegeben von Winfried Woesler</source> Band <volume>2</volume> (<year>1988</year>). <other>Tübingen</other>: <publisher>Max Niemeyer Verlag</publisher> <year>1988</year>, S. <fpage>90</fpage> - <lpage>110</lpage>.<raw>Weidl, Erhard: Lulu«s Pierrot-Kostüm und die Lüftung eines zentralen Kunstgeheimnisses, in: editio. Internationales Jahrbuch für Editionswissenschaft. Herausgegeben von Winfried Woesler, Band 2 (1988). Tübingen: Max Niemeyer Verlag 1988, S. 90-110.</raw></sequence><sequence><publisher>Bildmaterial</publisher><raw>Bildmaterial</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Photo, das die letzte Seite der Arbeit füllt</title>, <other>stammt aus</other><raw>Das Photo, das die letzte Seite der Arbeit füllt, stammt aus:</raw></sequence><sequence><author><surname>Phelix</surname>, <given-names>Leo und</given-names></author> <author><surname>Thissen</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: <title>Pioniere und Prominente des modernen Sexfilms. Herausgegeben von Christa Bandmann. Vorwort von Laurens Straub</title>. <other>München</other>: <publisher>Wilhelm Goldmann Verlag</publisher> <year>1983</year> [= <other>Citadel-Filmbücher bei Goldmann 10219</other> <publisher>Goldmann Magnum</publisher> <volume>2980</volume>], S. <fpage>41</fpage>.<raw>Phelix, Leo und Thissen, Rolf: Pioniere und Prominente des modernen Sexfilms. Herausgegeben von Christa Bandmann. Vorwort von Laurens Straub. München: Wilhelm Goldmann Verlag 1983 [= Citadel-Filmbücher bei Goldmann 10219: Goldmann Magnum 2980], S. 41.</raw></sequence>