<sequence><publisher>WERKE</publisher><raw>WERKE</raw></sequence><sequence><author><surname>E</surname>. <given-names>T</given-names></author> <title>A. Hoffmanns Sämtliche Werke</title>,<raw>E. T. A. Hoffmanns Sämtliche Werke,</raw></sequence><sequence><author><surname>Historisch-kritische</surname></author> <title>Ausgabe mit Einleitungen, Anmerkungen und Lesarten von Carl Georg von Maaßen, Dritter Band, Nachtstücke</title>, <source>München und</source> <other>Leipzig, 1912 (zit. SA)</other><raw>Historisch-kritische Ausgabe mit Einleitungen, Anmerkungen und Lesarten von Carl Georg von Maaßen, Dritter Band, Nachtstücke, München und Leipzig, 1912 (zit. SA)</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethes Werke</surname></author> <title>Hamburger Ausgabe in 14 Bänden</title>, Band <volume>6</volume>, <title>Romane und Novellen, erster Band, mit Anmerkungen versehen von Benno v. Wiese, textkritisch durchgesehen von Erich Trunz</title>, <other>Hamburg</other>, <year>51963</year>, (zit. WV)<raw>Goethes Werke, Hamburger Ausgabe in 14 Bänden, Band 6, Romane und Novellen, erster Band, mit Anmerkungen versehen von Benno v. Wiese, textkritisch durchgesehen von Erich Trunz, Hamburg, 51963, (zit. WV)</raw></sequence><sequence><title>Publius Ovidius Naso: Metamorphosen, in der Übertragung von Heinrich Voß</title>, <other>Frankfurt a. M.</other> <year>1990</year><raw>Publius Ovidius Naso: Metamorphosen, in der Übertragung von Heinrich Voß, Frankfurt a. M., 1990</raw></sequence><sequence><publisher>FORSCHUNGSLITERATUR</publisher><raw>FORSCHUNGSLITERATUR</raw></sequence><sequence><author><surname>Binder</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Zum Ironie-Problem in den</title><raw>Binder, Wolfgang: Zum Ironie-Problem in den</raw></sequence><sequence><title>Wahlverwandtschaften“</title> in: <source>Aufschlüsse. Studien zur deutschen Literatur</source> <other>Zürich/München</other>, <year>1976</year>, S. <fpage>131</fpage> - <lpage>147</lpage><raw>Wahlverwandtschaften“, in: Aufschlüsse. Studien zur deutschen Literatur, Zürich/München, 1976, S. 131-147</raw></sequence><sequence><author><surname>Neymeyr</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author>: <title>Narzißtische Destruktion. Zum Stellenwert von Realitätsverlust und Selbstentfremdung</title>, in: <source>Poetica</source> <volume>29</volume> (<year>1997</year>), S. <fpage>499</fpage> - <lpage>531</lpage><raw>Neymeyr, Barbara: Narzißtische Destruktion. Zum Stellenwert von Realitätsverlust und Selbstentfremdung, in: Poetica 29 (1997), S. 499-531</raw></sequence><sequence><author><surname>Wetzel</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Mignon: die Kindsbraut als Phantasma der Goethezeit</title>, <other>München</other>, <year>1999</year><raw>Wetzel, Michael: Mignon: die Kindsbraut als Phantasma der Goethezeit, München, 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Wiethölter</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author>: <title>Legenden. Zur Mythologie von Goethes Wahlverwandtschaften</title>, in: <source>DVjS</source> <volume>56</volume>, (<year>1982</year>), S. <fpage>1</fpage> - <lpage>64</lpage><raw>Wiethölter, Barbara: Legenden. Zur Mythologie von Goethes Wahlverwandtschaften, in: DVjS 56, (1982), S. 1-64</raw></sequence>