<sequence><author><surname>Brunner</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Walther von der Vogelweide. Epoche, Werk, Wirkung</title>. <other>München</other> <year>1996</year>.<raw>Brunner, Horst: Walther von der Vogelweide. Epoche, Werk, Wirkung. München 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brunner</surname>, <given-names>Horst</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur des Mittelalters im Überblick</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>.<raw>Brunner, Horst: Geschichte der deutschen Literatur des Mittelalters im Überblick. Stuttgart 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Mäzene im Mittelalter. Die Gönner und Auftraggeber der höfischen Literatur in Deutschland</title>. <fpage>1150</fpage> - <lpage>1300</lpage>. <other>München</other> <year>1979</year>.<raw>Bumke, Joachim: Mäzene im Mittelalter. Die Gönner und Auftraggeber der höfischen Literatur in Deutschland. 1150-1300. München 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Edwards</surname>, <given-names>Cyril</given-names></author>: <title>Edwards, Cyril: What’s in a dôn? Problems of Unity and Authenticity in the König- Frierichtston</title>. In: <source>Oxford German Studies. Walther von der Vogelweide. Twelve Studies</source> <other>Oxford</other> <year>1982</year>.<raw>Edwards, Cyril: Edwards, Cyril: What’s in a dôn? Problems of Unity and Authenticity in the König- Frierichtston. In: Oxford German Studies. Walther von der Vogelweide. Twelve Studies. Oxford 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehnert</surname>, <given-names>Rolf</given-names></author>: <title>Möglichkeiten politischer Lyrik im Hochmittelalter</title>. <other>Frankfurt/ M</other> <year>1976</year>.<raw>Ehnert, Rolf: Möglichkeiten politischer Lyrik im Hochmittelalter. Frankfurt/ M. 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hahn</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Walther von der Vogelweide. Eine Einführung von Gerhard Hahn</title>. In: <source>Artemis Einführungen</source> Bd. <volume>22</volume>. <other>München</other> und Zürich <year>1986</year>.<raw>Hahn, Gerhard: Walther von der Vogelweide. Eine Einführung von Gerhard Hahn. In: Artemis Einführungen. Bd. 22. München und Zürich 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haverkamp</surname>, <given-names>Alfred</given-names></author>: <title>Aufbruch und Gestaltung</title>. Bd. <volume>2</volume>. <other>Deutschland</other> <fpage>1056</fpage> - <lpage>1273</lpage>. <other>München 1984</other><raw>Haverkamp, Alfred: Aufbruch und Gestaltung. Bd. 2. Deutschland 1056-1273. München 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Maurer</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Die politischen Lieder Walthers von der Vogelweide</title>. <other>Tübingen</other> <year>1972</year>.<raw>Maurer, Friedrich: Die politischen Lieder Walthers von der Vogelweide. Tübingen 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Nolte</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Walther von der Vogelweide. Höfische Idealität und konkrete Erfahrung</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1991</year>.<raw>Nolte, Theodor: Walther von der Vogelweide. Höfische Idealität und konkrete Erfahrung. Stuttgart 1991.</raw></sequence><sequence><editor>Ranawake, Silvia</editor> (Hrsg.): <title>Walther von der Vogelweide. Gedichte. Teil 1. Der Spruchdichter</title>. <other>11 Auflage auf</other> <title>der Grundlage der Ausg. Von Hermann Paul</title>. <other>Tübingen</other> <year>1997</year>.<raw>Ranawake, Silvia (Hrsg.): Walther von der Vogelweide. Gedichte. Teil 1. Der Spruchdichter. 11 Auflage auf der Grundlage der Ausg. Von Hermann Paul. Tübingen 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schaefer</surname>, <given-names>Jörg</given-names></author>: <title>Walther von der Vogelweide. Werke</title>. <other>Darmstadt</other> <year>1972</year>.<raw>Schaefer, Jörg: Walther von der Vogelweide. Werke. Darmstadt 1972.</raw></sequence><sequence><editor>Schweikle, Günther</editor> (Hrsg.): <title>Walther von der Vogelweide</title>. <source>Werke Gesamtausgabe</source> Bd. <volume>1</volume>. <other>Spruchlyrik. Stuttgart</other> <year>1994</year>.<raw>Schweikle, Günther (Hrsg.): Walther von der Vogelweide. Werke Gesamtausgabe. Bd. 1. Spruchlyrik. Stuttgart 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wapnewski</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Die triuwe und die Dreiheit. Zu Walthers von der Vogelweide König-Friedrich-Ton</title>. In: <editor>Staufer Zeit. Geschichte/ Literatur/ Kunst</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1978</year>.<raw>Wapnewski, Peter: Die triuwe und die Dreiheit. Zu Walthers von der Vogelweide König-Friedrich-Ton. In: Staufer Zeit. Geschichte/ Literatur/ Kunst. Stuttgart 1978.</raw></sequence>