<sequence><author><surname>Andersson</surname>, <given-names>Sven-Gunnar</given-names></author>: <title>Zur Beachtung der Nominalkomposita in Grimms Wörterbuch</title>. In: <source>Die Brüder Grimm. Erbe und Rezeption. Stockholmer Symposium</source> <year>1984</year>. Hrsg. Von <editor>Astrid Stedje</editor><raw>Andersson, Sven-Gunnar: Zur Beachtung der Nominalkomposita in Grimms Wörterbuch. In: Die Brüder Grimm. Erbe und Rezeption. Stockholmer Symposium 1984. Hrsg. Von Astrid Stedje.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fleischer</surname>, <given-names>Wolfgang, Barz, Irmhild</given-names></author> <title>Wortbildung der deutschen Gegenwartssprache</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1995</year>².<raw>Fleischer, Wolfgang, Barz, Irmhild: Wortbildung der deutschen Gegenwartssprache. Tübingen: Niemeyer, 1995².</raw></sequence><sequence><author><surname>Herberg</surname>, <given-names>Dieter</given-names></author>: <title>Neologismen - lexikologisch und lexikographisch betrachtet</title>. In: <source>Sprachpflege</source> <volume>37</volume>. <year>1988</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>109</fpage> - <lpage>112</lpage>.<raw>Herberg, Dieter: Neologismen - lexikologisch und lexikographisch betrachtet. In: Sprachpflege 37. 1988. S.109-112.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kürschner</surname>, <given-names>Wilfried</given-names></author>: <title>Zur syntaktischen Beschreibung deutscher Nominalkomposita</title>. <other>Tübingen</other> <year>1974</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>32</fpage> - <lpage>38</lpage>.<raw>Kürschner, Wilfried: Zur syntaktischen Beschreibung deutscher Nominalkomposita. Tübingen 1974, S.32-38.</raw></sequence><sequence><author><surname>Motsch</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Wortbildungen im einsprachigen Wörterbuch</title>. In: <editor>Agricola, Erhard</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Wortschatzforschung heute. Aktuelle Probleme der Lexikologie und Lexikographie</source> <other>Leipzig (Enzyklopädie)</other> <year>1982</year>.<raw>Motsch, Wolfgang: Wortbildungen im einsprachigen Wörterbuch. In: Agricola, Erhard u.a. (Hrsg.): Wortschatzforschung heute. Aktuelle Probleme der Lexikologie und Lexikographie. Leipzig (Enzyklopädie). 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mugdan</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author> <title>: Grammatik im Wörterbuch: Wortbildung</title>. In: <source>Germanistische Linguistik 1-3</source> <year>1983</year>. S.237-308.<raw>Mugdan, Joachim : Grammatik im Wörterbuch: Wortbildung. In: Germanistische Linguistik 1-3. 1983. S.237-308.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Wortbildung und Lexikographie</title>. In: <source>Germanistische Linguistik. H.3-6</source> <year>1980</year>. <author><given-names>S.153-188</given-names></author>.<raw>Müller, Wolfgang: Wortbildung und Lexikographie. In: Germanistische Linguistik. H.3-6. 1980. S.153-188.</raw></sequence><sequence><author><surname>Püschel</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Wortbildung und Idiomatik</title>. In: <source>Zeitschrift für germanistische Linguistik</source> <volume>6</volume>, <fpage>S</fpage> - <lpage>151</fpage> - <lpage>167</lpage>.<raw>Püschel, Ulrich: Wortbildung und Idiomatik. In: Zeitschrift für germanistische Linguistik 6, S.151-167.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ruiter</surname>, <given-names>Vera</given-names></author> <title>de: Sind ,,-wesen", ,,-geschehen", ,,-bereich" und ,,-Betrieb</title>"<raw>Ruiter, Vera de: Sind ,,-wesen", ,,-geschehen", ,,-bereich" und ,,-Betrieb"</raw></sequence><sequence><author><surname>Kompositionsglieder</surname> <given-names>oder</given-names></author> <title>Suffixoide? Die Behandlung dieser Wortbildungsmittel in Wörterbüchern</title>. In: <source>Sprachpflege</source> <volume>35</volume>. <year>1986</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>141</fpage> - <lpage>143</lpage>.<raw>Kompositionsglieder oder Suffixoide? Die Behandlung dieser Wortbildungsmittel in Wörterbüchern. In: Sprachpflege 35. 1986, S.141-143.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seppänen</surname>, <given-names>Lauri</given-names></author>: <title>Zur Ableitbarkeit der Nominalkomposita</title>. In: <source>Zeitschrift für germanistische Linguistik</source> <volume>6</volume>. <year>1978</year>. <author><given-names>S.133-150</given-names></author>.<raw>Seppänen, Lauri: Zur Ableitbarkeit der Nominalkomposita. In: Zeitschrift für germanistische Linguistik 6. 1978. S.133-150.</raw></sequence><sequence><author><surname>Starke</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Der Übergang von Kompositionsgliedern zu Suffixern im Spiegel des einsprachigen Wörterbuchs</title>. In: <source>Beiträge zur Phraseologie (S.115-124), Wortbildung, Lexikologie. Festschrift für Wolfgang Fleischer zum 70. Geburtstag. Rudolf Große</source> <other>u.a</other>. (Hrsg.). <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Lang</publisher>, <year>1992</year>.<raw>Starke, Günter: Der Übergang von Kompositionsgliedern zu Suffixern im Spiegel des einsprachigen Wörterbuchs. In: Beiträge zur Phraseologie (S.115-124), Wortbildung, Lexikologie. Festschrift für Wolfgang Fleischer zum 70. Geburtstag. Rudolf Große u.a. (Hrsg.). Frankfurt am Main: Lang, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thiel</surname>, <given-names>Gisela</given-names></author>: <title>Die semantischen Beziehungen in den Substantivkomposita der deutschen Gegenwartssprache</title>. In: <source>Muttersprache</source> <volume>83</volume>. <year>1973</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>377</fpage> - <lpage>404</lpage>.<raw>Thiel, Gisela: Die semantischen Beziehungen in den Substantivkomposita der deutschen Gegenwartssprache. In: Muttersprache 83. 1973. S.377-404.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tossavainen</surname>, <given-names>Leena</given-names></author>: <title>Lexikonorientierter Beschreibungsansatz der Substantivkomposita in der Gegenwartssprache</title>. In: <source>Phraseologie und Wortbildung - Aspekte der</source><raw>Tossavainen, Leena: Lexikonorientierter Beschreibungsansatz der Substantivkomposita in der Gegenwartssprache. In: Phraseologie und Wortbildung - Aspekte der</raw></sequence><sequence><author><surname>Lexikonerweiterung</surname></author>. <other>Finnisch-deutsche sprachwissenschaftliche Konferenz 5.-6</other><raw>Lexikonerweiterung. Finnisch-deutsche sprachwissenschaftliche Konferenz 5.-6.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dezember</surname></author> <year>1990</year> <title>in Berlin</title>. Hrsg. <editor>Von Jarmo Korhonen</editor> <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>1992</year>. <fpage>S</fpage> - <lpage>143</fpage> - <lpage>148</lpage>.<raw>Dezember 1990 in Berlin. Hrsg. Von Jarmo Korhonen. Tübingen: Niemeyer, 1992. S.143-148.</raw></sequence>