<sequence><author><surname>BRYSON</surname>, <given-names>Bill</given-names></author>, <year>1995</year>, <title>Notes from a Small Island</title>, <other>London</other>, <publisher>Black Swan</publisher><raw>BRYSON, Bill, 1995, Notes from a Small Island, London, Black Swan</raw></sequence><sequence><author><surname>BAUER</surname>, <given-names>Laurie</given-names></author>, <year>1983</year>, <title>English Word Formation</title>, <other>Cambridge, CUP</other><raw>BAUER, Laurie, 1983, English Word Formation, Cambridge, CUP</raw></sequence><sequence><editor>BAUER</editor>, <other>Laurie</other>,<raw>BAUER, Laurie,</raw></sequence><sequence><year>1988</year>, <title>Introducing linguistic morphology</title>, <other>Edingburgh</other>, <publisher>Edingburgh University Press</publisher><raw>1988, Introducing linguistic morphology, Edingburgh, Edingburgh University Press</raw></sequence><sequence><author><surname>ERICKSON</surname>, <given-names>Jon</given-names></author> und <other>GYMNICH, Marion</other><raw>ERICKSON, Jon und GYMNICH, Marion,</raw></sequence><sequence><year>1998</year>, <title>Grundkurs Anglistische Sprachwissenschaft</title>, <volume>1</volume>. Aufl., <other>Stuttgart</other>, <publisher>Ernst Klett Verlag</publisher><raw>1998, Grundkurs Anglistische Sprachwissenschaft, 1. Aufl., Stuttgart, Ernst Klett Verlag</raw></sequence><sequence><author><surname>D</surname></author>. <other>Zusammenfassung der Arbeitsergebnisse</other><raw>D. Zusammenfassung der Arbeitsergebnisse</raw></sequence><sequence><title>Die Seminararbeit referiert die Charakteristika von Wortbildungsprozessen, die zu morphologisch komplexen Wortproduktionen führen</title>.<raw>Die Seminararbeit referiert die Charakteristika von Wortbildungsprozessen, die zu morphologisch komplexen Wortproduktionen führen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Es</surname></author> <title>wurde also deutlich, daß im Gegensatz zu den Wurzeln, bei welchen eine direkte Relation zwischen dem Wortbild und der Bedeutung, die sie tragen, besteht, ebenfalls komplexe</title> <source>Wortbildungen zu dem Lexikon einer Sprache zählen</source><raw>Es wurde also deutlich, daß im Gegensatz zu den Wurzeln, bei welchen eine direkte Relation zwischen dem Wortbild und der Bedeutung, die sie tragen, besteht, ebenfalls komplexe Wortbildungen zu dem Lexikon einer Sprache zählen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Es</surname></author> <title>konnte aufgezeigt werden, daß morphologisch komplexe Wortbildungen immer bestimmten Regeln folgt; Komposition oder Anwendung einer Derivationsregel. Durch die Identifizierung dieser Prozesse, kann die innere Struktur von komplexen Wörtern analysiert werden. Eine solche Analyse erlaubt, ,, die Bedeutung von Wörtern ausgehend von der Bedeutung ihrer Bestandteile und der Anordnung dieser Bestandteile zu interpretieren</title>." (<source>Erickson und Gymnich</source> <year>1998</year>: <title>53). Offensichtlich ermöglichen die Regeln zur Wortbildung und die Menge der dazu heranziehbaren Bausteine eine große Produktivität, die Wortneubildungen erlauben und somit die Dynamik oder Entwicklung einer Sprache sichern. Abschließend scheint es sinnvoll darauf hinzuweisen, daß morphologisch komplexe Wörter einen integraler Bestandteil des mentalen Lexikons eines Sprechers darstellen und natürlich nicht bei jedem Auftreten neu gebildet werden</title>.<raw>Es konnte aufgezeigt werden, daß morphologisch komplexe Wortbildungen immer bestimmten Regeln folgt; Komposition oder Anwendung einer Derivationsregel. Durch die Identifizierung dieser Prozesse, kann die innere Struktur von komplexen Wörtern analysiert werden. Eine solche Analyse erlaubt, ,, die Bedeutung von Wörtern ausgehend von der Bedeutung ihrer Bestandteile und der Anordnung dieser Bestandteile zu interpretieren." (Erickson und Gymnich 1998: 53). Offensichtlich ermöglichen die Regeln zur Wortbildung und die Menge der dazu heranziehbaren Bausteine eine große Produktivität, die Wortneubildungen erlauben und somit die Dynamik oder Entwicklung einer Sprache sichern. Abschließend scheint es sinnvoll darauf hinzuweisen, daß morphologisch komplexe Wörter einen integraler Bestandteil des mentalen Lexikons eines Sprechers darstellen und natürlich nicht bei jedem Auftreten neu gebildet werden.</raw></sequence><sequence><title>Ebenso ist wohl die These gerechtfertigt, daß sowohl Muttersprachler, als auch fortgeschrittene Fremdsprachenlerner auch ohne Kenntnis der beschriebenen Wortbildungsmuster grammatikalisch korrekt miteinander kommunizieren können und die Regeln zur Wortbildung automatisiert, gleichsam unreflektiert</title>, <other>ablaufen</other>.<raw>Ebenso ist wohl die These gerechtfertigt, daß sowohl Muttersprachler, als auch fortgeschrittene Fremdsprachenlerner auch ohne Kenntnis der beschriebenen Wortbildungsmuster grammatikalisch korrekt miteinander kommunizieren können und die Regeln zur Wortbildung automatisiert, gleichsam unreflektiert, ablaufen.</raw></sequence>