<sequence><author><surname>Bach</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Die Entstehung der deutschen Hochsprache im Frühneuhochdeutschen</title>. In: <source>Zeitschrift für Mundartforschung</source> (<year>23). 1955</year><raw>Bach, Heinrich: Die Entstehung der deutschen Hochsprache im Frühneuhochdeutschen. In: Zeitschrift für Mundartforschung. (23). 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Besch</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>: <title>Die Entstehung der deutschen Schriftsprache. Bisherige Erklärungsmodelle - neuester Forschungsstand</title>. <other>Opladen</other> <year>1987</year>.<raw>Besch, Werner: Die Entstehung der deutschen Schriftsprache. Bisherige Erklärungsmodelle - neuester Forschungsstand. Opladen 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bremer</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Zum Verhältnis von geschriebener und gesprochener Sprache</title> <other>im</other><raw>Bremer, Ernst: Zum Verhältnis von geschriebener und gesprochener Sprache im</raw></sequence><sequence><author><surname>Frühneuhochdeutschen</surname></author>. In: <title>Sprachgeschichte: ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Erforschung</title>. Hrsg. von <editor>Werner Besch</editor> <other>u.a</other>. <volume>2</volume>. Halbband. <other>Berlin/New York</other> <year>1985</year>.<raw>Frühneuhochdeutschen. In: Sprachgeschichte: ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Erforschung. Hrsg. von Werner Besch u.a. 2. Halbband. Berlin/New York 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elst</surname>, <given-names>Gaston</given-names></author> van der <title>Siedlungsbewegung und Sprachentwicklung im ostmitteldeutschen</title><raw>Elst, Gaston van der: Siedlungsbewegung und Sprachentwicklung im ostmitteldeutschen</raw></sequence><sequence><author><surname>Raum</surname></author>. In: <title>Sprachgeschichte: ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Erforschung</title>. Hrsg. von <editor>Werner Besch</editor> <other>u.a</other>. <volume>2</volume>. Halbband. <other>Berlin/New York</other> <year>1985</year>.<raw>Raum. In: Sprachgeschichte: ein Handbuch zur Geschichte der deutschen Sprache und ihrer Erforschung. Hrsg. von Werner Besch u.a. 2. Halbband. Berlin/New York 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Elst</surname>, <given-names>Gaston</given-names></author> van der <title>Aspekte zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache</title>. <other>Erlangen</other> <year>1987</year>.<raw>Elst, Gaston van der: Aspekte zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. Erlangen 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frings</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Sprache und Siedlung im mitteldeutschen Osten</title>. <other>Leipzig</other> <year>1932</year>.<raw>Frings, Theodor: Sprache und Siedlung im mitteldeutschen Osten. Leipzig 1932.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frings</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Sprache und Geschichte II</title>. Hrsg. von <editor>Frings, Theodor</editor> und <editor>Karl Bischoff</editor> <other>Halle</other> <year>1956</year>.<raw>Frings, Theodor: Sprache und Geschichte II. Hrsg. von Frings, Theodor und Karl Bischoff. Halle 1956.</raw></sequence><sequence><author><surname>Frings</surname>, <given-names>Theodor</given-names></author>: <title>Sprache und Geschichte III</title>. Hrsg. von <editor>Frings, Theodor</editor> und <editor>Karl Bischoff</editor> <other>Halle</other> <year>1956</year>.<raw>Frings, Theodor: Sprache und Geschichte III. Hrsg. von Frings, Theodor und Karl Bischoff. Halle 1956.</raw></sequence><sequence><author><surname>Guchmann</surname> , <given-names>Mirra M.</given-names></author> <author><surname>Der</surname></author> <title>Weg zur deutschen Nationalsprache</title>. In: <editor>Klaus-Peter Wegera</editor> (Hrsg.): <source>Zur Entstehung</source> <title>der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen</title>. <other>Tübingen</other> <year>1986</year>.<raw>Guchmann, , Mirra M.: Der Weg zur deutschen Nationalsprache. In: Klaus-Peter Wegera (Hrsg.): Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen. Tübingen 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartweg</surname>, <given-names>Frédéric</given-names></author> <title>und Klaus-Peter Wegera: Frühneuhochdeutsch. Eine Einführung in die deutsche Sprache des Spätmittelalters und der frühen Neuzeit</title>. <other>Tübingen</other> <year>1989</year>.<raw>Hartweg, Frédéric und Klaus-Peter Wegera: Frühneuhochdeutsch. Eine Einführung in die deutsche Sprache des Spätmittelalters und der frühen Neuzeit. Tübingen 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Josten</surname>, <given-names>Dirk</given-names></author>: <title>Sprachvorbild und Sprachnorm im Urteil des 16</title>. und <fpage>17</fpage>. <other>Jahrhunderts</other>.<raw>Josten, Dirk: Sprachvorbild und Sprachnorm im Urteil des 16. und 17. Jahrhunderts.</raw></sequence><sequence><editor>Sprachlandschaftliche Prioritäten; Sprachautoritäten; sprachimmanente Argumentation</editor> <other>Frankfurt/Bern</other> <year>1976</year>.<raw>Sprachlandschaftliche Prioritäten; Sprachautoritäten; sprachimmanente Argumentation. Frankfurt/Bern 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kriegesmann</surname>, <given-names>Ulrich</given-names></author>: <title>Die Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache im Widerstreit der Theorien</title>. Frankfurt/Bern/New York/Paris <year>1990</year>.<raw>Kriegesmann, Ulrich: Die Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache im Widerstreit der Theorien. Frankfurt/Bern/New York/Paris 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mitzka</surname>, <given-names>Walther</given-names></author>: <title>Kleine Schriften zur Sprachgeschichte und Sprachgeographie</title>. <other>Berlin</other> <year>1968</year>.<raw>Mitzka, Walther: Kleine Schriften zur Sprachgeschichte und Sprachgeographie. Berlin 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Polenz</surname>, <given-names>Peter</given-names></author> <title>von: Altes und Neues zum Streit über das meißnische Deutsch</title>. In:<raw>Polenz, Peter von: Altes und Neues zum Streit über das meißnische Deutsch. In:</raw></sequence><sequence><author><surname>Kontroversen</surname>, <given-names>alte</given-names></author> <title>und neue</title>. Hrsg. von <editor>Schöne, Albrecht</editor> Bd. <volume>4</volume> (<other>hrsg. von Peter von Polenz u.a.) Tübingen</other> <year>1986</year>.<raw>Kontroversen, alte und neue. Hrsg. von Schöne, Albrecht. Bd. 4 (hrsg. von Peter von Polenz u.a.) Tübingen 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schützeichel</surname>, <given-names>Rudolf</given-names></author>: <title>Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache</title>. In: <editor>Klaus-Peter Wegera</editor> (Hrsg.): <source>Zur Entstehung</source> <title>der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen</title>. <other>Tübingen</other> <year>1986</year>.<raw>Schützeichel, Rudolf: Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. In: Klaus-Peter Wegera (Hrsg.): Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen. Tübingen 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stopp</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Schreibsprachwandel</title> <source>Schriften der Philosophischen Fachbereiche der</source><raw>Stopp, Hugo: Schreibsprachwandel. Schriften der Philosophischen Fachbereiche der</raw></sequence><sequence><editor>Universität Augsburg</editor> Hrsg. von <editor>Josef Becker</editor> <title>und Rolf Bergmann</title>. Nr. <volume>6</volume>. <other>München</other> <year>1976</year>.<raw>Universität Augsburg. Hrsg. von Josef Becker und Rolf Bergmann. Nr. 6. München 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wegera</surname>, <given-names>Klaus-Peter</given-names></author>: <title>Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen</title>. <other>Tübingen</other> <year>1986</year>.<raw>Wegera, Klaus-Peter: Zur Entstehung der neuhochdeutschen Schriftsprache. Eine Dokumentation von Forschungsthesen. Tübingen 1986.</raw></sequence>