<sequence><author><surname>Wickram</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Von guten und bösen Nachbaurn</title>. In: <editor>ROLOFF, HANS-GERT</editor> (Hg.): <source>Georg Wickram. Sämtliche Werke. Ausgaben Deutscher Literatur des XV. Bis XVIII. Jahrhunderts</source> Bd. <volume>4</volume>.<raw>Wickram, Georg: Von guten und bösen Nachbaurn. In: ROLOFF, HANS-GERT (Hg.): Georg Wickram. Sämtliche Werke. Ausgaben Deutscher Literatur des XV. Bis XVIII. Jahrhunderts. Bd. 4.</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel oder die ganze Heilige Schrift des Alten Testaments nach derÜbersetzung Martin Luthers</title>. <other>9. Aufl., Stuttgart</other> <year>1985</year>.<raw>Die Bibel oder die ganze Heilige Schrift des Alten Testaments nach derÜbersetzung Martin Luthers. 9. Aufl., Stuttgart 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>BACHORSKI</surname>, <given-names>HANS-JÜRGEN</given-names></author>: <title>Georg Wickram</title>. In: <editor>LUTZ, BERND</editor> (Hg.): <title>MetzlerAutoren-Lexikon: deutschsprachige Dichter und Schriftsteller vom Mittelalter bis zur Gegenwart</title>. <issue>2</issue>., <other>überarb. und erw. Aufl., Stuttgart</other> - <other>Weimar</other> <year>1997</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>851</fpage> - <lpage>853</lpage>.<raw>BACHORSKI, HANS-JÜRGEN: Georg Wickram. In: LUTZ, BERND (Hg.): MetzlerAutoren-Lexikon: deutschsprachige Dichter und Schriftsteller vom Mittelalter bis zur Gegenwart. 2., überarb. und erw. Aufl., Stuttgart - Weimar 1997, S.851-853.</raw></sequence><sequence><editor>BEUTIN, WOLFGANG</editor> (Hg.): <title>Deutsche Literaturgeschichte: von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>. <issue>5</issue>., <other>überarb. Aufl., Stuttgart</other> - <other>Weimar</other> <year>1994</year>, S.83.<raw>BEUTIN, WOLFGANG (Hg.): Deutsche Literaturgeschichte: von den Anfängen bis zur Gegenwart. 5., überarb. Aufl., Stuttgart - Weimar 1994, S.83.</raw></sequence><sequence><author><surname>CONRAD</surname>, <given-names>FRANZISKA</given-names></author>: <title>Reformation in der bäuerlichen Gesellschaft. Zur Rezeption reformatorischer Theologie im Elsaß</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1984</year>.<raw>CONRAD, FRANZISKA: Reformation in der bäuerlichen Gesellschaft. Zur Rezeption reformatorischer Theologie im Elsaß. Stuttgart 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>DAEMMRICH</surname>, <given-names>HORST S.</given-names></author> <title>Themen und Motive in der Literatur. Ein Handbuch</title>. <volume>2</volume>., <other>überarb. und erw. Aufl., Tübingen</other> - <other>Basel</other> <year>1995</year>.<raw>DAEMMRICH, HORST S.: Themen und Motive in der Literatur. Ein Handbuch. 2., überarb. und erw. Aufl., Tübingen - Basel 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>ERB</surname>, <given-names>JÖRG</given-names></author>: <title>Schild des Glaubens. Geschichten der Bibel Alten und Neuen Testaments samt einem Auszug aus dem Psalter und den Briefen der Apostel</title>. <other>34. Aufl., Kassel</other> <year>1963</year>.<raw>ERB, JÖRG: Schild des Glaubens. Geschichten der Bibel Alten und Neuen Testaments samt einem Auszug aus dem Psalter und den Briefen der Apostel. 34. Aufl., Kassel 1963.</raw></sequence><sequence><author><surname>FROMM</surname>, <given-names>ERICH</given-names></author>: <title>Die Flucht vor der Freiheit. Ungekürzte Ausgabe</title>, <other>7. Aufl., München</other> <year>1998</year>.<raw>FROMM, ERICH: Die Flucht vor der Freiheit. Ungekürzte Ausgabe, 7. Aufl., München 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>KLEINSCHMIDT</surname>, <given-names>ERICH</given-names></author>: <title>Jörg Wickram</title>. In: <editor>FÜSSEL, STEPHAN</editor> (Hg.): <source>Deutsche Dichterder Frühen Neuzeit (1450-1600)</source> <other>Berlin</other> <year>1993</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>494</fpage> - <lpage>511</lpage>.<raw>KLEINSCHMIDT, ERICH: Jörg Wickram. In: FÜSSEL, STEPHAN (Hg.): Deutsche Dichterder Frühen Neuzeit (1450-1600). Berlin 1993, S.494-511.</raw></sequence><sequence><author><surname>MÜLLER</surname>, <given-names>HELMUT</given-names></author>: <title>Deutsche Geschichte in Schlaglichtern. 3., überarb. Aufl., Mannheim -</title> <other>Leipzig</other> <publisher>-</publisher> <other>Wien - Zürich</other> <year>1996</year>.<raw>MÜLLER, HELMUT: Deutsche Geschichte in Schlaglichtern. 3., überarb. Aufl., Mannheim - Leipzig - Wien - Zürich 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>SCHNEIDER</surname>, <given-names>THOMAS</given-names></author>: <title>NiccolòMachiavelli</title> In: <editor>LUTZ, BERND</editor> (Hg.): <source>Metzler -</source><raw>SCHNEIDER, THOMAS: NiccolòMachiavelli. In: LUTZ, BERND (Hg.): Metzler -</raw></sequence><sequence><editor>Philosophen - Lexikon</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1989</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>490</fpage> - <lpage>493</lpage>.<raw>Philosophen - Lexikon. Stuttgart 1989, S.490-493.</raw></sequence><sequence><author><surname>WEBER</surname>, <given-names>MAX</given-names></author>: <title>Die Protestantische Ethik und der Geist des Kapitalismus</title>. <issue>5</issue>. Aufl., Gütersloh <year>1987</year>.<raw>WEBER, MAX: Die Protestantische Ethik und der Geist des Kapitalismus. 5. Aufl., Gütersloh 1987.</raw></sequence>