<sequence><editor>Nibelungenlied]. De Boor, Helmut</editor> (Hg.). <year>221996</year>. <title>Das Nibelungenlied. Nach der Ausgabe von</title> <editor>Karl Bartsch</editor> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Albert (Deutsche Klassiker des Mittelalters)</publisher><raw>Nibelungenlied]. De Boor, Helmut (Hg.). 221996. Das Nibelungenlied. Nach der Ausgabe von Karl Bartsch. Wiesbaden: Albert (Deutsche Klassiker des Mittelalters).</raw></sequence><sequence><author><surname>Nibelungenlied</surname></author>]. <year>1997</year>. <title>Das Nibelungenlied. Nach dem Text von Karl Bartsch und Helmut de Boor ins Neuhochdeutsche übersetzt und kommentiert von Siegfried Gosse</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun. (Universal-Bibliothek, 644)</other><raw>Nibelungenlied]. 1997. Das Nibelungenlied. Nach dem Text von Karl Bartsch und Helmut de Boor ins Neuhochdeutsche übersetzt und kommentiert von Siegfried Gosse. Stuttgart: Philipp Reclam jun. (Universal-Bibliothek, 644).</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinzle</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>. <year>1987</year>. <title>Das Nibelungenlied</title>. <other>München</other>: <publisher>Artemis</publisher> (<other>Artemis-Einführungen, 35)</other><raw>Heinzle, Joachim. 1987. Das Nibelungenlied. München: Artemis (Artemis-Einführungen, 35).</raw></sequence><sequence><author><surname>Hoffmann</surname>, <given-names>Werner</given-names></author>. <year>1969</year>. <title>Das Nibelungenlied. Interpretation von Werner Hoffmann</title>. <other>München</other>: <publisher>R. Oldenbourg</publisher> (<title>Interpretationen zum Deutschunterricht</title> )<raw>Hoffmann, Werner. 1969. Das Nibelungenlied. Interpretation von Werner Hoffmann. München: R. Oldenbourg (Interpretationen zum Deutschunterricht) .</raw></sequence><sequence><editor>Das Nibelungenlied. Von Werner Hoffmann</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <title>Diesterweg (Grundlagen und gedanken zum Verständnis erzählender Literatur</title>).<raw>Das Nibelungenlied. Von Werner Hoffmann. Frankfurt am Main: Diesterweg (Grundlagen und gedanken zum Verständnis erzählender Literatur).</raw></sequence><sequence><author><surname>Nagel</surname>, <given-names>Bert</given-names></author>. <year>1965</year>. <title>Das Nibelungenlied. Stoff - Form - Ethos</title>. <other>Frankfurt am Main</other> <publisher>Hirschgraben</publisher>.<raw>Nagel, Bert. 1965. Das Nibelungenlied. Stoff - Form - Ethos. Frankfurt am Main: Hirschgraben.</raw></sequence><sequence><author><surname>Naumann</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>. <year>1932</year>. ,<title>Rüdigers Tod</title>." In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literatur wissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>10</volume>, <fpage>387</fpage> - <lpage>403</lpage>.<raw>Naumann, Hans. 1932. ,,Rüdigers Tod." In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literatur wissenschaft und Geistesgeschichte 10, 387-403.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulze</surname>, <given-names>Ursula</given-names></author>. <year>1997</year>. <title>Das Nibelungenlied</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Philipp Reclam</publisher> <other>jun. (UniversalBibliothek, Literaturstudium, 17604)</other><raw>Schulze, Ursula. 1997. Das Nibelungenlied. Stuttgart: Philipp Reclam jun. (UniversalBibliothek, Literaturstudium, 17604).</raw></sequence><sequence><author><surname>Splett</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>. <year>1968</year>. <title>Rüdiger von Bechelaren. Studien zum zweiten Teil des Nibelungen liedes</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Carl Winter</publisher> (<other>Germanische</other> <source>Bibliothek, Dritte Reihe, Untersuchun gen und Einzeldarstellungen)</source><raw>Splett, Jochen. 1968. Rüdiger von Bechelaren. Studien zum zweiten Teil des Nibelungen liedes. Heidelberg: Carl Winter (Germanische Bibliothek, Dritte Reihe, Untersuchun gen und Einzeldarstellungen).</raw></sequence>