<sequence><author><surname>E.T.A</surname>. <given-names>Hoffmann</given-names></author>, Der Sandmann, Philipp <source>Reclam jun</source> <other>Stuttgart</other>, <year>1998</year><raw>E.T.A. Hoffmann, Der Sandmann, Philipp Reclam jun. Stuttgart, 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>E.T.A</surname>. <given-names>Hoffmann, Spukgeschichten</given-names></author> <publisher>Insel Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main und Leipzig</other> <year>1996</year><raw>E.T.A. Hoffmann, Spukgeschichten, Insel Verlag Frankfurt am Main und Leipzig 1996</raw></sequence><sequence><author><surname>E.T.A</surname>. <given-names>Hoffmann</given-names></author>, <title>Der Sandmann, Erläuterungen und Dokumente, von Rudolf Drux, Philipp Reclam jun</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1994</year><raw>E.T.A. Hoffmann, Der Sandmann, Erläuterungen und Dokumente, von Rudolf Drux, Philipp Reclam jun. Stuttgart 1994</raw></sequence><sequence><author><surname>Eberhard Hilscher</surname></author> <title>Hoffmanns poetische Puppenspiele und Menschmaschinen, TEXT</title> + <source>KRITIK. Zeitschrift für Literatur. SONDERBAND</source> <other>München</other> <year>1992</year><raw>Eberhard Hilscher, Hoffmanns poetische Puppenspiele und Menschmaschinen, TEXT + KRITIK. Zeitschrift für Literatur. SONDERBAND, München 1992</raw></sequence><sequence><author><surname>Nikolai Vogel</surname> <given-names>E.T.A</given-names></author>. <author><surname>Hoffmanns</surname></author> <title>Erzählung "Der Sandmann" als Interpretation der Interpretation, Münchener Studien zur literarischen Kultur in Deutschland</title>, Band <volume>28</volume>, <publisher>Peter Lang, Europäischer Verlag der Wissenschaften</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> · <other>Bern· New York</other><raw>Nikolai Vogel, E.T.A. Hoffmanns Erzählung "Der Sandmann" als Interpretation der Interpretation, Münchener Studien zur literarischen Kultur in Deutschland, Band 28, Peter Lang, Europäischer Verlag der Wissenschaften, Frankfurt am Main · Bern· New York</raw></sequence><sequence><author><surname>Brunhilde Janßen</surname></author> <title>Spuk und Wahnsinn, Zur Genese und Charakteristik phantastischer Literatur in der Romantik, aufgezeigt an den "Nachtstücken</title>" von <editor>E.T.A. Hoffmann</editor> <source>Europäische Hochschulschriften, Reihe I, Deutsche Sprache und Literatur</source> Bd./Vol. <volume>907</volume>, <publisher>Peter Lang, Europäischer Verlag der Wissenschaften</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> · <other>Bern· New York</other><raw>Brunhilde Janßen, Spuk und Wahnsinn, Zur Genese und Charakteristik phantastischer Literatur in der Romantik, aufgezeigt an den "Nachtstücken" von E.T.A. Hoffmann, Europäische Hochschulschriften, Reihe I, Deutsche Sprache und Literatur, Bd./Vol. 907, Peter Lang, Europäischer Verlag der Wissenschaften, Frankfurt am Main · Bern· New York</raw></sequence><sequence><author><surname>Ernst</surname> <given-names>von Schenck</given-names></author> <author><surname>E.T.A</surname>. <given-names>Hoffmann</given-names></author>, <title>Ein Kampf um das Bild des Menschen</title>, <publisher>Verlag Die Runde</publisher> <other>Berlin</other> <year>1939</year><raw>Ernst von Schenck, E.T.A. Hoffmann, Ein Kampf um das Bild des Menschen, Verlag Die Runde, Berlin 1939</raw></sequence><sequence><author><surname>Peter</surname> <given-names>von Matt</given-names></author> <title>Die Augen der Automaten, E.T.A. Hoffmanns Imaginationslehre als Prinzip seiner Erzählkunst</title>, <other>Max</other> <publisher>Niemeyer Verlag Tübingen</publisher> <year>1971</year><raw>Peter von Matt, Die Augen der Automaten, E.T.A. Hoffmanns Imaginationslehre als Prinzip seiner Erzählkunst, Max Niemeyer Verlag Tübingen 1971</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefan</surname> <given-names>Ringel</given-names></author>, <title>Realität und Einbildungskraft im Werk E.T.A. Hoffmanns</title>, <publisher>Böhlau Verlag Köln</publisher> · <other>Weimar</other> · <other>Wien</other>, <year>1997</year><raw>Stefan Ringel, Realität und Einbildungskraft im Werk E.T.A. Hoffmanns, Böhlau Verlag Köln · Weimar · Wien, 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Stefan</surname> <given-names>Piontek</given-names></author>, <title>Das Problem des Automatenmenschen am Beispiel von E.T.A. Hoffmanns Nachtstück "Der Sandmann</title>", <other>Hausarbeiten.de</other>, <year>1994</year><raw>Stefan Piontek, Das Problem des Automatenmenschen am Beispiel von E.T.A. Hoffmanns Nachtstück "Der Sandmann", Hausarbeiten.de, 1994</raw></sequence><sequence><editor>Viktor Žmega</editor> (Hrsg.), <title>Kleine Geschichte der deutschen Literatur, Von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>, <publisher>Beltz Athenäum Verlag</publisher> <other>Weinheim</other>, <year>1997</year><raw>Viktor Žmega (Hrsg.), Kleine Geschichte der deutschen Literatur, Von den Anfängen bis zur Gegenwart, Beltz Athenäum Verlag, Weinheim, 1997</raw></sequence><sequence><editor>Viktor Žmega</editor> (Hrsg.), <title>Geschichte der deutschen Literatur, Vom 18. Jahrhundert bis zur Gegenwart</title>, Band <volume>I/2</volume> (<year>Kapitel</year>: <title>Die Romantik: Wirkungen der Revolution und neue Formen literarischer Autonomie</title>), <publisher>Beltz Athenäum Verlag</publisher> <other>Weinheim</other>, <year>1996</year><raw>Viktor Žmega (Hrsg.), Geschichte der deutschen Literatur, Vom 18. Jahrhundert bis zur Gegenwart, Band I/2 (Kapitel: Die Romantik: Wirkungen der Revolution und neue Formen literarischer Autonomie), Beltz Athenäum Verlag, Weinheim, 1996</raw></sequence><sequence><source>Brockhaus Enzyklopädie</source><raw>Brockhaus Enzyklopädie</raw></sequence>