<sequence><title>Augustini opera</title>. In: <editor>Corpus Scriptorum</editor> <title>Ecclesiasticorum Latinorum</title>. <other>Wien</other> <year>1887</year> - 1956 ff<raw>Augustini opera. In: Corpus Scriptorum Ecclesiasticorum Latinorum. Wien 1887 - 1956 ff.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus Aurelius</surname></author> <title>Bekenntnisse (übers. von Joseph Bernhard</title>). <other>München 1955. 3. Auflage 1966</other><raw>Augustinus Aurelius: Bekenntnisse (übers. von Joseph Bernhard). München 1955. 3. Auflage 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus</surname>, <given-names>Aurelius</given-names></author>: <title>Das Gut der Ehe (übers. von Anton Maxsein</title>). <other>Würzburg</other> <year>1949</year>.<raw>Augustinus, Aurelius: Das Gut der Ehe (übers. von Anton Maxsein). Würzburg 1949.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus Aurelius</surname></author> <title>Der Gottesstaat (übers</title>. von <editor>Carl Johann Perl)</editor> <other>Paderborn</other> u. a <year>1979</year>.<raw>Augustinus Aurelius: Der Gottesstaat (übers. von Carl Johann Perl). Paderborn u. a. 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus</surname>, <given-names>Aurelius</given-names></author>: <title>Die Retractationen in zwei Büchern (übers</title>. von <editor>Carl Johann Perl)</editor> Paderborn <year>1976</year>.<raw>Augustinus, Aurelius: Die Retractationen in zwei Büchern (übers. von Carl Johann Perl). Paderborn 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus Aurelius</surname></author> <title>Dreiundachtzig verschiedene Fragen (übers</title>. von <editor>Carl Johann Perl)</editor> <other>Paderborn</other> <year>1972</year>.<raw>Augustinus Aurelius: Dreiundachtzig verschiedene Fragen (übers. von Carl Johann Perl). Paderborn 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Augustinus Aurelius</surname></author> <title>Selbstgespräche über Gott und die Unsterblichkeit der Seele</title> (übers. von <editor>Hans Peter Müller)</editor> <other>Zürich</other> <year>1954</year>..<raw>Augustinus Aurelius: Selbstgespräche über Gott und die Unsterblichkeit der Seele (übers. von Hans Peter Müller). Zürich 1954..</raw></sequence><sequence><title>Die Bibel (übers. von Martin Luther</title>). <other>München</other> <year>1928</year>.<raw>Die Bibel (übers. von Martin Luther). München 1928.</raw></sequence><sequence><editor>Gottfried von Straßburg: Tristan. Hg. Rüdiger Krohn</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1998</year>.<raw>Gottfried von Straßburg: Tristan. Hg. Rüdiger Krohn. Stuttgart 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Walther</surname></author> <title>von der Vogelweide</title>. Werke. Bd <volume>2</volume>.: <other>Liedlyrik</other>. Hg. <editor>Günther Schweikle</editor> <other>Stuttgart</other> <year>1998</year>.<raw>Walther von der Vogelweide. Werke. Bd. 2.: Liedlyrik. Hg. Günther Schweikle. Stuttgart 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram von</surname> <given-names>Eschenbach</given-names></author>: <title>Parzival</title> <other>Stuttgart</other> <year>1996</year>.<raw>Wolfram von Eschenbach: Parzival. Stuttgart 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Arendt Hannah</surname></author> <title>Der Liebesbegriff bei Augustin. Versuch einer philosophischen Interpretation</title>. In: <source>Philosophische Forschungen</source> <volume>9</volume>. <other>Berlin</other> <year>1929</year>.<raw>Arendt Hannah: Der Liebesbegriff bei Augustin. Versuch einer philosophischen Interpretation. In: Philosophische Forschungen 9. Berlin 1929.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brechtken</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Antik-philosophisches Daseinsverständnis und christlicher Liebesgedanke bei Augustin</title>. <other>Freiburg</other> <year>1967</year>.<raw>Brechtken, Josef: Antik-philosophisches Daseinsverständnis und christlicher Liebesgedanke bei Augustin. Freiburg 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brechtken</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Augustinus Doctor Caritatis. Sein Liebesbegriff im Widerspruch von Eigennutz und selbstloser Güte im Rahmen der antiken Glückseligkeits-Ethik</title>. In: <source>Monographien zur philosophischen Forschung</source> <volume>136</volume>. <other>Meisenheim a. d. Glan</other> <year>1975</year>.<raw>Brechtken, Josef: Augustinus Doctor Caritatis. Sein Liebesbegriff im Widerspruch von Eigennutz und selbstloser Güte im Rahmen der antiken Glückseligkeits-Ethik. In: Monographien zur philosophischen Forschung 136. Meisenheim a. d. Glan 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>Clark</surname>, <given-names>Elisabeth A.</given-names></author> <title>St. Augustine on Marriage and Sexuality</title>. <other>Washington, D. C</other> <year>1998</year>.<raw>Clark, Elisabeth A.: St. Augustine on Marriage and Sexuality. Washington, D. C. 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gilson</surname>, <given-names>Etienne</given-names></author>: <title>Der heilige Augustin. Eine Einführung in sein Lehre</title>. <other>Hellerau</other> <year>1930</year>.<raw>Gilson, Etienne: Der heilige Augustin. Eine Einführung in sein Lehre. Hellerau 1930.</raw></sequence><sequence><author><surname>Häring</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Die Macht des Bösen</title>. <other>Gütersloh</other> <year>1979</year>.<raw>Häring, Hermann: Die Macht des Bösen. Gütersloh 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hartmann</surname>, <given-names>Norbert</given-names></author>: <title>Ordo amoris. Zur augustinischen Wesensbestimmung des Sittlichen</title>. In: <source>Wissenschaft und Weisheit 18. Düsseldorf</source> <year>1955</year>.<raw>Hartmann, Norbert: Ordo amoris. Zur augustinischen Wesensbestimmung des Sittlichen. In: Wissenschaft und Weisheit 18. Düsseldorf 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Horn</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>: <title>Augustinus</title> <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Horn, Christoph: Augustinus. München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jaspers</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Plato, Augustin, Kant. Drei Begründer des Philosophierens</title>. <other>München</other> <year>1957</year>.<raw>Jaspers, Karl: Plato, Augustin, Kant. Drei Begründer des Philosophierens. München 1957.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mausbach</surname>, <given-names>Josef</given-names></author>: <title>Die Ethik des heiligen Augustinus</title>. Bd. <volume>1</volume>: <title>Die sittliche Ordnung und ihre Grundlagen</title>. <volume>2</volume>. Auflage. <other>Freiburg</other> <year>1929</year>.<raw>Mausbach, Josef: Die Ethik des heiligen Augustinus. Bd. 1: Die sittliche Ordnung und ihre Grundlagen. 2. Auflage. Freiburg 1929.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Die Lehre des hl. Augustinus von der Paradiesesehe und ihre Auswirkung in der</title> <source>Sexualethik des 12. Und 13. Jahrhunderts bis Thomas von Aquin</source> <other>Regensburg</other> <year>1954</year>.<raw>Müller, Michael: Die Lehre des hl. Augustinus von der Paradiesesehe und ihre Auswirkung in der Sexualethik des 12. Und 13. Jahrhunderts bis Thomas von Aquin. Regensburg 1954.</raw></sequence><sequence><author><surname>Perler</surname>, <given-names>Othmar</given-names></author>: <title>Weisheit und Liebe. Nach Texten aus den Werken des heiligen Augustinus</title>. <other>Freiburg</other> <year>1952</year>.<raw>Perler, Othmar: Weisheit und Liebe. Nach Texten aus den Werken des heiligen Augustinus. Freiburg 1952.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reichert</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Minne. Vorlesung Ws 1995/96</title>.<raw>Reichert, Hermann: Minne. Vorlesung Ws 1995/96.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schaffner</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Christliche Demut. Des hl. Augustinus Lehre von der Humilitas</title>. In: <editor>Adalbero Kunzelmann</editor> und <editor>Ferdinand Lang</editor> (Hg.): <source>Cassiciacum</source>. Bd. <volume>17</volume>. <other>Würzburg</other> <year>1959</year>.<raw>Schaffner, Otto: Christliche Demut. Des hl. Augustinus Lehre von der Humilitas. In: Adalbero Kunzelmann und Ferdinand Lang (Hg.): Cassiciacum. Bd. 17. Würzburg 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnell</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <title>Causa Amoris. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur</title>. <other>Bern</other> <year>1985</year><raw>Schnell, Rüdiger: Causa Amoris. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur. Bern 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Schumacher</surname>, <given-names>Marlis</given-names></author>: <title>Die Auffassung der Ehe in den Dichtungen Wolframs von Eschenbach</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1967</year>.<raw>Schumacher, Marlis: Die Auffassung der Ehe in den Dichtungen Wolframs von Eschenbach. Heidelberg 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schutzbier</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Die Auffassung der Ehe in den Werken Wolframs von Eschenbach im Lichte der augustinischen Ehelehre</title>. <other>Wien</other> <year>1998</year>.<raw>Schutzbier, Elisabeth: Die Auffassung der Ehe in den Werken Wolframs von Eschenbach im Lichte der augustinischen Ehelehre. Wien 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stowasser</surname>, <given-names>Josef M</given-names></author> <title>u. a.: Der kleine Stowasser: Lat.-dt. Schulwörterbuch</title>. <other>München</other> <year>1979</year>.<raw>Stowasser, Josef M. u. a.: Der kleine Stowasser: Lat.-dt. Schulwörterbuch. München 1979.</raw></sequence>