<sequence><author><surname>I</surname></author>. <other>Textgrundlagen</other>:<raw>I. Textgrundlagen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Die</surname> <given-names>Edda</given-names></author>: <title>Götterdichtung, Spruchweisheit und Heldengesänge der Germanen; übertragen von Felix Genzmer</title>, <other>München</other> <year>1997</year>.<raw>Die Edda: Götterdichtung, Spruchweisheit und Heldengesänge der Germanen; übertragen von Felix Genzmer, München 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Das</surname></author> <title>Nibelungenlied; nach der Ausgabe von Karl Bartsch,(Reclam</title>) <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>.<raw>Das Nibelungenlied; nach der Ausgabe von Karl Bartsch,(Reclam) Stuttgart 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>II</surname>. <given-names>Ausgewählte</given-names></author> <title>Quellen zur deutschen Geschichte des Mittelalters. Freiherr von Stein Gedächnisausgabe: Gregor von Tours</title>. <source>Zehn Bücher Geschichte</source> <volume>2</volume> <other>Bände</other>,<raw>II. Ausgewählte Quellen zur deutschen Geschichte des Mittelalters. Freiherr von Stein Gedächnisausgabe: Gregor von Tours. Zehn Bücher Geschichte, 2 Bände,</raw></sequence><sequence><other>Darmstadt</other> <year>1977</year>.<raw>Darmstadt 1977.</raw></sequence><sequence><title>ders.: Die 4 Bücher der Chronik des sogenannten Fredegar</title>, in: ders. <source>Quellen zur Geschichte des 7</source> und <issue>8</issue>. Jahrhunderts, Bd. IVa <other>Darmstadt</other> <year>1982</year>.<raw>ders.: Die 4 Bücher der Chronik des sogenannten Fredegar, in: ders.: Quellen zur Geschichte des 7. und 8. Jahrhunderts, Bd. IVa, Darmstadt 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Berndt</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Die Nibelungen: Auf den Spuren eines sagenhaften Volkes, überarbeitete und erweiterte Neuausgabe von: ders. :Das 40. Abenteuer</title>. <source>Auf den Spuren der Nibelungen</source> <other>Oldenburg</other> <year>1978</year>.<raw>Berndt, Helmut: Die Nibelungen: Auf den Spuren eines sagenhaften Volkes, überarbeitete und erweiterte Neuausgabe von: ders. :Das 40. Abenteuer. Auf den Spuren der Nibelungen, Oldenburg 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Boehm</surname>, <given-names>Laetitia</given-names></author>: <title>Geschichte Burgunds: Politik - Staatsbildungen -</title> Kultur, <issue>2</issue>. erg. Aufl <other>Stuttgart</other> <year>1979</year>.<raw>Boehm, Laetitia: Geschichte Burgunds: Politik - Staatsbildungen - Kultur, 2. erg. Aufl. Stuttgart 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Breuer</surname>, <given-names>Dieter/Breuer, Jürgen</given-names></author> <title>Mit spaeher rede: Politische Geschichte im Nibelungenlied</title>, <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>Breuer, Dieter/Breuer, Jürgen: Mit spaeher rede: Politische Geschichte im Nibelungenlied, München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur: Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>,<raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur: Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter,</raw></sequence><sequence><source>Zwei Bände</source> <volume>6</volume>. Aufl. <other>München</other> <year>1992</year>.<raw>Zwei Bände, 6. Aufl. München 1992.</raw></sequence><sequence><title>Die Geschichtschreiber der deutschen Vorzeit: Widukinds Sächsische Geschichte</title>,<raw>Die Geschichtschreiber der deutschen Vorzeit: Widukinds Sächsische Geschichte,</raw></sequence><sequence><author><surname>Gesamtauflage</surname></author> Bd. <volume>33</volume>, <issue>4</issue>. Aufl. <other>Leipzig</other> <year>1913</year>.<raw>Gesamtauflage Bd. 33, 4. Aufl. Leipzig 1913.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehrismann</surname>, <given-names>Otfried</given-names></author>: <title>Nibelungenlied; Epoche - Werk - Wirkung</title>, <other>München</other> <year>1987</year>.<raw>Ehrismann, Otfried: Nibelungenlied; Epoche - Werk - Wirkung, München 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ewig</surname>, <given-names>Eugen</given-names></author>: <title>Die Merowinger und das Frankenreich</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1988</year>.<raw>Ewig, Eugen: Die Merowinger und das Frankenreich, Stuttgart 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Graf</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Literatur als adlige Hausüberlieferung</title>?, in: <editor>Heinzle, Joachim</editor> (Hrsg.):<raw>Graf, Klaus: Literatur als adlige Hausüberlieferung?, in: Heinzle, Joachim (Hrsg.):</raw></sequence><sequence><author><surname>Literarische</surname></author> <title>Interessenbildung im Mittelalter. DFG-Symposion 1991</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1993</year>, S. 126- <fpage>144</fpage>.<raw>Literarische Interessenbildung im Mittelalter. DFG-Symposion 1991, Stuttgart 1993, S. 126- 144.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haug</surname>, <given-names>Walter</given-names></author>: <title>Die Grausamkeit der Heldensage. Neue gattungstheoretische Überlegungen zur heroischen Dichtung</title>, in: <editor>Uecker, Heiko</editor> (Hrsg.): <source>Studien zum Altgermanischen: Festschrift für Heinrich Beck</source> <other>Berlin</other> <year>1994</year>, S. <fpage>303</fpage> - <lpage>326</lpage>.<raw>Haug, Walter: Die Grausamkeit der Heldensage. Neue gattungstheoretische Überlegungen zur heroischen Dichtung, in: Uecker, Heiko (Hrsg.): Studien zum Altgermanischen: Festschrift für Heinrich Beck, Berlin 1994, S. 303-326.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinzle</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Das Nibelungenlied: Eine Einführung</title>, <other>Überarb. Neuausgabe</other><raw>Heinzle, Joachim: Das Nibelungenlied: Eine Einführung, Überarb. Neuausgabe,</raw></sequence><sequence><other>Frankfurt a. M</other> <year>1994</year>.<raw>Frankfurt a. M. 1994.</raw></sequence><sequence><editor>Heinzle, Joachim</editor> (Hrsg.): <source>Geschichte der</source> <title>deutschen Literatur von den Anfängen bis zum Beginn der Neuzeit: Band I. Von den Anfängen zum hohen Mittelalter</title>,<raw>Heinzle, Joachim (Hrsg.): Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zum Beginn der Neuzeit: Band I. Von den Anfängen zum hohen Mittelalter,</raw></sequence><sequence><other>Frankfurt a. M</other> <year>1988</year>.<raw>Frankfurt a. M. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Höfler</surname>, <given-names>Otto</given-names></author>: <title>Siegfried, Arminius und der Nibelungenhort</title>, <other>Wien</other> <year>1978</year>.<raw>Höfler, Otto: Siegfried, Arminius und der Nibelungenhort, Wien 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Marti</surname>, <given-names>Reto</given-names></author>: <title>Minderheit mit Machtfunktion</title>, in: <source>Archäologie in Deutschland</source> Heft <issue>4</issue>,<raw>Marti, Reto: Minderheit mit Machtfunktion, in: Archäologie in Deutschland, Heft 4,</raw></sequence><sequence><other>Stuttgart</other> <year>1994</year>, S. <fpage>28</fpage> - <lpage>33</lpage>.<raw>Stuttgart 1994, S. 28-33.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reichert</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Nibelungenlied und Nibelungensage</title>, <other>Wien</other> <year>1985</year>.<raw>Reichert, Hermann: Nibelungenlied und Nibelungensage, Wien 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>See</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author> <title>von: Germanische Heldensage: Stoffe, Probleme, Methoden</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1971</year>.<raw>See, Klaus von: Germanische Heldensage: Stoffe, Probleme, Methoden, Frankfurt a. M. 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Splett</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Rüdiger von Bechelaren</title>, <other>Heidelberg</other> <year>1968</year>.<raw>Splett, Jochen: Rüdiger von Bechelaren, Heidelberg 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stein</surname>, <given-names>Peter K</given-names></author> <title>Dietrich von Bern im Nibelungenlied</title>, in: <editor>Knapp, Fritz Peter</editor> (Hrsg.): <source>Nibelungenlied und Klage: Sage und Geschichte, Struktur und Gattung (Passauer Nibelungengespräche 1985)</source> <other>Heidelberg</other> <year>1987</year>, S. <fpage>78</fpage> - <lpage>106</lpage>.<raw>Stein, Peter K. Dietrich von Bern im Nibelungenlied, in: Knapp, Fritz Peter (Hrsg.): Nibelungenlied und Klage: Sage und Geschichte, Struktur und Gattung (Passauer Nibelungengespräche 1985), Heidelberg 1987, S. 78-106.</raw></sequence><sequence><author><surname>Störmer</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Nibelungentradition als Hausüberlieferungen in frühmittelalterlichen Adelsfamilien? Beobachtungen zu Nibelungennamen vornehmlich in Bayern</title>, in: <editor>Knapp, Fritz Peter</editor> (Hrsg.): <source>Nibelungenlied und Klage: Sage und Geschichte, Struktur und Gattung. Passauer Nibelungengespräche 1985</source> <other>Heidelberg</other> <year>1987</year>, S. <fpage>1</fpage> - <lpage>20</lpage>.<raw>Störmer, Wilhelm: Nibelungentradition als Hausüberlieferungen in frühmittelalterlichen Adelsfamilien? Beobachtungen zu Nibelungennamen vornehmlich in Bayern, in: Knapp, Fritz Peter (Hrsg.): Nibelungenlied und Klage: Sage und Geschichte, Struktur und Gattung. Passauer Nibelungengespräche 1985 Heidelberg 1987, S. 1-20.</raw></sequence><sequence><author><surname>Thomas</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Die Staufer im Nibelungenlied</title>, in: <source>Zeitschrift für Deutsche Philologie</source> Bd. <volume>109</volume>, Heft <issue>3</issue>, <year>1990</year>, S. <fpage>321</fpage> - <lpage>354</lpage>.<raw>Thomas, Heinz: Die Staufer im Nibelungenlied, in: Zeitschrift für Deutsche Philologie, Bd. 109, Heft 3, 1990, S. 321-354.</raw></sequence><sequence><author><surname>Uecker</surname>, <given-names>Heiko</given-names></author>: <title>Germanische Heldensage</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1972</year>.<raw>Uecker, Heiko: Germanische Heldensage, Stuttgart 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wamers</surname>, <given-names>Egon</given-names></author>: <title>Die Völkerwanderungszeit im Spiegel der Germanischen Heldensagen</title>, in: <source>Germanisches Nationalmuseum Nürnberg: Germanen, Hunnen und Awaren; Schätze der Völkerwanderungszeit, Nürnberg</source> <year>1987</year>, S. <fpage>69</fpage> - <lpage>94</lpage>.<raw>Wamers, Egon: Die Völkerwanderungszeit im Spiegel der Germanischen Heldensagen, in: Germanisches Nationalmuseum Nürnberg: Germanen, Hunnen und Awaren; Schätze der Völkerwanderungszeit, Nürnberg 1987, S. 69-94.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wenskus</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Der ´hunnische´ Siegfried. Fragen eines Historikers an den Germanisten</title>, in: <editor>Uecker, Heiko</editor> (Hrsg.): <source>Studien zum Altgermanischen. Festschrift für Heinrich Beck</source> <other>Berlin</other> <year>1994</year>, S. <fpage>686</fpage> - <lpage>721</lpage>.<raw>Wenskus, Reinhard: Der ´hunnische´ Siegfried. Fragen eines Historikers an den Germanisten, in: Uecker, Heiko (Hrsg.): Studien zum Altgermanischen. Festschrift für Heinrich Beck, Berlin 1994, S. 686-721.</raw></sequence>