<sequence><editor>Andree, Tor, Mohammed. Sein Leben</editor> <title>und sein Glaube</title>. <other>New York 1977</other><raw>Andree, Tor, Mohammed. Sein Leben und sein Glaube. New York 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brentjes</surname>, <given-names>Burchard</given-names></author>, <title>Die Araber. Geschichte und Kultur von den Anfängen bis zur türkischen Vorherrschaft</title>, <other>München</other> <year>1971</year>.<raw>Brentjes, Burchard, Die Araber. Geschichte und Kultur von den Anfängen bis zur türkischen Vorherrschaft, München 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cahen</surname>, <given-names>Claude</given-names></author> (<title>Hgs.), Der Islam I, vom Ursprung bis zu den Anfängen des Osmanenreiches</title>, <year>19873</year><raw>Cahen, Claude (Hgs.), Der Islam I, vom Ursprung bis zu den Anfängen des Osmanenreiches, 19873</raw></sequence><sequence><author><surname>Endreß</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>. <title>Der Islam. Eine Einführung in seine Geschichte</title>, <other>München</other> <year>1982</year>.<raw>Endreß, Gerhard. Der Islam. Eine Einführung in seine Geschichte, München 1982.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hourani</surname>, <given-names>Albert</given-names></author>, <title>Die Geschichte der Arabischen Völker</title>, <other>Frankfurt</other> <year>1992</year>.<raw>Hourani, Albert, Die Geschichte der Arabischen Völker, Frankfurt 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Muhammad Salim</surname></author> <title>Abdullah, Mohammed für Christen. Eine Herausforderung</title>, <other>Breisgau</other> <year>1984</year>.<raw>Muhammad Salim Abdullah, Mohammed für Christen. Eine Herausforderung, Breisgau 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Muhammad -</surname></author> <title>Persönlichkeit und Religionsstiftung, in Saeculum, Bde</title>. <source>III, Heft</source> <volume>1</volume>, (<year>1952</year>), <title>Seite 70-93</title>, in: <editor>Fück, Johann, Arabische Kultur</editor> <title>und Islam im Mittelalter</title>, <other>Weimar</other> <year>1981</year>.<raw>Muhammad - Persönlichkeit und Religionsstiftung, in Saeculum, Bde. III, Heft 1, (1952), Seite 70-93, in: Fück, Johann, Arabische Kultur und Islam im Mittelalter, Weimar 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rückert, Friedrich</surname></author> Der Koran, Würzburg <year>1995</year>.<raw>Rückert, Friedrich, Der Koran, Würzburg 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Anmerkung</surname></author>: <title>Die benutzten Bücher entsprechen leider nicht der neuesten Literatur, jedoch war es mir nicht möglich die neuesten Bücher zu bekommen, da in Bochum, Wuppertal und Essen keine mehr schnell verfügbar</title> <other>waren</other>.<raw>Anmerkung: Die benutzten Bücher entsprechen leider nicht der neuesten Literatur, jedoch war es mir nicht möglich die neuesten Bücher zu bekommen, da in Bochum, Wuppertal und Essen keine mehr schnell verfügbar waren.</raw></sequence>