<sequence><author><surname>Jürgen</surname> <given-names>Habermas</given-names></author>: <title>Die Verschlingung von Mythos und Aufkl ä rung. Bemerkungen zur ,,Dialektik der Aufkl ä rung" - nach einer erneuten Lekt ü re</title>. In: <source>Mythos und Moderne</source> Hrsg. <editor>Von Karl-Heinz Bohrer</editor> Suhrkamp, <other>Frankfurt</other> <year>1983</year>. S. <fpage>405</fpage> - <lpage>431</lpage><raw>Jürgen Habermas: Die Verschlingung von Mythos und Aufkl ä rung. Bemerkungen zur ,,Dialektik der Aufkl ä rung" - nach einer erneuten Lekt ü re. In: Mythos und Moderne. Hrsg. Von Karl-Heinz Bohrer. Suhrkamp, Frankfurt 1983. S. 405-431</raw></sequence><sequence><author><surname>Robert C</surname> <given-names>Holub</given-names></author>: <title>The Enlightenment of Dialectic: J ü rgen Habermas`s Critique of the Frankfurt School</title>. In: <source>Impure Reason. Dialectic of Enlightenment in Germany</source> Ed. <editor>W. Daniel</editor> Wilson, Robert <author><surname>C</surname>. <given-names>Holub</given-names></author>. <publisher>Wayne State University Press</publisher> <other>Detroit</other> <year>1993</year>.<raw>Robert C. Holub: The Enlightenment of Dialectic: J ü rgen Habermas`s Critique of the Frankfurt School. In: Impure Reason. Dialectic of Enlightenment in Germany. Ed. W. Daniel Wilson, Robert C. Holub. Wayne State University Press, Detroit 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Max Horkheimer</surname> <given-names>Theodor W</given-names></author> <author><surname>Adorno</surname></author>: <title>Dialektik der Aufkl ä rung - Philosophische Fragmente</title>. S. <publisher>Fischer Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1969</year><raw>Max Horkheimer, Theodor W. Adorno: Dialektik der Aufkl ä rung - Philosophische Fragmente. S. Fischer Verlag, Frankfurt am Main 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Bernd Hüppauf</surname></author> <title>Mythisches Denken und Krisen der deutschen Literatur und Gesellschaft</title>., S. <fpage>508</fpage> - <lpage>527</lpage><raw>Bernd Hüppauf: Mythisches Denken und Krisen der deutschen Literatur und Gesellschaft., S. 508-527</raw></sequence><sequence><author><surname>Hans-Thies</surname> <given-names>Lehmann</given-names></author>: <title>Die Raumfabrik - Mythos im Kino und Kinomythos</title>. In: <source>Mythos und Moderne</source> Hrsg. <editor>Von Karl-Heinz Bohrer</editor> Suhrkamp, <other>Frankfurt</other> <year>1983</year>. S. <fpage>572</fpage> - <lpage>608</lpage><raw>Hans-Thies Lehmann: Die Raumfabrik - Mythos im Kino und Kinomythos. In: Mythos und Moderne. Hrsg. Von Karl-Heinz Bohrer. Suhrkamp, Frankfurt 1983. S. 572-608</raw></sequence><sequence><author><surname>Rolf</surname> <given-names>Wiggershaus</given-names></author>: <title>Die Frankfurter Schule - Geschichte, Theoretische Entwicklung, Politische Bedeutung. dtv</title>, <other>München</other> <year>1997</year><raw>Rolf Wiggershaus: Die Frankfurter Schule - Geschichte, Theoretische Entwicklung, Politische Bedeutung. dtv, München 1997</raw></sequence>