<sequence><author><surname>Elleke</surname> <given-names>Boehmer</given-names></author>: <title>Colonial and Postkolonial Literature</title>. <publisher>Oxford University Press</publisher> Oxforf <year>1995</year><raw>Elleke Boehmer: Colonial and Postkolonial Literature. Oxford University Press. Oxforf 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Lutz</surname> <given-names>Hagestedt</given-names></author>: <title>Von essenden S ä ngern und singenden Ochsen. Sprechsituationen bei Uwe Timm</title>. In: <source>Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk</source> von <editor>Uwe Timm</editor> Hrsg. <source>von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln</source> <year>1995</year><raw>Lutz Hagestedt: Von essenden S ä ngern und singenden Ochsen. Sprechsituationen bei Uwe Timm. In: Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk von Uwe Timm. Hrsg. von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Jost</surname> <given-names>Hermand</given-names></author>: <title>Afrika den Afrikanern. Timms Morenga</title> . In <source>Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk</source> von <editor>Uwe Timm</editor> Hrsg. von <editor>Manfred Durzak</editor> <title>und Hartmut Steinecke</title>. <publisher>Kiepenheuer + Witsch</publisher> <other>Köln 1995</other><raw>Jost Hermand: Afrika den Afrikanern. Timms Morenga . In: Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk von Uwe Timm. Hrsg. von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Peter Horn</surname></author> <title>Ü ber die Schwierigkeit einen Standpunkt einzunehmen. Zu Uwe Timms Morenga</title>. In: <source>Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk</source> von <editor>Uwe Timm</editor> Hrsg. <source>von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln</source> <year>1995</year><raw>Peter Horn: Ü ber die Schwierigkeit einen Standpunkt einzunehmen. Zu Uwe Timms Morenga. In: Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk von Uwe Timm. Hrsg. von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Rainer</surname> <given-names>Kußler</given-names></author>: <title>Interkulturelles Lernen in Uwe Timms Morenga</title>. In: <source>Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk</source> von <editor>Uwe Timm</editor> Hrsg. von <editor>Manfred Durzak</editor> <title>und Hartmut Steinecke</title>. <publisher>Kiepenheuer + Witsch</publisher> <other>Köln 1995</other><raw>Rainer Kußler: Interkulturelles Lernen in Uwe Timms Morenga. In: Die Archäologie der Wünsche. Studien zum Werk von Uwe Timm. Hrsg. von Manfred Durzak und Hartmut Steinecke. Kiepenheuer + Witsch. Köln 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Ania</surname></author> <title>Loomba: Colonialism, Postcolonialism</title>. <year>1998</year><raw>Ania Loomba: Colonialism, Postcolonialism. 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Paul Michael</surname> <given-names>Lützeler</given-names></author>: <title>Der Postkoloiale Blick. Deutschsprachige Autoren berichten aus der Dritten Welt</title>. In: <source>Schreiben zwischen den Kulturen</source><raw>Paul Michael Lützeler: Der Postkoloiale Blick. Deutschsprachige Autoren berichten aus der Dritten Welt. In: Schreiben zwischen den Kulturen.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ato</surname> <given-names>Quayson</given-names></author>: <title>Postcolonialism. Theorie, Practice or Process</title>? <publisher>Polity Press</publisher> <other>Cambridge</other> <year>2000</year><raw>Ato Quayson: Postcolonialism. Theorie, Practice or Process? Polity Press, Cambridge 2000</raw></sequence><sequence><author><surname>Colin</surname> <given-names>Riordan</given-names></author>: <title>Gespr ä ch mit Uwe Timm</title>. In: <editor>David Basker</editor> <publisher>Uwe Timm. University of Wales Press</publisher> <other>Cardiff</other>. <year>1999</year><raw>Colin Riordan: Gespr ä ch mit Uwe Timm. In: David Basker: Uwe Timm. University of Wales Press, Cardiff. 1999</raw></sequence><sequence><author><surname>Joachim</surname> <given-names>Warmbold</given-names></author>: <title>Gemania in Africa: Germany`s Colonial Literature</title>. (<other>über</other> ,<publisher>Peter Moor"</publisher> und <editor>Hans Grimm)</editor><raw>Joachim Warmbold: Gemania in Africa: Germany`s Colonial Literature. (über ,,Peter Moor" und Hans Grimm)</raw></sequence>