<sequence><author><surname>Büchner</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Lenz. Studienausgabe</title>. Hg. v <editor>Hubert Gersch</editor> <source>durchges. und erw. Auflage</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year><raw>Büchner, Georg: Lenz. Studienausgabe. Hg. v. Hubert Gersch. durchges. und erw. Auflage. Stuttgart: Reclam 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Büchner</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Woyzeck. Kritische Lese- und Arbeitsausgabe</title>. Hg. v <editor>Lothar Bornscheuer</editor> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year><raw>Büchner, Georg: Woyzeck. Kritische Lese- und Arbeitsausgabe. Hg. v. Lothar Bornscheuer. Stuttgart: Reclam 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Büchner</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>An die Familie</title>. In: <editor>Bornscheuer, Lothar</editor> <title>Erläuterungen und Do- kumente</title>. <source>Georg Büchner Woyzeck</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year><raw>Büchner, Georg: An die Familie. In: Bornscheuer, Lothar: Erläuterungen und Do- kumente. Georg Büchner Woyzeck. Stuttgart: Reclam 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Büchner</surname>, <given-names>Georg</given-names></author>: <title>Dantons Tod</title>. In: <source>Georg Büchner. Gesammelte Werke (Goldmann Klassiker 7510)</source><raw>Büchner, Georg: Dantons Tod. In: Georg Büchner. Gesammelte Werke (Goldmann Klassiker 7510)</raw></sequence><sequence><source>Lexikonartikel und Kommentare</source><raw>Lexikonartikel und Kommentare</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>von: Katharsis</title>. In: <source>ders: Sachwörterbuch der Literatur</source> <volume>5</volume>, <title>verb. und erw</title>. Aufl. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Alfred Körner Verlag</publisher> <year>1969</year><raw>Wilpert, Gero von: Katharsis. In: ders: Sachwörterbuch der Literatur. 5, verb. und erw. Aufl. Stuttgart: Alfred Körner Verlag 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilpert</surname>, <given-names>Gero</given-names></author> <title>von: Mimesis</title>. In: <source>ders: Sachwörterbuch der Literatur. 7., verb. und erw</source> Aufl. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Alfred Körner Verlag</publisher> <year>1989</year><raw>Wilpert, Gero von: Mimesis. In: ders: Sachwörterbuch der Literatur. 7., verb. und erw. Aufl. Stuttgart: Alfred Körner Verlag 1989</raw></sequence><sequence><author><surname>Höfler</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Junges Deutschland</title>. In: <editor>Handlexikon zur Literaturwissenschaft. Hg. v. Krywalski, Diether</editor> <issue>2</issue>., <author><given-names>durchges. Aufl</given-names></author> <other>München</other>: <publisher>Ehrenwirt</publisher> <year>1976</year> · <title>Schäfer, Hans-Dieter: Biedermeier, literarisches</title>. In: <source>Handlexikon zur Literaturwis-</source> senschaft. Hg. v <editor>Krywalski, Diether</editor> <issue>2</issue>., durchges. Aufl <other>München</other>: <publisher>Ehrenwirt</publisher> <year>1976</year> · <title>Bornscheuer, Lothar: Erläuterungen und Dokumente</title>. <source>Georg Büchner Woyzeck</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year><raw>Höfler, Wolfgang: Junges Deutschland. In: Handlexikon zur Literaturwissenschaft. Hg. v. Krywalski, Diether. 2., durchges. Aufl. München: Ehrenwirt 1976 · Schäfer, Hans-Dieter: Biedermeier, literarisches. In: Handlexikon zur Literaturwis- senschaft. Hg. v. Krywalski, Diether. 2., durchges. Aufl. München: Ehrenwirt 1976 · Bornscheuer, Lothar: Erläuterungen und Dokumente. Georg Büchner Woyzeck. Stuttgart: Reclam 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Bornscheuer</surname>, <given-names>Lothar</given-names></author>. <title>Erläuterungen und Dokumente. Georg Büchner Woyzeck</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1998</year><raw>Bornscheuer, Lothar. Erläuterungen und Dokumente. Georg Büchner Woyzeck. Stuttgart: Reclam 1998</raw></sequence><sequence><author><surname>Fink</surname>, <given-names>Gounthier-Louis</given-names></author>: <title>Volkslied- und Verseinlage in den Dramen Büchners</title>. In: <editor>Georg Büchner</editor> Hg. v <editor>Martens, Wolfgang</editor> <other>Darmstadt</other> <year>1973</year><raw>Fink, Gounthier-Louis: Volkslied- und Verseinlage in den Dramen Büchners. In: Georg Büchner. Hg. v. Martens, Wolfgang. Darmstadt 1973</raw></sequence><sequence><author><surname>Glebke</surname>, <given-names>Michael</given-names></author>: <title>Die Philosophie Georg Büchners</title>. <other>Marburg</other>: <publisher>Tectum Verlag</publisher> <year>1995</year> (Marburger <title>wissenschaftliche Beiträge</title>; Bd. <volume>9</volume>)<raw>Glebke, Michael: Die Philosophie Georg Büchners. Marburg: Tectum Verlag 1995 (Marburger wissenschaftliche Beiträge; Bd. 9)</raw></sequence><sequence><author><surname>Glück</surname>, <given-names>Alfons</given-names></author>: <title>Woyzeck - Clarus - Büchner (Umrisse</title>). In: <source>Zweites internationales Georg Büchner Symposion</source> <year>1987</year>. Hg. v <editor>Dedner, Burghard. Meisenheim</editor> u. a. <year>1990</year> · <title>Klotz, Volker: Geschlossene und offene Form</title> <source>im Drama. 4. durchges. und überarb</source><raw>Glück, Alfons: Woyzeck - Clarus - Büchner (Umrisse). In: Zweites internationales Georg Büchner Symposion 1987. Hg. v. Dedner, Burghard. Meisenheim u. a.: 1990 · Klotz, Volker: Geschlossene und offene Form im Drama. 4. durchges. und überarb.</raw></sequence><sequence><author><surname>Aufl</surname></author>. <other>München</other>: <publisher>Carl Hauser Verlag</publisher> <year>1969</year><raw>Aufl. München: Carl Hauser Verlag 1969</raw></sequence><sequence><author><surname>Meier, Albert</surname> (<given-names>I</given-names></author>): <title>Georg Büchners Ästhetik. Diss</title>. <source>Universität Bremen</source> <year>1980</year><raw>Meier, Albert (I): Georg Büchners Ästhetik. Diss. Universität Bremen 1980</raw></sequence><sequence><editor>Meier, Albert (II)</editor> <title>Georg Büchner „Woyzeck“. 2. unveränd</title>. Aufl. <other>München</other> <volume>1986</volume> (= UTB <volume>975</volume>)<raw>Meier, Albert (II): Georg Büchner „Woyzeck“. 2. unveränd. Aufl. München 1986 (= UTB 975)</raw></sequence><sequence><author><surname>Miladinovic</surname>, <given-names>Mira</given-names></author>: <title>Georg Büchners „Lenz“ und</title> <publisher>Johann Friedrich Oberlins</publisher><raw>Miladinovic, Mira: Georg Büchners „Lenz“ und Johann Friedrich Oberlins</raw></sequence><sequence><author><surname>Aufzeichnungen</surname></author>". <title>Eine vergleichende Untersuchung</title>. <other>Frankfurt a</other> <editor>M.; Bern</editor> <other>New York</other> <publisher>Lang</publisher> <year>1986</year> (<source>Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur</source> Bd. <volume>879</volume>)<raw>Aufzeichnungen". Eine vergleichende Untersuchung. Frankfurt a. M.; Bern; New York: Lang 1986 (Europäische Hochschulschriften: Reihe 1, Deutsche Sprache und Literatur; Bd. 879)</raw></sequence><sequence><author><surname>Pongs-Andersson</surname>, <given-names>Frida</given-names></author>: <title>Die Tragödie Georg Büchners</title>. <other>Marburg</other> <year>1975</year><raw>Pongs-Andersson, Frida: Die Tragödie Georg Büchners. Marburg 1975</raw></sequence><sequence><author><surname>Thorn-Prikker</surname>, <given-names>Jan</given-names></author>: <title>Revolutionär ohne Revolution. Interpretationen der Werke Ge- org Büchners</title>. <issue>1</issue>. Aufl. <other>Stuttgart. Klett-Cotta</other> <year>1978</year><raw>Thorn-Prikker, Jan: Revolutionär ohne Revolution. Interpretationen der Werke Ge- org Büchners. 1. Aufl. Stuttgart. Klett-Cotta 1978</raw></sequence><sequence><author><surname>Ullman</surname>, <given-names>Bo</given-names></author>: <title>Die sozialkritische Thematik im Werk Georg Büchners und ihre Ent- faltung im „Woyzeck</title>“. <other>Stockholm</other> <year>1972</year><raw>Ullman, Bo: Die sozialkritische Thematik im Werk Georg Büchners und ihre Ent- faltung im „Woyzeck“. Stockholm 1972</raw></sequence>