<sequence><author><surname>Lafayette</surname></author>, <title>Madame de: La Princesse de Clèves. Texte présenté et commenté par Jean Mesnard</title>. <other>Paris</other>, <year>1980</year>.<raw>Lafayette, Madame de: La Princesse de Clèves. Texte présenté et commenté par Jean Mesnard. Paris, 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>La Rochefoucauld</surname></author> <title>Maximes. Présentation par Jaques Truchet</title>. <other>Paris</other>, <year>1977</year>.<raw>La Rochefoucauld: Maximes. Présentation par Jaques Truchet. Paris, 1977.</raw></sequence><sequence><author><surname>Racine</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>Phèdre. Préface et commentaire par Emmanuel Martin</title>. <other>Paris</other>, <year>1992</year>.<raw>Racine, Jean: Phèdre. Préface et commentaire par Emmanuel Martin. Paris, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Auerbach</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: “<title>Racine und die Leidenschaften”. In.: Gesammelte Aufsätze zur romanischen Philologie</title>. <year>1967</year>.<raw>Auerbach, Erich: “Racine und die Leidenschaften”. In.: Gesammelte Aufsätze zur romanischen Philologie. 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Barthes</surname>, <given-names>Roland</given-names></author>: <title>Sur Racine</title>. <other>Paris</other>, <year>1970</year>.<raw>Barthes, Roland: Sur Racine. Paris, 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dédéyan</surname>, <given-names>Charles</given-names></author>: <title>Racine et sa Phèdre</title>. <other>Paris</other>, <year>1965</year>.<raw>Dédéyan, Charles: Racine et sa Phèdre. Paris, 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Galle</surname>, <given-names>Robert</given-names></author>: <title>Geständnis und Subjektivität. Untersuchungen zum französischen Roman zwischen Klassik und Romantik</title>. <other>München</other>, <year>1986</year>.<raw>Galle, Robert: Geständnis und Subjektivität. Untersuchungen zum französischen Roman zwischen Klassik und Romantik. München, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gelfert</surname>, <given-names>Hans-Dieter</given-names></author>: <title>Die Tragödie. Theorie und Geschichte</title>. <other>Göttingen</other>, <year>1995</year>.<raw>Gelfert, Hans-Dieter: Die Tragödie. Theorie und Geschichte. Göttingen, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Hess</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: “<title>Madame de Lafayette und ihr Werk”. In (ders.): Gesellschaft, Literatur, Wissenschaft</title>. <source>Gesammelte Schriften. München</source> <year>1967</year>. S. <fpage>100</fpage> - <issue>116</issue>.<raw>Hess, Gerhard: “Madame de Lafayette und ihr Werk”. In (ders.): Gesellschaft, Literatur, Wissenschaft. Gesammelte Schriften. München, 1967. S. 100 - 116.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köhler</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Madame de Lafayettes</title> ‚ <title>Princesse de Clèves ‘</title> <other>Hamburg</other>, <year>1959</year>.<raw>Köhler, Erich: Madame de Lafayettes ‚ Princesse de Clèves ‘. Hamburg, 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Köhler</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Vorlesungen zur Geschichte der Französischen Literatur. Klassik I</title>. <other>Stuttgart</other> <year>1983</year>. S. <fpage>62</fpage> - 92<raw>Köhler, Erich: Vorlesungen zur Geschichte der Französischen Literatur. Klassik I. Stuttgart 1983. S. 62 - 92.</raw></sequence><sequence><author><surname>Matzat</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: “<title>Affektrepräsentation im klassischen Diskurs: La Princesse de Clèves</title>”. In: <editor>Fritz Nies, Karlheinz Stierle</editor> (Hrg.): <source>Französische Klassik: Theorie, Literatur, Malerei. München</source> <year>1985</year>. pp. <fpage>231</fpage> - <other>266</other>.<raw>Matzat, Wolfgang: “Affektrepräsentation im klassischen Diskurs: La Princesse de Clèves”. In: Fritz Nies, Karlheinz Stierle (Hrg.): Französische Klassik: Theorie, Literatur, Malerei. München 1985. pp. 231 - 266.</raw></sequence><sequence><author><surname>Matzat</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Dramenstruktur und Zuschauerrolle. Theater in der französischen Klassik</title>. <other>München</other>, <year>1982</year>. S 138 - <fpage>207</fpage>.<raw>Matzat, Wolfgang: Dramenstruktur und Zuschauerrolle. Theater in der französischen Klassik. München, 1982. S 138 - 207.</raw></sequence><sequence><author><surname>Niderst</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>La princesse de Cleèves. Le roman paradoxal</title>. <other>Paris</other>, <year>1973</year>.<raw>Niderst, Alain: La princesse de Cleèves. Le roman paradoxal. Paris, 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Petriconi</surname>, <given-names>H</given-names></author>.: “Der <title>Verzicht auf Liebe</title>”. In: <source>ders.: Metamorphosen der Träume</source> <other>Frankfurt</other>, <year>1971</year>. S. <fpage>99</fpage> - <other>114</other>.<raw>Petriconi, H.: “Der Verzicht auf Liebe”. In: ders.: Metamorphosen der Träume. Frankfurt, 1971. S. 99 - 114.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfister</surname>, <given-names>Manfred</given-names></author>: <title>Das Drama. Theorie und Analyse. 9. Aufl., erw. und bibliogr. aktualisierter Nachdr. der durchges. und erg. Aufl.1988</title>. <other>München</other>, <year>1997</year>.<raw>Pfister, Manfred: Das Drama. Theorie und Analyse. 9. Aufl., erw. und bibliogr. aktualisierter Nachdr. der durchges. und erg. Aufl.1988. München, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rohou</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>La tragédie classique</title>.<raw>Rohou, Jean: La tragédie classique.</raw></sequence><sequence><author><surname>Virmaux</surname>, <given-names>Odette</given-names></author>: <title>Les héroines romanesques de Madame de La Fayette</title>. <other>Paris</other>, <year>1981</year>.<raw>Virmaux, Odette: Les héroines romanesques de Madame de La Fayette. Paris, 1981.</raw></sequence>