<sequence><other>James, Henry</other><raw>James, Henry</raw></sequence><sequence><year>19861878</year> <title>The Europeans</title>. <other>Harmondsworth u.a.</other> <publisher>Penguin</publisher>.<raw>19861878 The Europeans. Harmondsworth u.a.: Penguin.</raw></sequence><sequence><publisher>Filmmaterial</publisher><raw>Filmmaterial</raw></sequence><sequence><author><surname>The Europeans</surname> <given-names>GB/USA</given-names></author> <year>1979</year>. <title>Regie: James Ivory, Produzent: Isamil Merchant, Drehbuch: Ruth Prawer Jhabvala</title>. <source>Originalfassung</source>, <volume>87</volume> min.<raw>The Europeans, GB/USA 1979. Regie: James Ivory, Produzent: Isamil Merchant, Drehbuch: Ruth Prawer Jhabvala. Originalfassung, 87 min.</raw></sequence><sequence>Barthes, <other>Roland</other><raw>Barthes, Roland</raw></sequence><sequence><year>1982</year> <title>The reality effect</title>. In: <source>French Literary Theory Today</source> hg. <editor>Tzvetan Todorov</editor> <other>Cambridge</other>: <publisher>Cambridge University Press</publisher> <fpage>11</fpage> - <lpage>17</lpage>.<raw>1982 The reality effect. In: French Literary Theory Today, hg. Tzvetan Todorov. Cambridge: Cambridge University Press, 11-17.</raw></sequence><sequence><author><surname>Booth</surname>, <given-names>Wayne C</given-names></author><raw>Booth, Wayne C.</raw></sequence><sequence><year>101973[1961</year>] <title>The Rhetoric of Fiction</title>. <other>Chicago u. London</other> <publisher>The University of Chicago Press</publisher> Bordwell, David<raw>101973[1961] The Rhetoric of Fiction. Chicago u. London: The University of Chicago Press. Bordwell, David</raw></sequence><sequence><year>1991</year> <title>Making Meaning. Inference and Rhetoric in the Interpretation of Cinema</title>. <other>Cambridge u. London</other> <publisher>Harvard University Press</publisher> <other>Buckley, Tom</other><raw>1991 Making Meaning. Inference and Rhetoric in the Interpretation of Cinema. Cambridge u. London: Harvard University Press. Buckley, Tom</raw></sequence><sequence><year>1979</year> Lee <title>Remick crosses paths with Henry James</title>. In: <source>The New York Times</source> Vol. <volume>CXXIX</volume>, No. <volume>44,396</volume>, <other>November 9, C16. Canby, Vincent</other><raw>1979 Lee Remick crosses paths with Henry James. In: The New York Times Vol. CXXIX, No. 44,396, November 9, C16. Canby, Vincent</raw></sequence><sequence><year>1979</year> <author><surname>Screen</surname></author>: <title>James's ,The Europeans,' at Film Festival</title>. In: <source>The New York Times</source> Vol <volume>CXXIX</volume>, No. <issue>44,358</issue>, October 2, C8<raw>1979 Screen: James's ,The Europeans,' at Film Festival. In: The New York Times Vol CXXIX, No. 44,358, October 2, C8.</raw></sequence><sequence><author><surname>Chatman</surname></author>, <other>Seymour</other><raw>Chatman, Seymour</raw></sequence><sequence><year>1981</year> <title>What Novels Can Do That Films Can't (and Vice Versa</title>). In: <editor>On narrative, hg. W.J.T. Mitchell</editor> <other>Chicago u. London</other> <publisher>The University of Chicago Press</publisher> <fpage>117</fpage> - <lpage>136</lpage>. <year>1990</year> <title>Coming to Terms. The Rhetoric of Narrative in Fiction and Film</title>. <other>Ithaca u. London</other> <publisher>Cornell University</publisher> Press. Crick, P<raw>1981 What Novels Can Do That Films Can't (and Vice Versa). In: On narrative, hg. W.J.T. Mitchell. Chicago u. London: The University of Chicago Press, 117-136. 1990 Coming to Terms. The Rhetoric of Narrative in Fiction and Film. Ithaca u. London: Cornell University Press. Crick, P.</raw></sequence><sequence><title>1986 Notes</title>. In: <source>James</source> <year>1986</year>, <fpage>195</fpage> - <lpage>204</lpage>. Dannenberg, Hilary P<raw>1986 Notes. In: James 1986, 195-204. Dannenberg, Hilary P.</raw></sequence><sequence><year>1995</year> Die <title>Entwicklung von Theorien der Erzählstruktur und des Plot-Begriffs</title>. In: <source>Literaturwissenschaftliche Theorien, Modelle und Methoden</source> hg. <editor>Ansgar Nünning</editor> <other>Trier</other>: <publisher>WVT Wissenschaftlicher Verlag Trier</publisher> <fpage>51</fpage> - <lpage>68</lpage>.<raw>1995 Die Entwicklung von Theorien der Erzählstruktur und des Plot-Begriffs. In: Literaturwissenschaftliche Theorien, Modelle und Methoden, hg. Ansgar Nünning. Trier: WVT Wissenschaftlicher Verlag Trier, 51-68.</raw></sequence><sequence>Eco, <other>Umberto</other><raw>Eco, Umberto</raw></sequence><sequence><year>1968</year> <title>Die Gliederung des filmischen Code</title>. In: <source>Sprache im technischen Zeitalter</source> <volume>27</volume>, <fpage>230</fpage> - <lpage>252</lpage>. <other>Ensslen, Klaus</other><raw>1968 Die Gliederung des filmischen Code. In: Sprache im technischen Zeitalter 27, 230-252. Ensslen, Klaus</raw></sequence><sequence><year>1988</year> <title>The Europeans. A Sketch</title>. In: <source>Kindlers Neues Literaturlexikon. Studienausgabe in 21 Bde.</source> hg. <editor>Walter Jens</editor> <other>München</other>: <publisher>Kindler</publisher>, Bd. <volume>8</volume>, <other>587f. Faulstich, Werner</other><raw>1988 The Europeans. A Sketch. In: Kindlers Neues Literaturlexikon. Studienausgabe in 21 Bde., hg. Walter Jens. München: Kindler, Bd. 8, 587f. Faulstich, Werner</raw></sequence><sequence><year>1980</year> <title>Einf ü hrung in die Filmanalyse</title>. <other>3., vollst. neu bearb. u. erhebl</other> erw. Aufl <other>Tübingen</other>: <publisher>Narr. Foster, Hal</publisher><raw>1980 Einf ü hrung in die Filmanalyse. 3., vollst. neu bearb. u. erhebl. erw. Aufl. Tübingen: Narr. Foster, Hal</raw></sequence><sequence><year>1988</year> Preface. In <source>Vision and Visuality</source> hg. ders <other>Seattle</other>: <publisher>Bay Press</publisher> <other>ix-xiv. Hirsh, Allen</other><raw>1988 Preface. In: Vision and Visuality, hg. ders. Seattle: Bay Press, ix-xiv. Hirsh, Allen</raw></sequence><sequence><year>1983</year> <title>Europeans: Henry James, James Ivory, and ,,That Nice Mr. Emerson</title>". In: <source>Literature/Film Quarterly</source> <volume>11</volume>, <fpage>112</fpage> - <lpage>119</lpage>. <other>Jahn, Manfred</other><raw>1983 Europeans: Henry James, James Ivory, and ,,That Nice Mr. Emerson". In: Literature/Film Quarterly 11, 112-119. Jahn, Manfred</raw></sequence><sequence><year>1995</year> Narratologie: <title>Methoden und Modelle der Erzähltheorie</title>. In: <editor>Literaturwissenschaftliche Theorien</editor> <title>Modelle und Methoden. Eine Einf ü hrung</title>, hg. <editor>Ansgar Nünning</editor> <other>Trier</other>: <publisher>WVT Wissenschaftlicher Verlag Trier</publisher> <fpage>29</fpage> - <lpage>50</lpage>. <other>Knilli, Friedrich</other><raw>1995 Narratologie: Methoden und Modelle der Erzähltheorie. In: Literaturwissenschaftliche Theorien, Modelle und Methoden. Eine Einf ü hrung, hg. Ansgar Nünning. Trier: WVT Wissenschaftlicher Verlag Trier, 29-50. Knilli, Friedrich</raw></sequence><sequence><year>1968</year> <title>Präliminarien zur Kinosemiologie</title>. In: <source>Sprache im technischen Zeitalter</source> <volume>27</volume>, <fpage>181</fpage> - <lpage>184</lpage>. <other>Korte, Helmut</other><raw>1968 Präliminarien zur Kinosemiologie. In: Sprache im technischen Zeitalter 27, 181-184. Korte, Helmut</raw></sequence><sequence><year>1997[1986]Möglichkeiten</year> <title>und Bedingungen der Systematischen Filmanalyse</title>. In: <source>Systematische Filmanalyse in der Praxis</source> hg. ders. <volume>2</volume>. <title>Aufl, unveränd. Nachdr</title>. <other>Braunschweig</other>: <publisher>Hochschule für Bildende Künste</publisher> <fpage>11</fpage> - <lpage>73</lpage>. <other>Korte, Hermann</other><raw>1997[1986]Möglichkeiten und Bedingungen der Systematischen Filmanalyse. In: Systematische Filmanalyse in der Praxis, hg. ders., 2. Aufl, unveränd. Nachdr. Braunschweig: Hochschule für Bildende Künste, 11-73. Korte, Hermann</raw></sequence><sequence><year>1996</year> <title>Bildlichkeit. In: Grundz ü ge der Literaturwissenschaft</title>, hg. <editor>Heinz Ludwig Arnold</editor> u. <editor>Heinrich Detering</editor> <other>München</other>: <publisher>dtv</publisher>, <fpage>257</fpage> - <lpage>271</lpage>. <other>Lubbock, Percy</other><raw>1996 Bildlichkeit. In: Grundz ü ge der Literaturwissenschaft, hg. Heinz Ludwig Arnold u. Heinrich Detering. München: dtv, 257-271. Lubbock, Percy</raw></sequence><sequence><year>1966[1921</year>] <title>The Craft of Fiction</title>. <other>London</other>: <publisher>Jonathan Cape. Martens, Klaus</publisher><raw>1966[1921] The Craft of Fiction. London: Jonathan Cape. Martens, Klaus</raw></sequence><sequence><year>1988</year> <title>Die Amerikanische Literatur</title>. In: <source>Kindlers Neues Literaturlexikon. Studienausgabe in 21 Bde.</source> hg. <editor>Walter Jens</editor> <other>München</other>: <publisher>Kindler</publisher>, Bd. <volume>20</volume>, <fpage>311</fpage> - <lpage>337</lpage>. <other>Martin, Judith</other><raw>1988 Die Amerikanische Literatur. In: Kindlers Neues Literaturlexikon. Studienausgabe in 21 Bde., hg. Walter Jens. München: Kindler, Bd. 20, 311-337. Martin, Judith</raw></sequence><sequence><year>1979</year> <title>Europeans: H. James on The Screen</title>. In: <source>The Washington Post December 21. Nach: http://www.gti.net/iksrog/poldark/robin/791221wp.htm</source> <other>Metz, Christian</other><raw>1979 Europeans: H. James on The Screen. In: The Washington Post December 21. Nach: http://www.gti.net/iksrog/poldark/robin/791221wp.htm. Metz, Christian</raw></sequence><sequence><year>1968a</year> <title>Probleme der Denotation im Spielfilm</title>. In: <source>Sprache im technischen Zeitalter</source> <volume>27</volume>, 205- <fpage>230</fpage>.<raw>1968a Probleme der Denotation im Spielfilm. In: Sprache im technischen Zeitalter 27, 205- 230.</raw></sequence><sequence><year>1968b</year> <title>Essais sur la Signification au Cin é ma</title>. <other>Paris</other>: <publisher>Éditions Klincksieck</publisher><raw>1968b Essais sur la Signification au Cin é ma. Paris: Éditions Klincksieck.</raw></sequence><sequence><year>1980</year> <title>Trucage and the Film</title>. In: <source>The Language of</source> Images, hg <editor>W.J.T. Mitchell</editor> <other>Chicago u. London</other> <publisher>The University of Chicago Press</publisher> <fpage>151</fpage> - <lpage>169</lpage>. Mitchell, W.J.T<raw>1980 Trucage and the Film. In: The Language of Images, hg. W.J.T. Mitchell. Chicago u. London: The University of Chicago Press, 151-169. Mitchell, W.J.T</raw></sequence><sequence><year>1990</year> <title>Was ist ein Bild</title>? In: <source>Bildlichkeit. Internationale Beitr ä ge zur Poetik</source> hg. <editor>Volker Bohn</editor> <other>Frankfurt a. Main</other> <publisher>Suhrkamp</publisher>, <fpage>17</fpage> - <lpage>68</lpage>. <other>Monaco, James</other><raw>1990 Was ist ein Bild? In: Bildlichkeit. Internationale Beitr ä ge zur Poetik, hg. Volker Bohn. Frankfurt a. Main: Suhrkamp, 17-68. Monaco, James</raw></sequence><sequence><year>19991980</year> <title>Film verstehen. Kunst, Technik, Sprache, Geschichte und Theorie des Films und der Medien. Mit einer Einf ü hrung in Multimedia</title>. <source>Überarb. u. erw. Neuausgabe. Reinbek b</source> <other>Hamburg</other>: <publisher>Rowohlt. Morris, George</publisher><raw>19991980 Film verstehen. Kunst, Technik, Sprache, Geschichte und Theorie des Films und der Medien. Mit einer Einf ü hrung in Multimedia. Überarb. u. erw. Neuausgabe. Reinbek b. Hamburg: Rowohlt. Morris, George</raw></sequence><sequence><year>1979</year> <title>Filming Henry James - Britain Vs. America</title>. In: <source>The New York Times</source> Vol. <volume>CXXIX</volume>, No. <volume>44,356</volume>, <other>September 30, D1</other> u. D17. Rimmon-Kenan, Shlomith<raw>1979 Filming Henry James - Britain Vs. America. In: The New York Times Vol. CXXIX, No. 44,356, September 30, D1 u. D17. Rimmon-Kenan, Shlomith</raw></sequence><sequence><year>1994</year> <title>Narrative Fiction. Contemporary Poetics</title>. <other>London u. New York</other> <publisher>Routledge. Schickel, Richard</publisher><raw>1994 Narrative Fiction. Contemporary Poetics. London u. New York: Routledge. Schickel, Richard</raw></sequence><sequence><year>1979</year> <title>Correct Form - The Europeans</title>. In: <source>Time Magazine November. Nach: http://www.gti.net/iksrog/poldark/robin/7911time.htm</source> Schütz, Erhard u. Wegmann, Thomas<raw>1979 Correct Form - The Europeans. In: Time Magazine November. Nach: http://www.gti.net/iksrog/poldark/robin/7911time.htm. Schütz, Erhard u. Wegmann, Thomas</raw></sequence><sequence><year>1996</year> <title>Literatur und Medien</title>. In: <source>Grundz</source> ü <title>ge der Literaturwissenschaft</title>, hg. <editor>Heinz Ludwig Arnold</editor> u. <editor>Heinrich Detering</editor> <other>München</other>: <publisher>dtv</publisher>, <fpage>52</fpage> - <lpage>77</lpage>. <other>Tanner, Tony</other><raw>1996 Literatur und Medien. In: Grundz ü ge der Literaturwissenschaft, hg. Heinz Ludwig Arnold u. Heinrich Detering. München: dtv, 52-77. Tanner, Tony</raw></sequence><sequence>1986 <author><surname>Introduction</surname></author>. In: <source>James</source> <year>1986</year>, <fpage>7</fpage> - <lpage>29</lpage>. <other>Zurbuch, Werner</other><raw>1986 Introduction. In: James 1986, 7-29. Zurbuch, Werner</raw></sequence><sequence><year>1968</year> <title>Die Linguistik des Film</title>. In: <source>Sprache im technischen Zeitalter</source> <volume>27</volume>, <fpage>191</fpage> - <lpage>204</lpage>.<raw>1968 Die Linguistik des Film. In: Sprache im technischen Zeitalter 27, 191-204.</raw></sequence>