<sequence><author><surname>Brinker</surname></author> <title>- von der Heyde, Claudia: Geliebte Mutter, mütterliche Geliebte, Rolleninszenierung in höfischen Romanen</title>. <other>Bonn</other> <year>1996</year>.<raw>Brinker - von der Heyde, Claudia: Geliebte Mutter, mütterliche Geliebte, Rolleninszenierung in höfischen Romanen. Bonn 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bumke</surname>, <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Höfische Kultur - Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter</title>. <volume>2</volume>. Bd. <issue>München4</issue> <year>1987</year>.<raw>Bumke, Joachim: Höfische Kultur - Literatur und Gesellschaft im hohen Mittelalter. 2. Bd. München4 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Brummak</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Die Darstellung des Orients in den deutschen Alexandergeschichten des Mittelalters</title>. <other>Berlin</other> <year>1966</year>.<raw>Brummak, Jürgen: Die Darstellung des Orients in den deutschen Alexandergeschichten des Mittelalters. Berlin 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>De Boor</surname> <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Die höfische Literatur, Vorbereitung, Blüte und Ausklang 1170-1250</title>, in: <other>Ders</other>: <title>Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur</title> <source>Gegenwart</source>. <volume>2</volume>. Bd. München10 <year>1979</year>.<raw>De Boor, Helmut: Die höfische Literatur, Vorbereitung, Blüte und Ausklang 1170-1250, in: Ders: Geschichte der deutschen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart. 2. Bd. München10 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ders</surname>. <given-names>H</given-names></author> <title>ö vescheit- Haltung und Stil höfischer Existenz</title>, in: <editor>Günter Eifler</editor> (Hrsg.): <source>Ritterliches Tugendsystem</source> <other>Darmstadt</other> <year>1970</year>.<raw>Ders. H ö vescheit- Haltung und Stil höfischer Existenz, in: Günter Eifler (Hrsg.): Ritterliches Tugendsystem. Darmstadt 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ehlert</surname>, <given-names>Trude</given-names></author>: <title>Alexander und die Frauen in spätantiken und mittelalterlichen Alexandererzählungen</title>, in: <editor>Willi Erzgräber</editor> (Hrsg.): <source>Kontinuität und</source> <title>Transformation der Antike im Mittelalter</title>. <source>Veröffentlichung der Kongreßakten zum Freiburger Symposium des Mediävistenverbandes</source> <other>Sigmaringen</other> <year>1989</year>.<raw>Ehlert, Trude: Alexander und die Frauen in spätantiken und mittelalterlichen Alexandererzählungen, in: Willi Erzgräber (Hrsg.): Kontinuität und Transformation der Antike im Mittelalter. Veröffentlichung der Kongreßakten zum Freiburger Symposium des Mediävistenverbandes. Sigmaringen 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dies. Der</surname></author> <title>Alexanderroman</title> in: <editor>Horst Brunner</editor> (Hrsg.): <source>Mittelhochdeutsche Romane und Heldenepen</source> <other>Stuttgart</other> <year>1993</year>.<raw>Dies. Der Alexanderroman, in: Horst Brunner (Hrsg.): Mittelhochdeutsche Romane und Heldenepen. Stuttgart 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Einhorn</surname>, <given-names>Jürgen W.</given-names></author> <title>Spiritalis Unicornis. Das Einhorn als Bedeutungsträger in Literatur und Kunst des Mittelalters</title>. <other>München</other> <year>1976</year>.<raw>Einhorn, Jürgen W.: Spiritalis Unicornis. Das Einhorn als Bedeutungsträger in Literatur und Kunst des Mittelalters. München 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grammel</surname>, <given-names>Elisabeth</given-names></author>: <title>Studien über den Wandel des Alexanderbildes in der deutschen Dichtung des</title> <source>12. und 13. Jahrhunderts</source> <other>Frankfurt</other> <year>1931</year>.<raw>Grammel, Elisabeth: Studien über den Wandel des Alexanderbildes in der deutschen Dichtung des 12. und 13. Jahrhunderts. Frankfurt 1931.</raw></sequence><sequence><author><surname>Haupt</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author> <title>: Alexanders Orientfahrt. Das Fremde als Spielraum für ein höfisches Kulturmuster</title>, in: <editor>Eijiro Iwasaki</editor> (Hrsg.): <source>Begegnungen mit dem »Fremden«. Grenzen, Traditionen, Vergleiche. Akten des VIII. Internationalen Germanistenkongresses</source> Bd. <volume>7</volume>. <other>Tokyo</other> <year>1990</year>.<raw>Haupt, Barbara : Alexanders Orientfahrt. Das Fremde als Spielraum für ein höfisches Kulturmuster, in: Eijiro Iwasaki (Hrsg.): Begegnungen mit dem »Fremden«. Grenzen, Traditionen, Vergleiche. Akten des VIII. Internationalen Germanistenkongresses. Bd. 7. Tokyo 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lenz</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author> <author><surname>Walter</surname></author>: <title>Einführende Bemerkungen zu den mittelalterlichen Pseudo-Ovidiana</title>, in: <editor>Michael von Albrecht/Ernst Zinn</editor> <publisher>Ovid</publisher>. <other>Darmstadt</other> <year>1968</year><raw>Lenz, Friedrich Walter: Einführende Bemerkungen zu den mittelalterlichen Pseudo-Ovidiana, in: Michael von Albrecht/Ernst Zinn: Ovid. Darmstadt 1968</raw></sequence><sequence><author><surname>Mohr</surname>, <given-names>Gerd Heinz</given-names></author> <title>Lexikon der Symbole. Bilder und Zeichen der christlichen Kunst</title>. <other>Düsseldorf</other> <year>1971</year>.<raw>Mohr, Gerd Heinz: Lexikon der Symbole. Bilder und Zeichen der christlichen Kunst. Düsseldorf 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Maurer</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Der Topos von den Minnesklaven</title>, in: <source>DVjs</source> <volume>27</volume> (<year>1953</year>).<raw>Maurer, Friedrich: Der Topos von den Minnesklaven, in: DVjs 27 (1953).</raw></sequence><sequence><author><surname>Offermanns</surname>, <given-names>Winfried</given-names></author>: <title>Die Wirkung Ovids auf die literarische Sprache der lateinischen Liebesdichtung des 11. und 12. Jahrhunderts</title>, in: <editor>Carl Langosch</editor> (Hrsg.): <source>Beiträge zum Mittellateinischen Jahrbuch</source> <volume>4</volume>. Bd. <other>Wuppertal</other> <year>1970</year>.<raw>Offermanns, Winfried: Die Wirkung Ovids auf die literarische Sprache der lateinischen Liebesdichtung des 11. und 12. Jahrhunderts, in: Carl Langosch (Hrsg.): Beiträge zum Mittellateinischen Jahrbuch. 4. Bd. Wuppertal 1970.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ruh</surname>, <given-names>Kurt</given-names></author>: <title>Höfische Epik des deutschen Mittelalters, Bd.1</title>. <other>Berlin</other> <year>1967</year>.<raw>Ruh, Kurt: Höfische Epik des deutschen Mittelalters, Bd.1. Berlin 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schnell</surname>, <given-names>Rüdiger</given-names></author>: <title>Causa amores. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur</title>. <other>Bern</other> <year>1985</year>.<raw>Schnell, Rüdiger: Causa amores. Liebeskonzeption und Liebesdarstellung in der mittelalterlichen Literatur. Bern 1985.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schöpf</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Fabeltiere</title> <other>Wiesbaden</other> <year>1988</year>.<raw>Schöpf, Hans: Fabeltiere. Wiesbaden 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stackmann</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Ovid im deutschen Mittelalter</title>, in: <source>Arcadia</source>. <volume>1</volume> (<year>1960</year>), S. <fpage>231</fpage> - <lpage>254</lpage>.<raw>Stackmann, Karl: Ovid im deutschen Mittelalter, in: Arcadia. 1 (1960), S. 231-254.</raw></sequence><sequence><author><surname>Szklenar</surname>, <given-names>Hans</given-names></author>: <title>Studien zum Bild des Orients in vorhöfischen deutschen Epen</title>. <other>Göttingen</other> <year>1966</year>.<raw>Szklenar, Hans: Studien zum Bild des Orients in vorhöfischen deutschen Epen. Göttingen 1966.</raw></sequence><sequence><author><surname>Urbanek</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Umfang und Intention von Lamprechts Alexanderlied</title>, in: <source>ZfdA</source> <volume>99</volume> (<year>1970</year>) S. <fpage>96</fpage> - <lpage>120</lpage>.<raw>Urbanek, Friedrich: Umfang und Intention von Lamprechts Alexanderlied, in: ZfdA 99 (1970) S. 96-120.</raw></sequence><sequence><title>Publius Vergilius Maro: Bucolica (Hirtengedichte). Lateinisch und in deutscher Übersetzung von Rudolf Alexander Schröder</title>. <other>Frankfurt a. M</other> <year>1957</year>. Eccloge 10<raw>Publius Vergilius Maro: Bucolica (Hirtengedichte). Lateinisch und in deutscher Übersetzung von Rudolf Alexander Schröder. Frankfurt a. M. 1957. Eccloge 10.</raw></sequence><sequence><author><surname>Weddige</surname>, <given-names>Hilkert</given-names></author>: <title>Einführung in die germanistische Mediävistik</title>, <other>München</other> <year>1987</year>.<raw>Weddige, Hilkert: Einführung in die germanistische Mediävistik, München 1987.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilmanns</surname>, <given-names>W.: Alexander</given-names></author> <title>und Candace</title>, in: <source>ZfdA</source> <volume>45</volume> (<year>1901</year>), S. <fpage>229</fpage> - <lpage>244</lpage>.<raw>Wilmanns, W.: Alexander und Candace, in: ZfdA 45 (1901), S. 229-244.</raw></sequence>