<sequence><publisher>Primärtexte</publisher><raw>Primärtexte</raw></sequence><sequence><author><surname>Von Goethe</surname> <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Wolfgang</surname></author>: <title>Gedichte 1756 - 1799. Bibliothek</title> <source>der Klassiker/18</source> hrsg. von <editor>Karl Eibel</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1987</year>, S. <fpage>686</fpage> - <other>692</other>.<raw>Von Goethe, Johann Wolfgang: Gedichte 1756 - 1799. Bibliothek der Klassiker/18, hrsg. von Karl Eibel, Frankfurt am Main 1987, S. 686 - 692.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann Wolfgang</given-names></author> <title>Faust. Texte</title>, hrsg. von <editor>Albrecht Schöne</editor> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1999</year>.<raw>Goethe, Johann Wolfgang: Faust. Texte, hrsg. von Albrecht Schöne, Frankfurt am Main 1999.</raw></sequence><sequence><title>Handwörterbuch des deutschen Aberglaubens</title>, Band <volume>VI</volume>, hrsg. von u. a. E <source>Hoffmann-Krayer, Berlin/Leipzig 1934/1935</source><raw>Handwörterbuch des deutschen Aberglaubens, Band VI, hrsg. von u. a. E. Hoffmann-Krayer, Berlin/Leipzig 1934/1935.</raw></sequence><sequence><title>Handwörterbuch des deutschen Aberglaubens</title>, Band <volume>IX</volume>, hrsg. von u. a <editor>E. Hoffmann-Krayer</editor> <other>Berlin</other> <year>1938/41</year>.<raw>Handwörterbuch des deutschen Aberglaubens, Band IX, hrsg. von u. a. E. Hoffmann-Krayer, Berlin 1938/41.</raw></sequence><sequence><author><surname>Laufhütte</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Die deutsche Kunstballade. Gattungsbegriff und Gattungsgeschichte</title>, in: <editor>Text- sorte</editor> <title>und literarische Gattung. Dokumentation des Germanistentages in Hamburg vom 1</title>. <source>bis 4. April 1979</source> hrsg. vom <title>Vorstand der Vereinigung der deutschen Hochschulgermanisten</title>, <other>Berlin</other> <year>1983</year>, S.335- <fpage>347</fpage>.<raw>Laufhütte, Hartmut: Die deutsche Kunstballade. Gattungsbegriff und Gattungsgeschichte, in: Text- sorte und literarische Gattung. Dokumentation des Germanistentages in Hamburg vom 1. bis 4. April 1979, hrsg. vom Vorstand der Vereinigung der deutschen Hochschulgermanisten, Berlin 1983, S.335- 347.</raw></sequence><sequence><author><surname>Meyers</surname> <given-names>Taschen</given-names></author> <title>Lexikon in 10 Bänden, hrsg. und bearbeitet von Meyers Lexikonredaktion, Weltbild Sonderausgabe</title>, <other>Augsburg</other> <year>1999</year>.<raw>Meyers Taschen Lexikon in 10 Bänden, hrsg. und bearbeitet von Meyers Lexikonredaktion, Weltbild Sonderausgabe, Augsburg 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schemme</surname>, <given-names>Wolfgang: Goethe</given-names></author> <title>Die Braut von Korinth. Von der literarischen Dignität des Vampirs</title>, in: <source>Wirkendes Wort. Deutsche Sprache in Forschung und Lehre</source> Band <volume>36/1986</volume>, hrsg. von u. a. Theodor Lewandowski, S <fpage>335</fpage> - <other>346</other>.<raw>Schemme, Wolfgang: Goethe: Die Braut von Korinth. Von der literarischen Dignität des Vampirs, in: Wirkendes Wort. Deutsche Sprache in Forschung und Lehre, Band 36/1986, hrsg. von u. a. Theodor Lewandowski, S. 335 - 346.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schulz</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Liebesüberfluß. Zu Goethes Ballade ,,Die Braut von Corinth". Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts</title>, hrsg. von <editor>Christoph Perels</editor> <other>Tübingen</other> <year>1996</year>, S. <fpage>38</fpage> - <other>69</other>.<raw>Schulz, Gerhard: Liebesüberfluß. Zu Goethes Ballade ,,Die Braut von Corinth". Jahrbuch des freien deutschen Hochstifts, hrsg. von Christoph Perels, Tübingen 1996, S. 38 - 69.</raw></sequence>