<sequence><author><surname>Bauer</surname>, <given-names>Dümotz, Golowin</given-names></author> <title>Lexikon der Symbole. Mythen, Symbole und Zeichen in Kultur, Religion, Kunst und Alltag</title>. <other>Wilhelm</other> Heyne Verlag, München <year>1990</year>. <title>Bessler, Gabriele: Von Nixen und Wasserfrauen</title>. DuMont Buchverlag, Köln <year>1995</year>. <title>Die Bibel. Altes und neues Testament</title>. <source>Einheitsübersetzung. Verlag Herder</source> <other>Stuttgart</other>, <year>1980</year>. <title>Gentili, Augusto: Da Tiziano a Tiziano. Mito e allegoria nella</title> <source>cultura veneziana del Cinquecento. Bulzoni Editore</source> Roma, <year>1988</year>.<raw>Bauer, Dümotz, Golowin: Lexikon der Symbole. Mythen, Symbole und Zeichen in Kultur, Religion, Kunst und Alltag. Wilhelm Heyne Verlag, München, 1990. Bessler, Gabriele: Von Nixen und Wasserfrauen. DuMont Buchverlag, Köln, 1995. Die Bibel. Altes und neues Testament. Einheitsübersetzung. Verlag Herder, Stuttgart, 1980. Gentili, Augusto: Da Tiziano a Tiziano. Mito e allegoria nella cultura veneziana del Cinquecento. Bulzoni Editore, Roma, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heath</surname>, <given-names>John</given-names></author>: <title>Actaeon, the unmannerly intruder. The myth and its meaning in classical literature</title>. <publisher>Peter Lang Publishing, Inc.</publisher> <other>New York</other> <year>1992</year>.<raw>Heath, John: Actaeon, the unmannerly intruder. The myth and its meaning in classical literature. Peter Lang Publishing, Inc., New York, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goethe</surname>, <given-names>Johann</given-names></author> <author><surname>Wolfgang</surname></author>: <title>Dichtung und Wahrheit</title>. <publisher>Insel Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1965</year>. <title>Koncsik, Imre: Die Ursünde - ein philosophischer Deutungsversuch -</title>. <publisher>Tectum Verlag</publisher> <other>Marburg</other>, <year>1995</year><raw>Goethe, Johann Wolfgang: Dichtung und Wahrheit. Insel Verlag, Frankfurt am Main, 1965. Koncsik, Imre: Die Ursünde - ein philosophischer Deutungsversuch -. Tectum Verlag, Marburg, 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname> <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>der Mensch ohne Hülle ist eigentlich der Mensch`. Goethe und Heinrich von Kleist in der Geschichte des physiognomischen Blicks</title>. In: <source>Jahrbuch Kleist 1988/89</source><raw>Neumann Gerhard: ,der Mensch ohne Hülle ist eigentlich der Mensch`. Goethe und Heinrich von Kleist in der Geschichte des physiognomischen Blicks. In: Jahrbuch Kleist 1988/89.</raw></sequence><sequence><editor>Erich Schmidt Verlag</editor> <other>Berlin</other>, <year>1988</year>.<raw>Erich Schmidt Verlag, Berlin, 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Skandalon. Geschlechterrolle und transzendentale Familie in Kleists ,Marquise von O</title>.` In: <source>Heinrich von Kleist. Kriegsfall - Rechtsfall - Sündenfall</source><raw>Neumann, Gerhard: Skandalon. Geschlechterrolle und transzendentale Familie in Kleists ,Marquise von O.` In: Heinrich von Kleist. Kriegsfall - Rechtsfall - Sündenfall.</raw></sequence><sequence><publisher>Rombach</publisher><raw>Rombach</raw></sequence><sequence><author><surname>Druck-</surname></author> und <title>Verlagshaus, Freiburg im Breisgau</title>, <year>1994</year>.<raw>Druck- und Verlagshaus, Freiburg im Breisgau, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ovid</surname></author>: <fpage>M</fpage> - <lpage></lpage>. Artemis Verlag, Zürich <year>1996</year>. <other>Ovid</other>: <publisher>Metamorphosen. Reclam Verlag</publisher> <other>Stuttgart</other>, <year>1998</year>.<raw>Ovid: Metamorphosen. Artemis Verlag, Zürich, 1996. Ovid: Metamorphosen. Reclam Verlag, Stuttgart, 1998.</raw></sequence><sequence><author><surname>Paul</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>Vorschule der Ästhetik. Levana oder Erziehlehre. Wissenschaftliche Buchgesellschaft</title>, <other>Darmstadt</other>, <year>1967</year>.<raw>Paul, Jean: Vorschule der Ästhetik. Levana oder Erziehlehre. Wissenschaftliche Buchgesellschaft, Darmstadt, 1967.</raw></sequence><sequence><author><surname>Pfeiffer</surname> <given-names>Joachim</given-names></author>: <title>Die zerbrochenen Bilder. Gestörte Ordnungen im Werk Heinrich von Kleists</title>. <source>Verlag Königshausen und Neumann, Würzburg</source> <year>1989</year>.<raw>Pfeiffer Joachim: Die zerbrochenen Bilder. Gestörte Ordnungen im Werk Heinrich von Kleists. Verlag Königshausen und Neumann, Würzburg, 1989.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ringleb</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Das Ende der Idyllendichtung</title>. In: <source>Jahrbuch der Deutschen Schillergesellschaft</source> <volume>7</volume>, <year>1963</year>, S. <fpage>313</fpage> - <lpage>351</lpage>.<raw>Ringleb, Heinrich: Das Ende der Idyllendichtung. In: Jahrbuch der Deutschen Schillergesellschaft 7, 1963, S. 313-351.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schneider</surname>, <given-names>Helmut J.</given-names></author> <title>Idyllen der Deutschen</title>. <publisher>Insel Verlag</publisher> <other>Frankfurt am Main</other> <year>1978</year>.<raw>Schneider, Helmut J.: Idyllen der Deutschen. Insel Verlag, Frankfurt am Main, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Tismar</surname>, <given-names>Jens</given-names></author>: <title>Gestörte Idyllen</title>. In: <source>Literatur als</source> <author><surname>Kunst</surname>. <given-names>Carl Hauser</given-names></author> <author><surname>Verlag</surname>, <given-names>München</given-names></author>, <year>1973</year>. <title>von Matt, Peter: Liebesverrat. Die Treulosen in der Literatur</title>. <other>Deutscher</other> <publisher>Taschenbuch Verlag</publisher> <other>München</other>, <year>1999</year>. <title>von Ranke-Graves</title>, <other>Robert</other>: <publisher>Griechische Mythologie. Quellen und Deutung. Rowohlt Taschenbuch Verlag</publisher> <other>Reinbek bei Hamburg</other> <year>1984</year>.<raw>Tismar, Jens: Gestörte Idyllen. In: Literatur als Kunst. Carl Hauser Verlag, München, 1973. von Matt, Peter: Liebesverrat. Die Treulosen in der Literatur. Deutscher Taschenbuch Verlag, München, 1999. von Ranke-Graves, Robert: Griechische Mythologie. Quellen und Deutung. Rowohlt Taschenbuch Verlag, Reinbek bei Hamburg, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Titelbild</surname>: <given-names>Paolo</given-names></author> <author><surname>Veronese</surname></author>: <title>Diana e Atteone. Museum of Fine Arts</title>, <other>Boston</other>.<raw>Titelbild: Paolo Veronese: Diana e Atteone. Museum of Fine Arts, Boston.</raw></sequence>