<sequence><author><surname>Ammann</surname>, <given-names>Margret</given-names></author>: <title>Fachkraft oder Mädchen für alles? - Funktionen und Rolle des Translators als Dolmetscher und Begleiter ausländischer Delegationen</title>. In: <source>Spillner</source> (<year>1990</year>) S. <volume>84-</volume> <fpage>85</fpage><raw>Ammann, Margret: Fachkraft oder Mädchen für alles? - Funktionen und Rolle des Translators als Dolmetscher und Begleiter ausländischer Delegationen. In: Spillner (1990) S. 84- 85</raw></sequence><sequence><author><surname>Ammann</surname>, <given-names>Margret</given-names></author>: <title>Kommunikation und Kultur. Dolmetschen und Übersetzen heute. Eine Einführung für Studierende</title>. <volume>3</volume>. Auflage. <other>Frankfurt 1995</other><raw>Ammann, Margret: Kommunikation und Kultur. Dolmetschen und Übersetzen heute. Eine Einführung für Studierende. 3. Auflage. Frankfurt 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Bartholy</surname>, <given-names>Heike</given-names></author>: <title>Barrieren in der interkulturellen Kommunikation</title>. In: <editor>Reimann, Horst</editor> (Hrsg.): <source>Transkulturelle Kommunikation und Weltgesellschaft. Zur Theorie und Pragmatik globaler Interaktion</source> <other>Opladen</other> <year>1992</year>. S. <fpage>174</fpage> - <issue>191</issue><raw>Bartholy, Heike: Barrieren in der interkulturellen Kommunikation. In: Reimann, Horst (Hrsg.): Transkulturelle Kommunikation und Weltgesellschaft. Zur Theorie und Pragmatik globaler Interaktion. Opladen 1992. S. 174 - 191</raw></sequence><sequence><author><surname>Bowen</surname>, <given-names>Margareta</given-names></author>: <title>Interpreters and the making of history</title>. In: <editor>Delisle, Jean/ Woodsworth, Judith</editor> (Hrsg.): <title>Translators through history</title>. <other>Amsterdam/ Philadelphia</other> <year>1995</year>. S. <fpage>245</fpage> - <other>277</other><raw>Bowen, Margareta: Interpreters and the making of history. In: Delisle, Jean/ Woodsworth, Judith (Hrsg.): Translators through history. Amsterdam/ Philadelphia 1995. S. 245 - 277</raw></sequence><sequence><author><surname>Bretthauer</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Der Übersetzer als Kulturexperte</title>. In: <source>TextconText</source> <year>2/1987</year>. S. 216 - <issue>226</issue> <author><surname>Bühler</surname>, <given-names>Hildegard</given-names></author>: <title>Conference Interpreting. A Multichannel Communication Phenomenon</title>. In: <source>Meta</source> <year>1/1985</year>. S. <volume>49</volume> - <fpage>54</fpage><raw>Bretthauer, Peter: Der Übersetzer als Kulturexperte. In: TextconText 2/1987. S. 216 - 226 Bühler, Hildegard: Conference Interpreting. A Multichannel Communication Phenomenon. In: Meta 1/1985. S. 49 - 54</raw></sequence><sequence><author><surname>Coulmas</surname>, <given-names>Florian</given-names></author>: <title>Routine im Gespräch: zur pragmatischen Fundierung der Idiomatik</title>. <other>Wiesbaden</other> <year>1981</year><raw>Coulmas, Florian: Routine im Gespräch: zur pragmatischen Fundierung der Idiomatik. Wiesbaden 1981</raw></sequence><sequence><author><surname>Fienemann</surname>, <given-names>Jutta</given-names></author>: <title>Ein und dieselbe Geschichte? Erzählen auf deutsch und französisch</title>. In: <editor>Redder, Angelika/ Rehbein</editor> Jochen: <title>Arbeiten zur interkulturellen Kommunikation</title>. <other>Tübingen</other> <year>1987</year>. S. <fpage>151</fpage> - <other>172</other><raw>Fienemann, Jutta: Ein und dieselbe Geschichte? Erzählen auf deutsch und französisch. In: Redder, Angelika/ Rehbein, Jochen: Arbeiten zur interkulturellen Kommunikation. Tübingen 1987. S. 151 - 172</raw></sequence><sequence><author><surname>Fillmore</surname>, <given-names>Charles J.</given-names></author> <author><surname>Scenes-and-frames-semantics</surname></author>. In: <editor>Zampolli, A</editor> (Hrsg.): <source>Linguistic structures processing</source> <other>Amsterdam</other> <year>1977</year>. S. <fpage>55</fpage> <identifier>-</identifier> <other>81</other><raw>Fillmore, Charles J.: Scenes-and-frames-semantics. In: Zampolli, A. (Hrsg.): Linguistic structures processing. Amsterdam 1977. S. 55 - 81</raw></sequence><sequence><author><surname>Günthner</surname>, <given-names>Susanne</given-names></author>: <title>Diskursstrategien in der interkulturellen Kommunikation. Analysen deutsch-chinesischer Gespräche</title>. <other>Tübingen</other> <year>1993</year><raw>Günthner, Susanne: Diskursstrategien in der interkulturellen Kommunikation. Analysen deutsch-chinesischer Gespräche. Tübingen 1993</raw></sequence><sequence><author><surname>Gumperz</surname>, <given-names>John J.</given-names></author> <title>Discourse strategies</title>. <other>Cambridge</other> <year>1982</year><raw>Gumperz, John J.: Discourse strategies. Cambridge 1982</raw></sequence><sequence><author><surname>Hellmann-Rajanayagam</surname>, <given-names>Dagmar</given-names></author>: <title>Mehr als Grammatik und Vokabeln</title>. In: <source>Zeitschrift für Kulturaustausch</source> <year>4/1986</year>. S. <volume>597</volume> - <fpage>604</fpage><raw>Hellmann-Rajanayagam, Dagmar: Mehr als Grammatik und Vokabeln. In: Zeitschrift für Kulturaustausch 4/1986. S. 597 - 604</raw></sequence><sequence><author><surname>Heringer</surname>, <given-names>Hans-Jürgen</given-names></author>: <title>Gricesche Maximen und interkulturelle Kommunikation</title>. In: <source>Sprache und Literatur in Wissenschaft und Unterricht</source> Heft <volume>74</volume> (<year>1994</year>): <title>Interkulturelle Kommunikation</title>. S. <volume>40</volume> - <fpage>49</fpage><raw>Heringer, Hans-Jürgen: Gricesche Maximen und interkulturelle Kommunikation. In: Sprache und Literatur in Wissenschaft und Unterricht. Heft 74 (1994): Interkulturelle Kommunikation. S. 40 - 49</raw></sequence><sequence><author><surname>Hinnenkamp</surname>, <given-names>Volker</given-names></author> <title>a): Interkulturelle Kommunikation - strange attractions</title>. In: <source>Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik</source> Heft <volume>93</volume> (<year>1994</year>): <title>Interkulturelle Kommunikation</title>. S. <volume>46</volume> - <fpage>74</fpage><raw>Hinnenkamp, Volker a): Interkulturelle Kommunikation - strange attractions. In: Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik. Heft 93 (1994): Interkulturelle Kommunikation. S. 46 - 74</raw></sequence><sequence><author><surname>Hinnenkamp</surname>, <given-names>Volker</given-names></author> b): <title>Von den Schwierigkeiten (mit) der interkulturellen Kommunikation</title>. In: <source>Sprache und Literatur in Wissenschaft und Unterricht</source> Heft <volume>74</volume> (<year>1994</year>): <title>Interkulturelle Kommunikation</title>. S. 3 - <fpage>17</fpage><raw>Hinnenkamp, Volker b): Von den Schwierigkeiten (mit) der interkulturellen Kommunikation. In: Sprache und Literatur in Wissenschaft und Unterricht. Heft 74 (1994): Interkulturelle Kommunikation. S. 3 - 17</raw></sequence><sequence><author><surname>House</surname>, <given-names>Juliane</given-names></author>: <title>Acquiring Translattional Competence in Interaction</title>. In: <editor>House, Juliane/ Blum-Kulka,Shoshana</editor> (Hrsg.): <title>Interlingual and Intercultural Communication. Discourse and Cognition in Translation ans Second Language Acquisition Studies</title>. <other>Tübingen</other> <year>1986</year>. S. <fpage>179</fpage> - <other>194</other><raw>House, Juliane: Acquiring Translattional Competence in Interaction. In: House, Juliane/ Blum-Kulka,Shoshana (Hrsg.): Interlingual and Intercultural Communication. Discourse and Cognition in Translation ans Second Language Acquisition Studies. Tübingen 1986. S. 179 - 194</raw></sequence><sequence><author><surname>House</surname>, <given-names>Juliane</given-names></author>: <title>Interkulturelle Pragmatik und Übersetzen</title>. In: <editor>Wotjak/ Schmidt</editor> (<year>1997</year>) S. <fpage>21</fpage> -<raw>House, Juliane: Interkulturelle Pragmatik und Übersetzen. In: Wotjak/ Schmidt (1997) S. 21 -</raw></sequence><sequence><author><surname>Hübler</surname>, <given-names>Axel</given-names></author>: <title>Einander verstehen: Englisch im Kontext internationaler Kommunikation</title>. <other>Tübingen</other> <year>1985</year><raw>Hübler, Axel: Einander verstehen: Englisch im Kontext internationaler Kommunikation. Tübingen 1985</raw></sequence><sequence><editor>Kapp, Volker</editor> (Hrsg.): <source>Übersetzer und Dolmetscher. Theoretische Grundlage, Ausbildung, Berufspraxis</source> <other>Heidelberg</other> <year>1974</year><raw>Kapp, Volker (Hrsg.): Übersetzer und Dolmetscher. Theoretische Grundlage, Ausbildung, Berufspraxis. Heidelberg 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Karlfried</given-names></author>: <title>Sprachmitteln - Zur Erforschung des Dolmetschens im Alltag</title>. <other>Duisburg 1986</other><raw>Knapp, Karlfried: Sprachmitteln - Zur Erforschung des Dolmetschens im Alltag. Duisburg 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Karlfried</given-names></author>/ <author><surname>Knapp-Potthoff</surname>, <given-names>Annelie</given-names></author>: <title>The man (or woman) in the middle: Discoursal aspects of non-professional interpreting</title>. In: <source>Analyzing Intercultural Communication</source> <other>Berlin/ New York/ Amsterdam</other> <year>1987</year>. S. <fpage>181</fpage> - <other>211</other><raw>Knapp, Karlfried/ Knapp-Potthoff, Annelie: The man (or woman) in the middle: Discoursal aspects of non-professional interpreting. In: Analyzing Intercultural Communication. Berlin/ New York/ Amsterdam 1987. S. 181 - 211</raw></sequence><sequence><author><surname>Knapp</surname>, <given-names>Karlfried</given-names></author>/ <author><surname>Knapp-Potthoff</surname>, <given-names>Annelie</given-names></author>: <title>Interkulturelle Kommunikation</title>. In: <source>Zeitschrift für Fremdsprachenforschung</source> <year>1/1990</year>. S. <fpage>62</fpage> - 93<raw>Knapp, Karlfried/ Knapp-Potthoff, Annelie: Interkulturelle Kommunikation. In: Zeitschrift für Fremdsprachenforschung 1/1990. S. 62 - 93</raw></sequence><sequence><author><surname>Koerfer</surname>, <given-names>Armin</given-names></author>: <title>Interkulturelle Kommunikation vor Gericht. Verständigungsprobleme beim fremdsprachlichen Handeln in einer kommunikationsintensiven Situation</title>. In: <editor>Brünner, Gisela/ Graefen, Gabriele</editor> (Hrsg.): <source>Texte und Diskurse. Methoden und Forschungsergebnisse</source> <title>der Funktionalen Pragmatik</title>. <other>Opladen</other> <year>1994</year>. S. <fpage>351</fpage> - <issue>373</issue><raw>Koerfer, Armin: Interkulturelle Kommunikation vor Gericht. Verständigungsprobleme beim fremdsprachlichen Handeln in einer kommunikationsintensiven Situation. In: Brünner, Gisela/ Graefen, Gabriele (Hrsg.): Texte und Diskurse. Methoden und Forschungsergebnisse der Funktionalen Pragmatik. Opladen 1994. S. 351 - 373</raw></sequence><sequence><author><surname>Kupsch-Losereit</surname>, <given-names>Sigrid</given-names></author>: <title>Übersetzen als transkultureller Verstehens- und Kommunikationsvorgang: andere Kulturen, andere Äußerungen</title>. In: <source>Salnikow</source> (<year>1995</year>) S. 1 - <issue>15Kupsch-Losereit</issue>, <other>Sigrid</other>: <publisher>Psycholinguistik</publisher>. In: <other>Snell-Hornby u.a</other> (<year>1998</year>) S. <fpage>64</fpage> - <issue>66</issue><raw>Kupsch-Losereit, Sigrid: Übersetzen als transkultureller Verstehens- und Kommunikationsvorgang: andere Kulturen, andere Äußerungen. In: Salnikow (1995) S. 1 - 15Kupsch-Losereit, Sigrid: Psycholinguistik. In: Snell-Hornby u.a. (1998) S. 64 - 66</raw></sequence><sequence><author><surname>Kußmaul</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Zur Relevanz einiger Semantikmodelle für die Übersetzung</title>. In: <source>Salnikow</source> (<year>1995</year>) S. <fpage>31</fpage> - <other>48</other><raw>Kußmaul, Paul: Zur Relevanz einiger Semantikmodelle für die Übersetzung. In: Salnikow (1995) S. 31 - 48</raw></sequence><sequence><author><surname>Lörscher</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Übersetzungskompetenz und prozessuale Zugangsformen zum Übersetzen</title>. In: <editor>Wotjak/ Schmidt</editor> (<year>1997</year>) S. <fpage>107</fpage> -122<raw>Lörscher, Wolfgang: Übersetzungskompetenz und prozessuale Zugangsformen zum Übersetzen. In: Wotjak/ Schmidt (1997) S. 107 -122</raw></sequence><sequence><author><surname>Mattel-Pelgam</surname>, <given-names>Gesine</given-names></author>: <title>Ein italienischer Strafgefangener konsultiert einen deutschen Rechtsanwalt</title>. In: <source>Rehbein</source> (<year>1985</year>) S. <fpage>299</fpage> - <other>323</other><raw>Mattel-Pelgam, Gesine: Ein italienischer Strafgefangener konsultiert einen deutschen Rechtsanwalt. In: Rehbein (1985) S. 299 - 323</raw></sequence><sequence><author><surname>Nida</surname>, <given-names>Eugene A.</given-names></author> <title>Semantic Structure and Translating</title>. In: <editor>Wilss, Wolfram/ Thome, Gisela</editor> <title>Aspekte der theoretischen sprachenpaarbezogenen und angewandten Übersetzungswissenschaft II</title>. <other>Heidelberg</other> <year>1974</year><raw>Nida, Eugene A.: Semantic Structure and Translating. In: Wilss, Wolfram/ Thome, Gisela: Aspekte der theoretischen sprachenpaarbezogenen und angewandten Übersetzungswissenschaft II. Heidelberg 1974</raw></sequence><sequence><author><surname>Paepcke</surname>, <given-names>Fritz</given-names></author>: <title>Übersetzen als Hermeneutik</title> (<year>1979</year>). In: <other>ders.: Im Übersetzen leben</other><raw>Paepcke, Fritz: Übersetzen als Hermeneutik (1979). In: ders.: Im Übersetzen leben.</raw></sequence><sequence><title>bersetzen und Textvergleich (hrsg. von Klaus Berger und Hans-Michael Speier</title>). <other>Tübingen</other> <year>1986</year>. S. <fpage>102</fpage> - <other>120</other><raw>bersetzen und Textvergleich (hrsg. von Klaus Berger und Hans-Michael Speier). Tübingen 1986. S. 102 - 120</raw></sequence><sequence><author><surname>Poyatos</surname>, <given-names>Fernando</given-names></author>: <title>Nonverbal communication in Simultaneous and Consecutive Interpretation: A Theoretical Model and New Perspectives</title>. In: <source>TextconText</source> <year>2/1987</year>. S. <fpage>73</fpage> <other>-109</other><raw>Poyatos, Fernando: Nonverbal communication in Simultaneous and Consecutive Interpretation: A Theoretical Model and New Perspectives. In: TextconText 2/1987. S. 73 -109</raw></sequence><sequence><author><surname>Rehbein</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Einführung</title> In: ders (<year>1985</year>) S. 7 - <fpage>39</fpage><raw>Rehbein, Jochen: Einführung. In: ders. (1985) S. 7 - 39</raw></sequence><sequence><author><surname>Rehbein</surname>, <given-names>Jochen</given-names></author>: <title>Ein ungleiches Paar - Verfahren des Sprachmittelns in der medizinischen Beratung</title>. In: <source>ders</source>. (<year>1985</year>) S. <fpage>420</fpage> - <other>448</other><raw>Rehbein, Jochen: Ein ungleiches Paar - Verfahren des Sprachmittelns in der medizinischen Beratung. In: ders. (1985) S. 420 - 448</raw></sequence><sequence><editor>Rehbein, Jochen</editor> (Hrsg.): <source>Interkulturelle Kommunikation</source> <other>Tübingen</other> <year>1985</year><raw>Rehbein, Jochen (Hrsg.): Interkulturelle Kommunikation. Tübingen 1985</raw></sequence><sequence><author><surname>Reiß</surname>, <given-names>Katharina</given-names></author>/ <author><surname>Vermeer</surname>, <given-names>Hans J.</given-names></author> <title>Grundlegung einer allgemeinen Translationstheorie</title>. <other>Tübingen</other> <year>1984</year><raw>Reiß, Katharina/ Vermeer, Hans J.: Grundlegung einer allgemeinen Translationstheorie. Tübingen 1984</raw></sequence><sequence><author><surname>Rost-Roth</surname>, <given-names>Martina</given-names></author>: <title>Verständigungsprobleme in der interkulturellen Kommunikation. Ein Forschungsüberblick zu Analyse und Diagnosen in empirischen Untersuchungen</title>. In: <source>Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik</source> Heft <volume>93</volume> (<year>1994</year>): <title>Interkulturelle Kommunikation</title>. S. <volume>9</volume> - <fpage>45</fpage><raw>Rost-Roth, Martina: Verständigungsprobleme in der interkulturellen Kommunikation. Ein Forschungsüberblick zu Analyse und Diagnosen in empirischen Untersuchungen. In: Zeitschrift für Literaturwissenschaft und Linguistik. Heft 93 (1994): Interkulturelle Kommunikation. S. 9 - 45</raw></sequence><sequence><editor>Salnikow, Nikolai</editor> (Hrsg.): <source>Sprachtransfer - Kulturtransfer. Text, Konbtext und Translation</source> <other>Frankfurt 1995</other><raw>Salnikow, Nikolai (Hrsg.): Sprachtransfer - Kulturtransfer. Text, Konbtext und Translation. Frankfurt 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Seleskovitch</surname>, <given-names>Danica</given-names></author>: <title>Zur Theorie des Dolmetschens</title>. In <editor>Kapp</editor> (<year>1974</year>) S. <fpage>37</fpage> - <issue>50</issue><raw>Seleskovitch, Danica: Zur Theorie des Dolmetschens. In Kapp (1974) S. 37 - 50</raw></sequence><sequence><editor>Snell-Hornby, Mary</editor> (Hrsg.): <title>Übersetzungswissenschaft - eine Neuorientierung</title>. <other>Tübingen 1986</other><raw>Snell-Hornby, Mary (Hrsg.): Übersetzungswissenschaft - eine Neuorientierung. Tübingen 1986</raw></sequence><sequence><author><surname>Snell-Hornby</surname>, <given-names>Mary</given-names></author>: <title>Translation studies. An integrated approach</title>. <other>Amsterdam/ Philadelphia</other> <year>1988</year><raw>Snell-Hornby, Mary: Translation studies. An integrated approach. Amsterdam/ Philadelphia 1988</raw></sequence><sequence><editor>Snell-Hornby, Mary</editor> <other>u.a</other>. (Hrsg.): <source>Handbuch Translation. Tübingen</source> <year>1998</year><raw>Snell-Hornby, Mary u.a. (Hrsg.): Handbuch Translation. Tübingen 1998</raw></sequence><sequence><editor>Spillner, Bernd</editor> (Hrsg.): <source>Interkulturelle Kommunikation</source> <other>Frankfurt</other> <year>1990</year><raw>Spillner, Bernd (Hrsg.): Interkulturelle Kommunikation. Frankfurt 1990</raw></sequence><sequence><author><surname>Stewart</surname>, <given-names>E.C</given-names></author>. <year>1972</year>: <title>American cultural patterns. A cross-cultural perspective</title>. <other>Chicago</other><raw>Stewart, E.C. 1972: American cultural patterns. A cross-cultural perspective. Chicago</raw></sequence><sequence><author><surname>Stolze</surname>, <given-names>Radegundis</given-names></author>: <title>Zur Bedeutung von von Hermeneutik und Textlinguistik beim Übersetzen</title>. In: <source>Snell-Hornby</source> (<year>1986</year>) S. <fpage>133</fpage> - <other>159</other><raw>Stolze, Radegundis: Zur Bedeutung von von Hermeneutik und Textlinguistik beim Übersetzen. In: Snell-Hornby (1986) S. 133 - 159</raw></sequence><sequence><author><surname>Streeck</surname>, <given-names>Jürgen</given-names></author>: <title>Kulturelle Kodes und ethnische Grenzen. Drei Theorien über Fehlschläge in der interethnischen Kommunkation</title>. In: <source>Rehbein</source> (<year>1985</year>)<raw>Streeck, Jürgen: Kulturelle Kodes und ethnische Grenzen. Drei Theorien über Fehlschläge in der interethnischen Kommunkation. In: Rehbein (1985)</raw></sequence><sequence>S. <fpage>103</fpage> - <other>120</other><raw>S. 103 - 120</raw></sequence><sequence><author><surname>Tilford</surname>, <given-names>Roger</given-names></author>: <title>The Translation of Politics and the Politics of translation - the „Diplomatic“ Translation</title>. In: <editor>Arntz, Reiner/ Thome, Gisela</editor> (Hrsg.): <source>Übersetzungswissenschaft: Ergebnisse und Perspektiven</source><raw>Tilford, Roger: The Translation of Politics and the Politics of translation - the „Diplomatic“ Translation. In: Arntz, Reiner/ Thome, Gisela (Hrsg.): Übersetzungswissenschaft: Ergebnisse und Perspektiven.</raw></sequence><sequence><title>Festschrift für Wolfram Wilss zum 65. Geburtstag</title>. <other>Tübingen</other> <year>1990</year>. S. <fpage>216</fpage> - <other>227</other><raw>Festschrift für Wolfram Wilss zum 65. Geburtstag. Tübingen 1990. S. 216 - 227</raw></sequence><sequence><author><surname>Vermeer</surname>, <given-names>Hans J.</given-names></author> <author><surname>Ein</surname></author> <title>Rahmen für eine allgemeine Translationstheorie</title>. In: <editor>ders</editor>. (Hrsg.): <source>Aufsätze zur Translationstheorie</source> <other>Heidelberg</other> <year>1983</year>. S. <fpage>48</fpage> - <other>61</other><raw>Vermeer, Hans J.: Ein Rahmen für eine allgemeine Translationstheorie. In: ders. (Hrsg.): Aufsätze zur Translationstheorie. Heidelberg 1983. S. 48 - 61</raw></sequence><sequence><author><surname>Vermeer</surname>, <given-names>Manuel</given-names></author>: „<title>Fremde Teufel und blaue Ameisen“: Vom Einfluß der Mentalitätsproblematik beim Chinesisch-Dolmetschen</title>. In: <year>Spillner(1990</year>) S. <fpage>85</fpage> -87<raw>Vermeer, Manuel: „Fremde Teufel und blaue Ameisen“: Vom Einfluß der Mentalitätsproblematik beim Chinesisch-Dolmetschen. In: Spillner(1990) S. 85 -87</raw></sequence><sequence><author><surname>Vernay</surname>, <given-names>Henri</given-names></author>: <title>Elemente einer Übersetzungswissenschaft</title>. In: <editor>Kapp</editor> (<year>1974</year>) S. <fpage>26</fpage> <identifier>-</identifier> <issue>37</issue><raw>Vernay, Henri: Elemente einer Übersetzungswissenschaft. In: Kapp (1974) S. 26 - 37</raw></sequence><sequence><author><surname>Weyh</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Vernunft und Verstehen. Hans-Georg Gadamers anthropologische Hermeneutikkonzeption</title>. <other>Frankfurt 1995</other><raw>Weyh, Bernd: Vernunft und Verstehen. Hans-Georg Gadamers anthropologische Hermeneutikkonzeption. Frankfurt 1995</raw></sequence><sequence><author><surname>Wilss</surname>, <given-names>Wolfram</given-names></author>: <title>Die Rolle des Übersetzers im Übersetzungsprozeß</title>. In: <editor>Wotjak/ Schmidt</editor> (<year>1997</year>) S. <fpage>89</fpage> -106<raw>Wilss, Wolfram: Die Rolle des Übersetzers im Übersetzungsprozeß. In: Wotjak/ Schmidt (1997) S. 89 -106</raw></sequence><sequence><author><surname>Witte</surname>, <given-names>Heidrun</given-names></author>: <title>Die Kulturkompetenz des Translators - Theoretisch abstrakter Begriff oder realisierbares Konzept</title>? In: <source>TextconText</source> <year>2/1987</year>. S. <volume>109</volume> - <fpage>136</fpage><raw>Witte, Heidrun: Die Kulturkompetenz des Translators - Theoretisch abstrakter Begriff oder realisierbares Konzept? In: TextconText 2/1987. S. 109 - 136</raw></sequence><sequence><author><surname>Witte</surname>, <given-names>Heidrun</given-names></author>: <title>Die Rolle der Kulturkompetenz</title>. In: <editor>Snell Hornby</editor> <other>u.a</other>. (<year>1998</year>) S. <fpage>345</fpage> - <other>348</other><raw>Witte, Heidrun: Die Rolle der Kulturkompetenz. In: Snell Hornby u.a. (1998) S. 345 - 348</raw></sequence><sequence><editor>Wotjak, Gerd/ Schmidt, Heide</editor> (Hrsg.): <title>Modelle der Translation. Models of Translation: Festschrift für Albrecht Neubert</title>. <other>Frankfurt</other> <year>1997</year> <title>Zimmer, Dieter E.: So kommt der Mensch zur Sprache</title>. <source>Über Spracherwerb, Sprachentstehung, Sprache und Denken. Zürich 1986</source><raw>Wotjak, Gerd/ Schmidt, Heide (Hrsg.): Modelle der Translation. Models of Translation: Festschrift für Albrecht Neubert. Frankfurt 1997 Zimmer, Dieter E.: So kommt der Mensch zur Sprache. Über Spracherwerb, Sprachentstehung, Sprache und Denken. Zürich 1986</raw></sequence><sequence><other>Zusätzlich tips</other><raw>Zusätzlich tips:</raw></sequence><sequence><editor>Knapp-Potthoff, Annelie, Liedke, Martina</editor> (Hrsg.): <title>Aspekte interkultureller KommunikationsfähigkeitMünchen 1997. (hab ich zuhause. Schwerpunkt ist wie im titel angegeben: kommunikations-FÄHIGKEIT</title>)<raw>Knapp-Potthoff, Annelie, Liedke, Martina (Hrsg.): Aspekte interkultureller KommunikationsfähigkeitMünchen 1997. (hab ich zuhause. Schwerpunkt ist wie im titel angegeben: kommunikations-FÄHIGKEIT)</raw></sequence><sequence><author><surname>Maletzke</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Interkulturelle Kommunikation. Zur Interaktion zwischen Menschen verschiedener Kulturen</title>. <other>Opladen</other> <year>1996</year>. (<title>hab ich auch im bücherschrank stehen. Ist allerdings nicht linguistisch orientiert, jedoch eine prima einführung ins thema</title>. <other>Maletzke ist kommunikationswissenschaftler)</other><raw>Maletzke, Gerhard: Interkulturelle Kommunikation. Zur Interaktion zwischen Menschen verschiedener Kulturen. Opladen 1996. (hab ich auch im bücherschrank stehen. Ist allerdings nicht linguistisch orientiert, jedoch eine prima einführung ins thema. Maletzke ist kommunikationswissenschaftler)</raw></sequence>