<sequence><author><surname>Aust</surname>, <given-names>Hugo</given-names></author>: <title>Novelle. 3., überarb. und aktualisierte Aufl</title>. <other>Stuttgart, Weimar</other> <publisher>Metzler</publisher> <year>1999</year>.<raw>Aust, Hugo: Novelle. 3., überarb. und aktualisierte Aufl. Stuttgart, Weimar: Metzler 1999.</raw></sequence><sequence><author><surname>Doering</surname>, <given-names>Sabine</given-names></author>: <title>Erläuterungen und Dokumente: Heinrich von Kleist:Die Marquise von O</title> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1993</year>.<raw>Doering, Sabine: Erläuterungen und Dokumente: Heinrich von Kleist:Die Marquise von O Stuttgart: Reclam 1993.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gnam</surname>, <given-names>Andrea</given-names></author>: <title>Die Rede über den Körper. Zum Körperdiskurs in Kleists Texten fDie Marquise von O Q und fÜber das MarionettentheaterQ</title>. In: <source>Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur</source> Sonderband. Hg. v <editor>Heinz Ludwig Arnold</editor> <other>München</other>: <publisher>VG Bild-Kunst</publisher> <year>1992</year>. S. <fpage>170</fpage> - <other>176</other>.<raw>Gnam, Andrea: Die Rede über den Körper. Zum Körperdiskurs in Kleists Texten fDie Marquise von O Q und fÜber das MarionettentheaterQ. In: Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur. Sonderband. Hg. v. Heinz Ludwig Arnold. München: VG Bild-Kunst 1992. S. 170 - 176.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grathoff</surname>, <given-names>Dirk</given-names></author>: <title>Heinrich von Kleist:Die Marquise von ODrei Annäherungsversuche an eine komplexe Textstruktur</title>. In: <source>Interpretationen. Erzählungen und Novellen des 19. Jahrhunderts</source> (Band <volume>1</volume>). <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1996</year>. S. <fpage>97</fpage> - <other>131</other>.<raw>Grathoff, Dirk: Heinrich von Kleist:Die Marquise von ODrei Annäherungsversuche an eine komplexe Textstruktur. In: Interpretationen. Erzählungen und Novellen des 19. Jahrhunderts (Band 1). Stuttgart: Reclam 1996. S. 97 - 131.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gönner</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Von fzerspaltenen HerzenQ und der fgebrechlichen Einrichtung der WeltQ. Versuch einer Phänomenologie der Gewalt bei Kleist</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Metzler</publisher> <year>1989</year>. <editor>Haverkamp, Anselm</editor> / <author><surname>Vinken</surname>, <given-names>Barbara</given-names></author>: <title>Die zurechtgelegte Frau: Gottesbegehren und transzendentale Familie in KleistsMarquise von O</title> In: <source>Heinrich von Kleist</source><raw>Gönner, Gerhard: Von fzerspaltenen HerzenQ und der fgebrechlichen Einrichtung der WeltQ. Versuch einer Phänomenologie der Gewalt bei Kleist. Stuttgart: Metzler 1989. Haverkamp, Anselm / Vinken, Barbara: Die zurechtgelegte Frau: Gottesbegehren und transzendentale Familie in KleistsMarquise von O In: Heinrich von Kleist.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kriegsfall -</surname></author> <title>Rechtsfall - Sündenfall</title>. Hg. v <editor>Gerhard Neumann</editor> <other>Freiburg im Breisgau</other> <publisher>Rombach</publisher> <year>1994</year>. S. <fpage>127</fpage> - <other>147</other>.<raw>Kriegsfall - Rechtsfall - Sündenfall. Hg. v. Gerhard Neumann. Freiburg im Breisgau: Rombach 1994. S. 127 - 147.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinrich von</surname> <given-names>Kleist</given-names></author>: <title>Sämtliche Werke und Briefe</title>. Hg. v <editor>Helmut Sembdner</editor> <volume>7</volume>., erg. u <source>rev. Aufl.</source> <volume>2</volume> <other>Bände, München</other> <publisher>Hanser</publisher> <year>1983</year>.<raw>Heinrich von Kleist: Sämtliche Werke und Briefe. Hg. v. Helmut Sembdner. 7., erg. u. rev. Aufl., 2 Bände, München: Hanser 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heinrich von</surname> <given-names>Kleist</given-names></author>: <title>Die Marquise von O / Das Erdbeben in Chili</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Reclam</publisher> <year>1993</year> <title>Krumbholz, Martin: Gedanken-Striche. Versuch über fDie Marquise von O Q</title>. In: <source>Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur</source> Sonderband. Hg. v <editor>Heinz Ludwig Arnold</editor> <other>München</other>: <publisher>VG Bild-Kunst</publisher> <year>1992</year>. S.125 - <fpage>133</fpage>.<raw>Heinrich von Kleist: Die Marquise von O / Das Erdbeben in Chili. Stuttgart: Reclam 1993 Krumbholz, Martin: Gedanken-Striche. Versuch über fDie Marquise von O Q. In: Text und Kritik. Zeitschrift für Literatur. Sonderband. Hg. v. Heinz Ludwig Arnold. München: VG Bild-Kunst 1992. S.125 - 133.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neumann</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Skandalon. Geschlechterrolle und soziale Identität in KleistsMarquise von O. ..und in Cervantes NovelleLa fuerza de la sangre</title>. In: <editor>Heinrich von Kleist. Kriegsfall - Rechtsfall - Sündenfall</editor> Hg. v <editor>Gerhard Neumann</editor> <other>Freiburg im Breisgau</other> <publisher>Rombach 1994</publisher> S.149 - <fpage>192</fpage>.<raw>Neumann, Gerhard: Skandalon. Geschlechterrolle und soziale Identität in KleistsMarquise von O. ..und in Cervantes NovelleLa fuerza de la sangre. In: Heinrich von Kleist. Kriegsfall - Rechtsfall - Sündenfall. Hg. v. Gerhard Neumann. Freiburg im Breisgau: Rombach 1994. S.149 - 192.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sembdner</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>In Sachen Kleist. Beiträge zur Forschung</title>. <issue>3.vermehrte</issue> Aufl. <other>München</other>: <publisher>Carl Hanser Verlag</publisher> <year>1994</year>.<raw>Sembdner, Helmut: In Sachen Kleist. Beiträge zur Forschung. 3.vermehrte Aufl. München: Carl Hanser Verlag 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stephens</surname>, <given-names>Anthony</given-names></author>: <title>Kleist - Sprache und Gewalt</title>. <other>Freiburg im Breisgau: Rombach</other> <year>1999</year>.<raw>Stephens, Anthony: Kleist - Sprache und Gewalt. Freiburg im Breisgau: Rombach 1999.</raw></sequence>