<sequence><author><surname>Der</surname></author> <title>Literatur Brockhaus in 8 Bänden</title>. Hg. von <editor>Werner Habicht, Wolf-Dieter Lange</editor> <title>und der Brockhaus-Redaktion</title>. <other>Mannheim/ Leipzig/ Wien</other> <year>1995</year>.<raw>Der Literatur Brockhaus in 8 Bänden. Hg. von Werner Habicht, Wolf-Dieter Lange und der Brockhaus-Redaktion. Mannheim/ Leipzig/ Wien 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Herbert</surname> <given-names>Zeman</given-names></author>: <title>Friedrich von</title> <given-names>Hagedorn</given-names>, <author><surname>Johann Wilhelm Ludwig</surname> <given-names>Gleim</given-names></author>, <author><surname>Johann Peter</surname> <given-names>Uz</given-names></author>, <author><surname>Johann</surname></author> <title>Nikolaus Götz</title>. In: <editor>Benno von Wiese</editor> (Hg.): <source>Deutsche Dichter des 18. Jahrhunderts. Ihr Leben und Werk</source> <other>Berlin</other>: <publisher>Erich Schmidt Verlag</publisher> <year>1977</year>. S. <fpage>135</fpage> - <lpage>161</lpage>.<raw>Herbert Zeman: Friedrich von Hagedorn, Johann Wilhelm Ludwig Gleim, Johann Peter Uz, Johann Nikolaus Götz. In: Benno von Wiese (Hg.): Deutsche Dichter des 18. Jahrhunderts. Ihr Leben und Werk. Berlin: Erich Schmidt Verlag 1977. S. 135-161.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolfram Mauser</surname></author> <title>Anakreon als Therapie? Zur medizinisch-diätetischen Begründung der Rokokodichtung</title>. In: <source>Lessing-Yearbook XX</source> <year>1988</year>, S. <fpage>87</fpage> - <lpage>120</lpage>.<raw>Wolfram Mauser: Anakreon als Therapie? Zur medizinisch-diätetischen Begründung der Rokokodichtung. In: Lessing-Yearbook XX, 1988, S. 87-120.</raw></sequence><sequence><author><surname>Theodor Verweyen</surname></author> „<title>Halle, die Hochburg des Pietismus, die Wiege der Anakreontik“. Über das Konfliktpotential der anakreontischen Poesie als Kunst der „sinnlichen Erkenntnis</title>“. In: <editor>Norbert Hinske</editor> (Hg.): <source>Zentren der Aufklärung</source> <volume>1</volume>. <other>Halle</other> – <title>Aufklärung und Pietismus</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Verlag Lambert Schneider</publisher> <year>1989</year> (=. <source>Wolfenbütteler Studien zur Aufklärung</source> Band <volume>15</volume>). S. <fpage>209</fpage> - <lpage>238</lpage>.<raw>Theodor Verweyen: „Halle, die Hochburg des Pietismus, die Wiege der Anakreontik“. Über das Konfliktpotential der anakreontischen Poesie als Kunst der „sinnlichen Erkenntnis“. In: Norbert Hinske (Hg.): Zentren der Aufklärung 1. Halle – Aufklärung und Pietismus. Heidelberg: Verlag Lambert Schneider 1989. (= Wolfenbütteler Studien zur Aufklärung Band 15). S. 209-238.</raw></sequence><sequence><editor>JOHANN WILHELM LUDWIG</editor> <other>GLEIM</other>:<raw>JOHANN WILHELM LUDWIG GLEIM:</raw></sequence><sequence><publisher>Anakreon</publisher><raw>Anakreon</raw></sequence><sequence><editor>Anakreon</editor>, <other>mein Lehrer</other><raw>Anakreon, mein Lehrer,</raw></sequence><sequence><title>Singt nur von Wein und Liebe; Er salbt den Bart mit Salben, Und singt von Wein und Liebe; Er krönt sein Haupt mit Rosen, Und singt von Wein und Liebe; Er paaret sich im Garten, Und singt von Wein und Liebe; Er wird beim Trunk ein König, Und singt von Wein und Liebe; Er spielt mit seinen Göttern, Er lacht mit seinen Freunden, Vertreibt sich Gram und Sorgen, Verschmäht den reichen Pöbel</title>, <source>Verwirft das Lob der Helden, Und singt von Wein und Liebe; Soll denn sein treuer Schüler Von Haß und Wasser</source> <other>singen</other>?<raw>Singt nur von Wein und Liebe; Er salbt den Bart mit Salben, Und singt von Wein und Liebe; Er krönt sein Haupt mit Rosen, Und singt von Wein und Liebe; Er paaret sich im Garten, Und singt von Wein und Liebe; Er wird beim Trunk ein König, Und singt von Wein und Liebe; Er spielt mit seinen Göttern, Er lacht mit seinen Freunden, Vertreibt sich Gram und Sorgen, Verschmäht den reichen Pöbel, Verwirft das Lob der Helden, Und singt von Wein und Liebe; Soll denn sein treuer Schüler Von Haß und Wasser singen?</raw></sequence>