<sequence><author><surname>Grimmelshausen</surname></author>: <title>Trutz Simplex: Oder Ausführliche und wunderseltzame Lebensbeschrei- bung der Ertzbetrügerin und Landstörtzerin Courasche</title>. In: <editor>D. Breuer</editor> (Hrsg.) <source>Grimmelshausen: Werke. Bd I/2</source> <other>Frankfurt 1992. (Deutscher</other> <publisher>Klassiker Verlag)</publisher><raw>Grimmelshausen: Trutz Simplex: Oder Ausführliche und wunderseltzame Lebensbeschrei- bung der Ertzbetrügerin und Landstörtzerin Courasche. In: D. Breuer (Hrsg.) Grimmelshausen: Werke. Bd I/2. Frankfurt 1992. (Deutscher Klassiker Verlag).</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimmelshausen</surname></author>: <title>Der Abentheuerliche Simplicissimus Teutsch Buch 1 - 5 und Continuatio des abentheuerlichen Simplicissimi</title>. In: <editor>D. Breuer</editor> (Hrsg.) <source>Grimmelshausen: Werke. Bd I</source> <other>Frankfurt 1992. (Deutscher</other> <publisher>Klassiker Verlag)</publisher><raw>Grimmelshausen: Der Abentheuerliche Simplicissimus Teutsch Buch 1 - 5 und Continuatio des abentheuerlichen Simplicissimi. In: D. Breuer (Hrsg.) Grimmelshausen: Werke. Bd I. Frankfurt 1992. (Deutscher Klassiker Verlag).</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimmelshausen</surname></author>: <title>Der seltzame Springinsfeld</title>. In: <editor>D. Breuer</editor> (Hrsg.) <title>Grimmelshausen: Wer- ke</title>. <source>Bd I/2</source> <other>Frankfurt 1992. (Deutscher</other> <publisher>Klassiker Verlag)</publisher><raw>Grimmelshausen: Der seltzame Springinsfeld. In: D. Breuer (Hrsg.) Grimmelshausen: Wer- ke. Bd I/2. Frankfurt 1992. (Deutscher Klassiker Verlag).</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimmelshausen</surname></author>: <title>Satyrischer Pilgram</title>. In: <editor>W. Bender</editor> (Hrsg.) <title>Grimmelshausen. Gesammel- te Werke</title>. <other>Tübingen 1970. (Max</other> <publisher>Niemeyer Verlag)</publisher><raw>Grimmelshausen: Satyrischer Pilgram. In: W. Bender (Hrsg.) Grimmelshausen. Gesammel- te Werke. Tübingen 1970. (Max Niemeyer Verlag).</raw></sequence><sequence><author><surname>I.M</surname>. <given-names>Battafarano</given-names></author>: <title>Barocke Typologie femininer Negativität und ihre Kritik bei Spee, Grim- melshausen und Harsdör er</title>. In: <editor>W. Kühlmann</editor> (Hrsg.): <source>Literatur und</source> <title>Kultur im deutschen Südwesten zwischen Renaissance und Aufklärung</title>. <source>Festschrift für Walter E. Schäfer. Amsterdam 1995</source> (Chloe <volume>22</volume>), S. <fpage>245</fpage> - <lpage>266</lpage>.<raw>I.M. Battafarano: Barocke Typologie femininer Negativität und ihre Kritik bei Spee, Grim- melshausen und Harsdör er. In: W. Kühlmann (Hrsg.): Literatur und Kultur im deutschen Südwesten zwischen Renaissance und Aufklärung. Festschrift für Walter E. Schäfer. Amsterdam 1995 (Chloe 22), S. 245-266.</raw></sequence><sequence><author><surname>I.M</surname>. <given-names>Battafarano</given-names></author>: <title>Erzählte Dämonopathie in Grimmelshausens Courasche</title>. In: <source>Simpliciana XIX</source> (<year>1997</year>), S. <fpage>55</fpage> - <lpage>89</lpage>.<raw>I.M. Battafarano: Erzählte Dämonopathie in Grimmelshausens Courasche. In: Simpliciana XIX (1997), S. 55-89.</raw></sequence><sequence><author><surname>I.M</surname>. <given-names>Battafarano</given-names></author>: <title>Grimmelshausens Kritik an der Ideologie seiner Zeit. Ungleichzeitigkeit und Alltagsdenken in Simplicissimus und Courasche</title>  <source>In: Daphnis</source> <volume>5</volume> (<year>1976</year>), S. <fpage>295</fpage> - <lpage>302</lpage>.<raw>I.M. Battafarano: Grimmelshausens Kritik an der Ideologie seiner Zeit. Ungleichzeitigkeit und Alltagsdenken in Simplicissimus und Courasche . In: Daphnis 5 (1976), S. 295-302.</raw></sequence><sequence><author><surname>J.J</surname>. <given-names>Berns</given-names></author>: <title>Libuschka und Courasche. Studien zu Grimmelshausens Frauenbild. Teil I</title> in: <source>Simpliciana XI</source> (<year>1989</year>), S. <fpage>215</fpage> - <lpage>260</lpage>. Teil II in <source>Simpliciana XII</source> (<year>1990</year>), S. <other>417-441</other>.<raw>J.J. Berns: Libuschka und Courasche. Studien zu Grimmelshausens Frauenbild. Teil I in: Simpliciana XI (1989), S. 215-260. Teil II in: Simpliciana XII (1990), S. 417-441.</raw></sequence><sequence><author><surname>D</surname>. <given-names>Breuer</given-names></author>: <title>Grimmelshausen. Handbuch</title>. <other>München</other> <year>1999</year>, S. <fpage>79</fpage> - <lpage>88</lpage>.<raw>D. Breuer: Grimmelshausen. Handbuch. München 1999, S. 79-88.</raw></sequence><sequence><author><surname>M</surname>. <given-names>Feldges</given-names></author>: <title>Grimmelshausens Landstörtzerin Courasche</title>  <title>Eine Interpretation nach der Methode des vierfachen Schriftsinns</title>. <other>Bern</other> <year>1969</year> (<source>Basler Studien zur deutschen Sprache und Literatur</source> <volume>38</volume>).<raw>M. Feldges: Grimmelshausens Landstörtzerin Courasche . Eine Interpretation nach der Methode des vierfachen Schriftsinns. Bern 1969 (Basler Studien zur deutschen Sprache und Literatur 38).</raw></sequence><sequence><author><surname>L.E</surname>. <given-names>Feldman</given-names></author>: <title>The rape of Frau Welt</title>  <title>Transgression, Allegory and the Grotesque Body in Grimmelshausen's Courasche</title>. In: <source>Daphnis</source> <volume>20</volume> (<year>1991</year>), S. <fpage>61</fpage> - <lpage>80</lpage>.<raw>L.E. Feldman: The rape of Frau Welt . Transgression, Allegory and the Grotesque Body in Grimmelshausen's Courasche. In: Daphnis 20 (1991), S. 61-80.</raw></sequence><sequence><author><surname>G</surname>. <given-names>Hillen</given-names></author>: <title>Warumb das, Courasche? Grimmelshausens Misogynie in Text Kontext und Kritik</title>. In: <source>Der Buchstab</source> <title>tödt der Geist macht lebendig</title>. <source>Festschrift für Hans-Gert Rolo</source> <other>Bern</other> <year>1992</year>, S. <fpage>849</fpage> - <lpage>861</lpage>.<raw>G. Hillen: Warumb das, Courasche? Grimmelshausens Misogynie in Text Kontext und Kritik. In: Der Buchstab tödt der Geist macht lebendig. Festschrift für Hans-Gert Rolo Bern 1992, S. 849-861.</raw></sequence><sequence><author><surname>R</surname>. <given-names>Hillenbrand</given-names></author>: <title>Courasche als moderne Frau. Einige erstaunliche Modernitäten bei Grim- melshausen</title>. In: <source>Daphnis</source> <volume>27</volume> (<year>1998</year>), S. <fpage>185</fpage> - <lpage>195</lpage>.<raw>R. Hillenbrand: Courasche als moderne Frau. Einige erstaunliche Modernitäten bei Grim- melshausen. In: Daphnis 27 (1998), S. 185-195.</raw></sequence><sequence><author><surname>J.W</surname>. <given-names>Jacobson</given-names></author>: <title>A Defense of Grimmelshausen's Courasche</title>. In: <source>The German Quarterly</source> <volume>41</volume> (<year>1968</year>), S. <fpage>42</fpage> - <lpage>54</lpage>.<raw>J.W. Jacobson: A Defense of Grimmelshausen's Courasche. In: The German Quarterly 41 (1968), S. 42-54.</raw></sequence><sequence><author><surname>F</surname>. <given-names>Jung</given-names></author>: <title>Magisch-moralische Deutungsmuster und empirische Naturanalyse? Der Hexen- glaube in Grimmelshausens Courasche</title>. In: <source>Simpliciana XVI</source> (<year>1994</year>), S. <fpage>287</fpage> - <lpage>309</lpage>.<raw>F. Jung: Magisch-moralische Deutungsmuster und empirische Naturanalyse? Der Hexen- glaube in Grimmelshausens Courasche. In: Simpliciana XVI (1994), S. 287-309.</raw></sequence><sequence><author><surname>V</surname>. <given-names>van Ornam</given-names></author> <title>No time for mothers. Courasche's infertility as Grimmelshausen's criticism of war</title>. In: <source>Women in German. Yearbook</source> <volume>8</volume> (<year>1992</year>), S. <fpage>21</fpage> - <lpage>45</lpage>.<raw>V. van Ornam: No time for mothers. Courasche's infertility as Grimmelshausen's criticism of war. In: Women in German. Yearbook 8 (1992), S. 21-45.</raw></sequence><sequence><author><surname>R.E</surname>. <given-names>Schade</given-names></author>: <title>Thesen zur literarischen Darstellung der Frau am Beispiel der Courasche</title>. In: <editor>W. Brückner, P. Blickle</editor> und <editor>D. Breuer</editor> (Hrsg.): <source>Literatur und Volk im 17. Jahrhundert. Probleme populärer Kultur in Deutschland</source> <other>Wiesbaden</other> <year>1995</year> (Wolfenbütteler <source>Arbeiten zur Barockforschung</source> <volume>13</volume>), S. <fpage>227</fpage> - <lpage>243</lpage>.<raw>R.E. Schade: Thesen zur literarischen Darstellung der Frau am Beispiel der Courasche. In: W. Brückner, P. Blickle und D. Breuer (Hrsg.): Literatur und Volk im 17. Jahrhundert. Probleme populärer Kultur in Deutschland. Wiesbaden 1995 (Wolfenbütteler Arbeiten zur Barockforschung 13), S. 227-243.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Solbach</given-names></author>: <title>Macht und Sexualität der Hexen gur in Grimmelshausens Courasche</title>. In: <editor>Sim- pliciana VIII</editor> (<year>1986</year>), S. <fpage>71</fpage> - <lpage>87</lpage>.<raw>A. Solbach: Macht und Sexualität der Hexen gur in Grimmelshausens Courasche. In: Sim- pliciana VIII (1986), S. 71-87.</raw></sequence><sequence><author><surname>G</surname>. <given-names>Teuscher</given-names></author>: <title>Fromme tugentha te Frauen oder arglistiges Weiber-Volck ? Das Frauenbild Grimmelshausens im simplicianischen Zyklus</title>. In: <source>Jahrbuch für internationale Germanistik</source> <volume>16</volume> (<year>1984</year>), S. <fpage>94</fpage> - <lpage>115</lpage>.<raw>G. Teuscher: Fromme tugentha te Frauen oder arglistiges Weiber-Volck ? Das Frauenbild Grimmelshausens im simplicianischen Zyklus. In: Jahrbuch für internationale Germanistik 16 (1984), S. 94-115.</raw></sequence>