<sequence><author><surname>Andr</surname>æ, <given-names>Tor</given-names></author>: <title>Die Person Muhammeds in Lehre und Glauben seiner Gemeinde</title>, <other>Stockholm</other> <year>1918</year>.<raw>Andræ, Tor: Die Person Muhammeds in Lehre und Glauben seiner Gemeinde, Stockholm 1918.</raw></sequence><sequence><author><surname>Asad</surname>, <given-names>Muhammad</given-names></author>: <title>Die Botschaft des Koran. Übersetzung und Kommentar, aus dem Englischen von Ahmad von Denffer und Yusuf Khun</title>, <other>Düsseldorf</other> <year>2009</year>.<raw>Asad, Muhammad: Die Botschaft des Koran. Übersetzung und Kommentar, aus dem Englischen von Ahmad von Denffer und Yusuf Khun, Düsseldorf 2009.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bauer</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Die Kultur der Ambiguität. Eine andere Geschichte des Islams</title>, <other>Berlin</other> <year>2011</year>.<raw>Bauer, Thomas: Die Kultur der Ambiguität. Eine andere Geschichte des Islams, Berlin 2011.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bobzin</surname>, <given-names>Hartmut</given-names></author>: <title>Was heißt es, den Koran zu übersetzen? Anmerkungen anlässlich einer neuen Koranübersetzung</title>, in: <editor>Kablitz, Andreas/Markschies, Christoph</editor> (Hrsg.): <source>Heilige Texte – Religion und Rationalität</source> <other>Berlin/Boston</other> <year>2013</year>.<raw>Bobzin, Hartmut: Was heißt es, den Koran zu übersetzen? Anmerkungen anlässlich einer neuen Koranübersetzung, in: Kablitz, Andreas/Markschies, Christoph (Hrsg.): Heilige Texte – Religion und Rationalität, Berlin/Boston 2013.</raw></sequence><sequence>Din İşleri <title>Yüksek Kurulu Başkanlığı: Namazda sûrelerin Türkçe tercümesi okunabilir mi?, abrufbar im Internet</title> unter: <url>https://kurul.diyanet.gov.tr/Cevap-Ara/145/namazda-surelerin-turkce-tercumesi-okunabilir-mi-?enc=QisAbR4bAkZg1HImMxXRn5PJ8DgFEAoa2xtNuyterRkpercent3d</url> <other>letzter Aufruf am 29.11.2020</other><raw>Din İşleri Yüksek Kurulu Başkanlığı: Namazda sûrelerin Türkçe tercümesi okunabilir mi?, abrufbar im Internet unter: https://kurul.diyanet.gov.tr/Cevap-Ara/145/namazda-surelerin-turkce-tercumesi-okunabilir-mi-?enc=QisAbR4bAkZg1HImMxXRn5PJ8DgFEAoa2xtNuyterRkpercent3d, letzter Aufruf am 29.11.2020.</raw></sequence><sequence><author><surname>Grotzfeld</surname>, <given-names>Heinz</given-names></author>: <title>Der Begriff der Unnachahmlichkeit des Korans in seiner Entstehung und Fortbildung</title>, in: <editor>Rothacker, Erich</editor> (Hrsg.): <source>Archiv für Begriffsgeschichte: Bausteine zu einem historischen Wörterbuch der Philosophie</source> Bd. <volume>13</volume>, <other>Bonn</other> <year>1969</year>.<raw>Grotzfeld, Heinz: Der Begriff der Unnachahmlichkeit des Korans in seiner Entstehung und Fortbildung, in: Rothacker, Erich (Hrsg.): Archiv für Begriffsgeschichte: Bausteine zu einem historischen Wörterbuch der Philosophie, Bd. 13, Bonn 1969.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jacobson</surname>, <given-names>Roman</given-names></author>: <title>Poesie der Grammatik und Grammatik der Poesie</title>, in: <editor>Holenstein, Elmar/Schelbert, Tarcisius</editor> (Hrsg.): <source>Poetik. Ausgewählte Aufsätze 1921–1971</source> <other>Frankfurt</other> <year>1979</year>.<raw>Jacobson, Roman: Poesie der Grammatik und Grammatik der Poesie, in: Holenstein, Elmar/Schelbert, Tarcisius (Hrsg.): Poetik. Ausgewählte Aufsätze 1921–1971, Frankfurt 1979.</raw></sequence><sequence><author><surname>Katharina T.</surname> <given-names>Freitagsgedanken</given-names></author>: <title>Das Gebet – Darf man auf Deutsch beten</title>?, in: <editor>Baumann, Rüdeger</editor> (Hrsg.): <source>Arbeitsbuch christlich-muslimischer Dialog: Orientierungshilfe und Handreichung</source> <other>Norderstedt</other> <year>2020</year>.<raw>Katharina T.: Freitagsgedanken: Das Gebet – Darf man auf Deutsch beten?, in: Baumann, Rüdeger (Hrsg.): Arbeitsbuch christlich-muslimischer Dialog: Orientierungshilfe und Handreichung, Norderstedt 2020.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kermani</surname>, <given-names>Navid</given-names></author>: <title>Gott ist schön. Das ästhetische Erleben des Koran</title>, <issue>2</issue>. Aufl., <other>München</other> <year>2003</year>.<raw>Kermani, Navid: Gott ist schön. Das ästhetische Erleben des Koran, 2. Aufl., München 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neuwirth</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Das islamische Dogma der Unnachahmlichkeit des Korans in literaturwissenschaftlicher Sicht</title>, in: <source>Der Islam. Zeitschrift für Geschichte und Kultur des islamischen Orients</source> Bd. <volume>60</volume>, <other>Berlin</other> <year>1983</year>.<raw>Neuwirth, Angelika: Das islamische Dogma der Unnachahmlichkeit des Korans in literaturwissenschaftlicher Sicht, in: Der Islam. Zeitschrift für Geschichte und Kultur des islamischen Orients, Bd. 60, Berlin 1983.</raw></sequence><sequence><author><surname>Neuwirth</surname>, <given-names>Angelika</given-names></author>: <title>Der Koran als Text der Spätantike</title>, <other>Berlin</other> <year>2010</year>.<raw>Neuwirth, Angelika: Der Koran als Text der Spätantike, Berlin 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>zsoy</surname>, <given-names>Ömer</given-names></author>: <title>Vom Übersetzen zum Dolmetschen. Ein koranhermeneutischer Beitrag zur innerislamischen tarğama al-qur’ān-Debatte</title>, in: <editor>Schmid, Hansjörg/ Renz, Andreas/Ucar, Bülent</editor> (Hrsg.): <source>Nahe ist dir das Wort. Schriftauslegung in Christentum und Islam</source> <other>Regensburg</other> <year>2010</year>.<raw>zsoy, Ömer: Vom Übersetzen zum Dolmetschen. Ein koranhermeneutischer Beitrag zur innerislamischen tarğama al-qur’ān-Debatte, in: Schmid, Hansjörg/ Renz, Andreas/Ucar, Bülent (Hrsg.): Nahe ist dir das Wort. Schriftauslegung in Christentum und Islam, Regensburg 2010.</raw></sequence><sequence><author><surname>Rückert</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Weisheit des Brahmanen/Der Koran, zitiert nach: Bobzin, Hartmut</title> (Hrsg.): <source>Der Koran in der Übersetzung von Friedrich Rückert</source> <volume>4</volume>. Aufl., Würzburg <year>2001</year>.<raw>Rückert, Friedrich: Weisheit des Brahmanen/Der Koran, zitiert nach: Bobzin, Hartmut (Hrsg.): Der Koran in der Übersetzung von Friedrich Rückert, 4. Aufl., Würzburg 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Selmani</surname>, <given-names>Lirim</given-names></author>: <title>Sprache und Offenbarung. Zur Rolle des Arabischen im Islam</title>, in: <editor>Lasch, Alexander/Liebert, Wolf-Andreas</editor> (Hrsg.): <source>Handbuch Sprache und Religion</source> <other>Berlin</other> <year>2017</year>.<raw>Selmani, Lirim: Sprache und Offenbarung. Zur Rolle des Arabischen im Islam, in: Lasch, Alexander/Liebert, Wolf-Andreas (Hrsg.): Handbuch Sprache und Religion, Berlin 2017.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wild</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Die schönste Kunde. Von der Erhabenheit des Korans</title>, in: <editor>Vietinghoff, Eckhart von/May, Hans</editor> (Hrsg.): <source>Begegnungen mit dem Islam</source> <other>Hannover</other> <year>1997</year>.<raw>Wild, Stefan: Die schönste Kunde. Von der Erhabenheit des Korans, in: Vietinghoff, Eckhart von/May, Hans (Hrsg.): Begegnungen mit dem Islam, Hannover 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wild</surname>, <given-names>Stefan</given-names></author>: <title>Self-referentiality in the Qurʼān</title>, <other>Wiesbaden</other> <year>2006</year>, S. <fpage>3</fpage>.<raw>Wild, Stefan: Self-referentiality in the Qurʼān, Wiesbaden 2006, S. 3.</raw></sequence><sequence><author><surname>Yahaghi</surname>, <given-names>Mohammad</given-names></author> <author><surname>Jafar</surname></author>: <title>An Introduction to Early Persian Qur'anic Translations</title>, in: <editor>Edinburgh University Press</editor> (Hrsg.): <source>Journal of Qur'anic Studies</source> Bd. <volume>4</volume>, <other>Edinburgh</other> <year>2002</year>.<raw>Yahaghi, Mohammad Jafar: An Introduction to Early Persian Qur'anic Translations, in: Edinburgh University Press (Hrsg.): Journal of Qur'anic Studies, Bd. 4, Edinburgh 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zadeh</surname>, <given-names>Travis</given-names></author>: <title>The Fātiḥa of Salmān al-Fārisī and the Modern Controversy over Translating the Qur’an</title>, in: <editor>Burge, Stephen R</editor> (Hrsg.): <source>The Meaning of the Word. Lexicology and Qur’anic Exegesis</source> <other>Oxford</other> <year>2015</year>.<raw>Zadeh, Travis: The Fātiḥa of Salmān al-Fārisī and the Modern Controversy over Translating the Qur’an, in: Burge, Stephen R. (Hrsg.): The Meaning of the Word. Lexicology and Qur’anic Exegesis, Oxford 2015.</raw></sequence>