<sequence><author><surname>Heine</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Ideen. Das Buch Le Grand</title>. In: <editor>Heinrich Heine. Historisch-kritische Gesamtausgabe der Werke</editor> Hg. von <editor>Manfred Windfuhr</editor> <other>Hamburg</other>: <publisher>Hoffmann und Campe</publisher> <year>1973</year>, Bd. <volume>6</volume><raw>Heine, Heinrich: Ideen. Das Buch Le Grand. In: Heinrich Heine. Historisch-kritische Gesamtausgabe der Werke. Hg. von Manfred Windfuhr Hamburg: Hoffmann und Campe 1973, Bd. 6</raw></sequence><sequence><author><surname>Heine</surname>, <given-names>Heinrich</given-names></author>: <title>Säkularausgabe. Werke, Briefwechsel, Lebenszeugnisse</title>. Hg. von <title>den Nationalen Forschungs- und Gedenkstätten der klassischen deutschen Literatur in Weimar und dem Centre National de la Recherche Scientifique in Paris</title>, <publisher>Berlin: Akademie-Verlag und</publisher> <other>Paris</other>: <publisher>Editions du CNRS</publisher> <year>1970</year><raw>Heine, Heinrich: Säkularausgabe. Werke, Briefwechsel, Lebenszeugnisse. Hg. von den Nationalen Forschungs- und Gedenkstätten der klassischen deutschen Literatur in Weimar und dem Centre National de la Recherche Scientifique in Paris, Berlin: Akademie-Verlag und Paris: Editions du CNRS, 1970</raw></sequence><sequence><editor>Heinrich Heine. Gespräche</editor> Hg. von <editor>Dr. Hugo Bieber</editor> <other>Berlin</other>: <publisher>Welt-Verlag</publisher> <year>1926</year><raw>Heinrich Heine. Gespräche. Hg. von Dr. Hugo Bieber, Berlin: Welt-Verlag 1926</raw></sequence><sequence><author><surname>Briegleb</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Bei den Wassern Babels. Heinrich Heine, jüdischer Schriftsteller in der Moderne</title>. <other>München</other>: <publisher>dtv</publisher>, <year>1997</year><raw>Briegleb, Klaus: Bei den Wassern Babels. Heinrich Heine, jüdischer Schriftsteller in der Moderne. München: dtv, 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Campe</surname>, <given-names>Joachim Heinrich</given-names></author> <title>Wörterbuch der Deutschen Sprache</title>. <other>Braunschweig</other> <year>1809</year><raw>Campe, Joachim Heinrich: Wörterbuch der Deutschen Sprache. Braunschweig 1809</raw></sequence><sequence><author><surname>Gidal</surname>, <given-names>Nachum T.</given-names></author> <title>Die Juden in Deutschland von der Römerzeit bis zur Weimarer Republik</title>. <other>Köln</other>: <publisher>Könemann Verlagsgesellschaft</publisher> <year>1997</year><raw>Gidal, Nachum T.: Die Juden in Deutschland von der Römerzeit bis zur Weimarer Republik. Köln: Könemann Verlagsgesellschaft, 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Liedtke</surname>, <given-names>Christian: Heinrich</given-names></author> <author><surname>Heine</surname></author>. <other>Reinbek bei Hamburg</other> <publisher>Rowohlt Taschenbuch Verlag</publisher> <year>1997</year><raw>Liedtke, Christian: Heinrich Heine. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt Taschenbuch Verlag, 1997</raw></sequence><sequence><author><surname>Weigand</surname>, <given-names>Hermann J.</given-names></author> <author><surname>Heine's</surname></author> ,<title>Buch Le Grand</title>." In: <source>JEGP</source> <volume>18</volume> (<year>1919</year>), S. <fpage>102</fpage> - <lpage>136</lpage><raw>Weigand, Hermann J.: Heine's ,,Buch Le Grand." In: JEGP 18 (1919), S. 102-136</raw></sequence>