<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><sequence><author><surname>Barthes</surname>, <given-names>Roland</given-names></author>: <title>Schreibweise des Romans</title>, in: <source>Am Nullpunkt der Literatur</source> <other>Hamburg</other> <year>1959</year>, S. <fpage>31</fpage> - <lpage>41</lpage>.<raw>Barthes, Roland: Schreibweise des Romans, in: Am Nullpunkt der Literatur, Hamburg 1959, S. 31-41.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beier</surname>, <given-names>Antje</given-names></author>: <title>Der Entfremdungsbegriff in der Marxschen Theorie und sein Bezug auf kleinbürgerliche und proletarische Frauenbewegungen um 1900</title>, <other>Hannover</other> <year>2001</year>.<raw>Beier, Antje: Der Entfremdungsbegriff in der Marxschen Theorie und sein Bezug auf kleinbürgerliche und proletarische Frauenbewegungen um 1900, Hannover 2001.</raw></sequence><sequence><editor>Blüher, Karl Alfred</editor> (Hrsg.): <source>Robbe-Grillet zwischen Moderne und Postmoderne</source> <other>Tübingen</other> <year>1992</year>.<raw>Blüher, Karl Alfred (Hrsg.): Robbe-Grillet zwischen Moderne und Postmoderne, Tübingen 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dauer</surname>, <given-names>Bernd</given-names></author>: <title>Wirklichkeitsflucht und Entfremdung, Studien zur Erzählstruktur in den Romanen Alain Robbe-Grillets und Michel Butors</title>, <other>Heidelberg</other> <year>1976</year>.<raw>Dauer, Bernd: Wirklichkeitsflucht und Entfremdung, Studien zur Erzählstruktur in den Romanen Alain Robbe-Grillets und Michel Butors, Heidelberg 1976.</raw></sequence><sequence><author><surname>Eagelton</surname>, <given-names>Terry</given-names></author>: <title>Einführung in die Literaturtheorie, 4. Auflage</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>.<raw>Eagelton, Terry: Einführung in die Literaturtheorie, 4. Auflage, Stuttgart 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Esslin</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Das Theater des Absurden</title>, <other>17. Auflage, Hamburg</other> <year>1996</year>.<raw>Esslin, Martin: Das Theater des Absurden, 17. Auflage, Hamburg 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Heiddeger</surname>, <given-names>Martin</given-names></author>: <title>Der Ursprung des Kunstwerkes</title>, (<other>Reclam) Stuttgart</other> <year>1960</year>.<raw>Heiddeger, Martin: Der Ursprung des Kunstwerkes, (Reclam) Stuttgart 1960.</raw></sequence><sequence><author><surname>Iser</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Der Leser als Kompositionselement im realistischen Roman</title>, in: <source>Der implizite Leser, 3. Auflage</source> <other>München</other> <year>1994</year>, <fpage>S</fpage> - <lpage>168</fpage> - <lpage>193</lpage>.<raw>Iser, Wolfgang: Der Leser als Kompositionselement im realistischen Roman, in: Der implizite Leser, 3. Auflage, München 1994, S.168-193.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lacan</surname>, <given-names>Jaques</given-names></author>: <title>Das Spiegelstadium</title>, in: <source>Schriften I</source> hrsg. von <editor>Norbert Haas</editor> <other>Berlin</other> <year>1986</year>, S. <fpage>63</fpage> - <lpage>70</lpage>.<raw>Lacan, Jaques: Das Spiegelstadium, in: Schriften I, hrsg. von Norbert Haas, Berlin 1986, S. 63-70.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mies</surname>, <given-names>Gerhard</given-names></author>: <title>Die Darstellung der gegenständlichen Welt in den Romanen Alain Robbe-Grillets und Claude Olliers</title>, <other>Bonn</other> <year>1981</year>.<raw>Mies, Gerhard: Die Darstellung der gegenständlichen Welt in den Romanen Alain Robbe-Grillets und Claude Olliers, Bonn 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robbe-Grillet</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>Die Jalousie oder die Eifersucht, (Reclam</title>) <other>Stuttgart</other> <year>1997</year>.<raw>Robbe-Grillet, Alain: Die Jalousie oder die Eifersucht, (Reclam) Stuttgart 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robbe-Grillet</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>Momentaufnahmen</title> <other>München</other> <year>1963</year>.<raw>Robbe-Grillet, Alain: Momentaufnahmen, München 1963.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robbe-Grillet</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>Der wiedergekehrte Spiegel, 2. Auflage</title>, <other>Frankfurt/M</other>. <year>1986</year>.<raw>Robbe-Grillet, Alain: Der wiedergekehrte Spiegel, 2. Auflage, Frankfurt/M. 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Robbe-Grillet</surname>, <given-names>Alain</given-names></author>: <title>Argumente für einen neuen Roman</title>, <other>München</other> <year>1965</year>.<raw>Robbe-Grillet, Alain: Argumente für einen neuen Roman, München 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Stiglegge</surname>, <given-names>Marcus</given-names></author>: <title>Im Labyrinth der Begierde, Das filmische Werk von Alain Robbe-Grillet</title>, unter: <url>http://www.splatting-image.com/Artikel/Grillet/grillet.htm</url> <other>Zugriff am: 10.07.2002</other><raw>Stiglegge, Marcus: Im Labyrinth der Begierde, Das filmische Werk von Alain Robbe-Grillet, unter: http://www.splatting-image.com/Artikel/Grillet/grillet.htm, Zugriff am: 10.07.2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>Zhonshang</surname>, <given-names>Li</given-names></author>: <title>Entfremdungsbegriff und Historischer Materialismus in der geschichtlichen Entwicklung</title>, <other>Aachen</other> <year>1985</year>.<raw>Zhonshang, Li: Entfremdungsbegriff und Historischer Materialismus in der geschichtlichen Entwicklung, Aachen 1985.</raw></sequence>