<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><sequence><other>Quellen</other>:<raw>Quellen:</raw></sequence><sequence><author><surname>Abū Zaid</surname></author> <title>as-Sīrāfī, Silsilat at-tawārīḫ. Relation des voyages fait par les arabes et les persans dans l’Inde et la Chine</title>, hsg. v <editor>M. Reinaud</editor> <other>Paris</other> <year>1845</year>.<raw>Abū Zaid as-Sīrāfī, Silsilat at-tawārīḫ. Relation des voyages fait par les arabes et les persans dans l’Inde et la Chine, hsg. v. M. Reinaud, Paris 1845.</raw></sequence><sequence><author><surname>Al</surname></author>ī <title>Akbar-e Ḫeṭā’ī, Ḫeṭāynāme, hsg</title>. v. Īrağ Afšār, Teheran <volume>1357</volume> š<raw>Alī Akbar-e Ḫeṭā’ī, Ḫeṭāynāme, hsg. v. Īrağ Afšār, Teheran 1357 š.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ibn Baṭṭūṭa</surname></author> <title>Tuḥfat an-nuẓẓār fī ġarā’ib al-amṣār wa-ˤağā’ib al-asfār. Voyages d’ibn Batoutah</title>, hsg. v <editor>C. Defreméry</editor> & B. R. Sanguinetti <volume>4</volume> Bd., <other>Paris</other> <year>1853</year> - <fpage>58</fpage>.<raw>Ibn Baṭṭūṭa, Tuḥfat an-nuẓẓār fī ġarā’ib al-amṣār wa-ˤağā’ib al-asfār. Voyages d’ibn Batoutah, hsg. v. C. Defreméry & B. R. Sanguinetti, 4 Bd., Paris 1853 - 58.</raw></sequence><sequence><title>al-Masˤūdī, Murūğ aḏ-ḏahab wa-maˤādin al-ğauhar</title>, hsg. v <editor>B. de Meynard</editor> & P. de Courteille, Paris <year>1861</year> - <fpage>1917</fpage>.<raw>al-Masˤūdī, Murūğ aḏ-ḏahab wa-maˤādin al-ğauhar, hsg. v. B. de Meynard & P. de Courteille, Paris 1861 - 1917.</raw></sequence><sequence><author><surname>W</surname>. <given-names>Bauer</given-names></author>, <title>China und die Hoffnung auf Glück. Paradiese, Utopien, Idealvorstellungen in der Geistesgeschichte Chinas</title>, <other>München</other> <year>31989</year>.<raw>W. Bauer, China und die Hoffnung auf Glück. Paradiese, Utopien, Idealvorstellungen in der Geistesgeschichte Chinas, München 31989.</raw></sequence><sequence><author><surname>C. E</surname> <given-names>Bosworth</given-names></author>, <author><surname>M</surname>. <given-names>Hartmann</given-names></author>, <title>Stichwort „aṣ-Ṣīn</title>“, in: <editor>C. E. Bosworth</editor> E. van <given-names>Donzel</given-names>, <author><surname>W</surname></author>. P. Heinrichs, G. Lecomte (Hsgg.) <source>Encyclopaedia of Islam</source> Bd. <volume>IX</volume>, <other>Leiden</other> <year>1997</year>, S. <fpage>617</fpage> - <other>622</other>.<raw>C. E. Bosworth, M. Hartmann, Stichwort „aṣ-Ṣīn“, in: C. E. Bosworth, E. van Donzel, W. P. Heinrichs, G. Lecomte (Hsgg.), Encyclopaedia of Islam, Bd. IX, Leiden 1997, S. 617 - 622.</raw></sequence><sequence><author><surname>Helmut</surname> <given-names>Brinker</given-names></author>, <title>Die Pracht der Grabausstattung zur Tangzeit</title>, in: <editor>Helmut Brinker, Roger</editor> <title>Goepper, Kunstschätze aus China. 5000 v. Chr. bis 900</title> n. <source>Chr. Neue archäologische Funde aus der Volksrepublik</source> <other>China, Zürich</other> <year>1980</year>.<raw>Helmut Brinker, Die Pracht der Grabausstattung zur Tangzeit, in: Helmut Brinker, Roger Goepper, Kunstschätze aus China. 5000 v. Chr. bis 900 n. Chr. Neue archäologische Funde aus der Volksrepublik China, Zürich 1980.</raw></sequence><sequence><author><surname>J. C</surname> <given-names>Bürgel</given-names></author>, <title>Allmacht und Mächtigkeit</title>. <source>Religion und Welt im Islam</source> <other>München</other> <year>1991</year>.<raw>J. C. Bürgel, Allmacht und Mächtigkeit. Religion und Welt im Islam, München 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>E</surname>. <given-names>Conze</given-names></author>, <title>Kurze Geschichte des Buddhismus</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1986</year>.<raw>E. Conze, Kurze Geschichte des Buddhismus, Frankfurt a. M. 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Cotterell</given-names></author>, <author><surname>Y</surname>. <given-names>Yap</given-names></author>, <title>Das Reich der Mitte. 5000 Jahre Geschichte und Tradition des Alten China</title>, <other>Bern</other> <year>1981</year>.<raw>A. Cotterell, Y. Yap, Das Reich der Mitte. 5000 Jahre Geschichte und Tradition des Alten China, Bern 1981.</raw></sequence><sequence><author><surname>W</surname>. <given-names>Eichhorn</given-names></author>, <title>Die Religionen Chinas</title>, <other>Stuttgart</other> <year>1973</year>.<raw>W. Eichhorn, Die Religionen Chinas, Stuttgart 1973.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Franke</given-names></author>, <author><surname>Rolf</surname></author> <title>Trauzettel, Das Chinesische Kaiserreich</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1968</year>.<raw>H. Franke, Rolf Trauzettel, Das Chinesische Kaiserreich, Frankfurt a. M. 1968.</raw></sequence><sequence><author><surname>J</surname>. <given-names>Gernet</given-names></author>, <title>Die chinesische Welt</title>, <other>Frankfurt a. M</other> <year>1988</year>.<raw>J. Gernet, Die chinesische Welt, Frankfurt a. M. 1988.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Härtel</given-names></author>, <title>Indische Plastik</title>, in: <editor>J. Auboyer, H. Härtel</editor> (Hsgg.), <source>Indien und Südostasien (Propyläen Kunstgeschichte</source> Bd. <volume>21</volume>), <other>München</other> <year>21986</year>, S. <fpage>159</fpage> - <other>178</other>.<raw>H. Härtel, Indische Plastik, in: J. Auboyer, H. Härtel (Hsgg.), Indien und Südostasien (Propyläen Kunstgeschichte Bd. 21), München 21986, S. 159 - 178.</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Heine</given-names></author>, <title>Stichwort „Mission: E. Islam</title>“, in: <source>Lexikon des Mittelalters</source> Bd. <volume>VI</volume>, S. <fpage>678</fpage> -679.<raw>P. Heine, Stichwort „Mission: E. Islam“, in: Lexikon des Mittelalters, Bd. VI, S. 678 -679.</raw></sequence><sequence><author><surname>P</surname>. <given-names>Kahle</given-names></author>, <title>China as Described by Turkish Geographers</title>, in: <editor>P. Kahle</editor> <other>Opera minora, Leiden</other> <year>1956</year>, S. <fpage>312</fpage> - <other>325</other>.<raw>P. Kahle, China as Described by Turkish Geographers, in: P. Kahle, Opera minora, Leiden 1956, S. 312 - 325.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Miquel</given-names></author>, <title>Stichwort „Ibn Baṭṭūṭa</title>“, in: <author><surname>B</surname>. <given-names>Lewis</given-names></author>, <author><surname>V. L</surname> <given-names>Ménage</given-names></author>, Ch. <source>Pellat, J. Schacht (Hsgg.), Encyclopaedia of Islam</source> Bd. <volume>III</volume>, <other>Leiden, London</other> <year>1971</year>, S. <fpage>735</fpage> - <other>736</other>.<raw>A. Miquel, Stichwort „Ibn Baṭṭūṭa“, in: B. Lewis, V. L. Ménage, Ch. Pellat, J. Schacht (Hsgg.), Encyclopaedia of Islam, Bd. III, Leiden, London 1971, S. 735 - 736.</raw></sequence><sequence><author><surname>K</surname>. <given-names>Mylius</given-names></author>, <title>Der Buddhismus, seine Lehre und seine Geschichte</title>, in: <editor>Gautama Buddha</editor> <title>Die vier edlen Wahrheiten. Texte des ursprünglichen Buddhismus, übers</title>. u. hsg. v <editor>K. Mylius</editor> <other>München</other> <year>21986</year>, S. <fpage>17</fpage> - <other>56</other>.<raw>K. Mylius, Der Buddhismus, seine Lehre und seine Geschichte, in: Gautama Buddha. Die vier edlen Wahrheiten. Texte des ursprünglichen Buddhismus, übers. u. hsg. v. K. Mylius, München 21986, S. 17 - 56.</raw></sequence><sequence><author><surname>T</surname>. <given-names>Nagel, Der</given-names></author> <title>Koran. Einführung - Texte - Erläuterungen</title>, <other>München</other> <year>31998</year>.<raw>T. Nagel, Der Koran. Einführung - Texte - Erläuterungen, München 31998.</raw></sequence><sequence><author><surname>S</surname>. <given-names>Maqbūl Aḥmad</given-names></author> <title>A History of Arab-Islamic Geography</title> (9th - <fpage>16</fpage> - <lpage></lpage> <author><given-names>Century</given-names></author> A. D.), Amman <year>1995</year>.<raw>S. Maqbūl Aḥmad, A History of Arab-Islamic Geography (9th - 16th Century A. D.), Amman 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>F. C</surname> <given-names>Reiter</given-names></author>, <title>Religionen in China. Geschichte, Alltag, Kultur</title>, <other>München</other> <year>2002</year>.<raw>F. C. Reiter, Religionen in China. Geschichte, Alltag, Kultur, München 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>I</surname>. <given-names>Robinet</given-names></author>, <title>Geschichte des Taoismus</title>, <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>I. Robinet, Geschichte des Taoismus, München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>H</surname>. <given-names>Schmidt-Glintzer</given-names></author>, <title>Geschichte der chinesischen Literatur. Die 3000jährige Entwicklung der poetischen, erzählenden und philosophisch-religiösen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart</title>, <other>Bern</other> <year>1990</year>.<raw>H. Schmidt-Glintzer, Geschichte der chinesischen Literatur. Die 3000jährige Entwicklung der poetischen, erzählenden und philosophisch-religiösen Literatur von den Anfängen bis zur Gegenwart, Bern 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>H. W</surname> <given-names>Schumann</given-names></author>, <title>Mahāyāna-Buddhismus. Das Große Fahrzeug über den Ozean des Leidens</title>, <other>München</other> <year>1995</year>.<raw>H. W. Schumann, Mahāyāna-Buddhismus. Das Große Fahrzeug über den Ozean des Leidens, München 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>R. A</surname> <given-names>Stein</given-names></author>, <title>Religious Taoism and Popular Religion from the Second to Seventh Centuries</title>, in: <editor>H. Welch, A. Seidel</editor> (<source>Hsgg.), Facets of Taoism</source> <other>Yale</other> <year>1979</year>, S. <fpage>53</fpage> - <issue>81</issue>.<raw>R. A. Stein, Religious Taoism and Popular Religion from the Second to Seventh Centuries, in: H. Welch, A. Seidel (Hsgg.), Facets of Taoism, Yale 1979, S. 53 - 81.</raw></sequence><sequence><author><surname>R</surname>. <given-names>Taylor</given-names></author>, <title>Official religion in the Ming</title>, in: <author><surname>D</surname>. <given-names>Twitchett</given-names></author>, <author><surname>F. W</surname> <given-names>Mote</given-names></author>, <title>The Cambridge History of China</title>, Bd <volume>8</volume>, <source>The Ming Dynasty</source> <volume>1368</volume> - <issue>1644</issue>, Tl. <issue>2</issue>, S. <fpage>840</fpage> - <other>892</other>.<raw>R. Taylor, Official religion in the Ming, in: D. Twitchett, F. W. Mote, The Cambridge History of China, Bd 8, The Ming Dynasty 1368 - 1644, Tl. 2, S. 840 - 892.</raw></sequence><sequence><author><surname>G</surname>. <given-names>Franz-Willing</given-names></author>, <title>Neueste Geschichte Chinas. 1840 bis zur Gegenwart</title>, <other>Paderborn</other> <year>1975</year>.<raw>G. Franz-Willing, Neueste Geschichte Chinas. 1840 bis zur Gegenwart, Paderborn 1975.</raw></sequence><sequence><author><surname>A</surname>. <given-names>Zeki Velidi Toğan</given-names></author> <title>Stichwort „ˤAlī Akbar Khi</title>ṭā’ī“, in: <editor>H. A. R</editor> <given-names>Gibb</given-names>, <author><surname>J. H</surname> <given-names>Kramers</given-names></author>, E. <source>Lévi-Provençal, J. Schacht (Hsgg.), Encyclopaedia of Islam</source> Bd. <volume>I</volume>, <other>Leiden, London</other> <year>1960</year>, S. <fpage>390</fpage> - <other>391</other>.<raw>A. Zeki Velidi Toğan, Stichwort „ˤAlī Akbar Khiṭā’ī“, in: H. A. R. Gibb, J. H. Kramers, E. Lévi-Provençal, J. Schacht (Hsgg.), Encyclopaedia of Islam, Bd. I, Leiden, London 1960, S. 390 - 391.</raw></sequence>