<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><sequence><author><surname>Aitchison</surname>, <given-names>Jean</given-names></author>: <title>Metaphors, models and language change</title>. In: <editor>Raymond Hickey</editor> (Hrsg.): <source>Motives for Language Change</source> <other>Cambridge</other>: <publisher>Cambridge University Press</publisher> <year>2003</year>. S. <fpage>39</fpage> - <lpage>53</lpage>.<raw>Aitchison, Jean: Metaphors, models and language change. In: Raymond Hickey (Hrsg.): Motives for Language Change. Cambridge: Cambridge University Press, 2003. S. 39-53.</raw></sequence><sequence><author><surname>Arbib</surname>, <given-names>Michael A</given-names></author> / <given-names>Mary B</given-names> <author><surname>Hesse</surname></author>: <title>The construction of reality</title>. <other>Cambridge u. a.</other> <publisher>Cambridge University Press</publisher> <year>1986</year>.<raw>Arbib, Michael A. / Mary B. Hesse: The construction of reality. Cambridge u. a.: Cambridge University Press, 1986.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bach</surname>, <given-names>Helmut</given-names></author> / <given-names>Michael</given-names> <author><surname>Heine</surname></author>: <title>Pseudonormalität und „Normalpathologie</title>“. In: <editor>Helmut Bach</editor> (Hrsg.): <source>Der Krankheitsbegriff in der Psychoanalyse. Bestimmungsversuche</source> <other>Göttingen</other>: <publisher>Verlag für Medizinische Psychologie</publisher> <year>1981</year>. S. <fpage>11</fpage> - <lpage>35</lpage>.<raw>Bach, Helmut / Michael Heine: Pseudonormalität und „Normalpathologie“. In: Helmut Bach (Hrsg.): Der Krankheitsbegriff in der Psychoanalyse. Bestimmungsversuche. Göttingen: Verlag für Medizinische Psychologie, 1981. S. 11-35.</raw></sequence><sequence><author><surname>Bader</surname>, <given-names>Günter</given-names></author>: <title>Melancholie und Metapher. Eine Skizze</title>. <other>Tübingen</other>: <publisher>Mohr (Siebeck)</publisher> <year>1990</year>.<raw>Bader, Günter: Melancholie und Metapher. Eine Skizze. Tübingen: Mohr (Siebeck), 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Beth</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Psychopathologie und Religionspsychologie</title>. In: <source>Archiv für die gesamte Psychologie</source> Jg. <volume>80</volume> (<year>1931</year>). S. <fpage>89</fpage> - <lpage>119</lpage>.<raw>Beth, Karl: Psychopathologie und Religionspsychologie. In: Archiv für die gesamte Psychologie, Jg. 80 (1931). S. 89-119.</raw></sequence><sequence><author><surname>Cooper</surname>, <given-names>David</given-names></author>: <title>Psychiatrie und Anti-Psychiatrie</title>. <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>1971</year>.<raw>Cooper, David: Psychiatrie und Anti-Psychiatrie. Frankfurt (Main): Suhrkamp, 1971.</raw></sequence><sequence><author><surname>Debatin</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Die Rationalität der Metapher. Eine sprachphilosophische und kommunikationstheoretische Untersuchung</title>. <other>Berlin, New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1995</year>.<raw>Debatin, Bernhard: Die Rationalität der Metapher. Eine sprachphilosophische und kommunikationstheoretische Untersuchung. Berlin, New York: de Gruyter, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>Debatin</surname>, <given-names>Bernhard</given-names></author>: <title>Rationalität und Irrationalität der Metapher</title>. In: <editor>Hans Rudi Fischer</editor> (Hrsg.): <source>Eine Rose ist eine Rose</source> … <title>Zur Rolle und Funktion von Metaphern in Wissenschaft und Therapie</title>. <other>Weilerswist</other>: <publisher>Velbrück</publisher>, <year>2005</year>. S. <fpage>30</fpage> - <lpage>47</lpage>.<raw>Debatin, Bernhard: Rationalität und Irrationalität der Metapher. In: Hans Rudi Fischer (Hrsg.): Eine Rose ist eine Rose … Zur Rolle und Funktion von Metaphern in Wissenschaft und Therapie. Weilerswist: Velbrück, 2005. S. 30-47.</raw></sequence><sequence><author><surname>Dinzelbacher</surname>, <given-names>Peter</given-names></author>: <title>Heilige oder Hexen? Schicksale auffälliger Frauen in Mittelalter und Frühneuzeit</title>. <other>München, Zürich, London</other> <publisher>Artemis</publisher>, <year>1995</year>.<raw>Dinzelbacher, Peter: Heilige oder Hexen? Schicksale auffälliger Frauen in Mittelalter und Frühneuzeit. München, Zürich, London: Artemis, 1995.</raw></sequence><sequence><author><surname>DSM-IV-TR</surname></author>: <title>Diagnostisches und stastisches Manual psychischer Störungen. Textrevision. Übersetzt nach der Textrevision der vierten Auflage des Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders der American Psychiatric Association</title>. <other>Göttingen u. a.</other> <publisher>Hogrefe</publisher>, <year>2003</year>.<raw>DSM-IV-TR: Diagnostisches und stastisches Manual psychischer Störungen. Textrevision. Übersetzt nach der Textrevision der vierten Auflage des Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders der American Psychiatric Association. Göttingen u. a.: Hogrefe, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Finzen</surname>, <given-names>Asmus</given-names></author>: <title>Sozialpsychiatrische Aspekte der Ethik</title>. In: <editor>Walter Pöldinger u. a</editor> (Hrsg.): <source>Ethik in der Psychiatrie. Wertebegründung – Wertedurchsetzung</source> <other>Berlin, Heidelberg</other> <publisher>Springer</publisher>, <year>1991</year>. S. <fpage>206</fpage> - <lpage>215</lpage>.<raw>Finzen, Asmus: Sozialpsychiatrische Aspekte der Ethik. In: Walter Pöldinger u. a. (Hrsg.): Ethik in der Psychiatrie. Wertebegründung – Wertedurchsetzung. Berlin, Heidelberg: Springer, 1991. S. 206-215.</raw></sequence><sequence><author><surname>Finzen</surname>, <given-names>Asmus</given-names></author>: „<title>Der Verwaltungsrat ist schizophren.“ Die Krankheit und das Stigma</title>. <other>Bonn</other>: <publisher>Psychiatrie</publisher>, <year>1996</year>.<raw>Finzen, Asmus: „Der Verwaltungsrat ist schizophren.“ Die Krankheit und das Stigma. Bonn: Psychiatrie, 1996.</raw></sequence><sequence><author><surname>Foucault</surname>, <given-names>Michel</given-names></author>: <title>Ärzte, Richter und Hexer im 17. Jahrhundert</title>. In: <source>Schriften in vier Bänden</source> Bd. <volume>I: 1954-1969</volume> Hrsg. von <editor>Daniel Defert, Francois Ewald</editor> <other>Frankfurt (Main): Suhrkamp</other> <year>2001</year>. S. <fpage>958</fpage> - <lpage>973</lpage>.<raw>Foucault, Michel: Ärzte, Richter und Hexer im 17. Jahrhundert. In: Schriften in vier Bänden. Bd. I: 1954-1969. Hrsg. von Daniel Defert, Francois Ewald. Frankfurt (Main): Suhrkamp, 2001. S. 958-973.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fraas</surname>, <given-names>Hans-Jürgen</given-names></author>: <title>Die Religiosität des Menschen. Ein Grundriß der Religionspsychologie</title>. <other>Göttingen</other>: <publisher>Vandenhoeck</publisher> & Ruprecht <year>1990</year>.<raw>Fraas, Hans-Jürgen: Die Religiosität des Menschen. Ein Grundriß der Religionspsychologie. Göttingen: Vandenhoeck & Ruprecht, 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fritz</surname>, <given-names>Gerd</given-names></author>: <title>Einführung in die historische Semantik</title> [=. <source>Germanistische Arbeitshefte</source> <volume>42</volume>.] <other>Tübingen</other>: <publisher>Niemeyer</publisher>, <year>2005</year>.<raw>Fritz, Gerd: Einführung in die historische Semantik. [= Germanistische Arbeitshefte; 42.] Tübingen: Niemeyer, 2005.</raw></sequence><sequence><author><surname>Fromm</surname>, <given-names>Erich</given-names></author>: <title>Die Pathologie der Normalität. Zur Wissenschaft vom Menschen</title> [=. <source>Schriften aus dem Nachlass</source> Hrsg. von <editor>Rainer Funk</editor> <fpage>6</fpage>.] <other>Weinheim, Basel</other> <publisher>Beltz</publisher>, <year>1991</year>.<raw>Fromm, Erich: Die Pathologie der Normalität. Zur Wissenschaft vom Menschen. [= Schriften aus dem Nachlass. Hrsg. von Rainer Funk; 6.] Weinheim, Basel: Beltz, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Garbe</surname>, <given-names>Detlef</given-names></author>: <title>Zwischen Widerstand und Martyrium. Die Zeugen Jehovas im „Dritten Reich</title>“. <other>München</other>: <publisher>Oldenbourg</publisher>, <year>19994</year>.<raw>Garbe, Detlef: Zwischen Widerstand und Martyrium. Die Zeugen Jehovas im „Dritten Reich“. München: Oldenbourg, 19994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Geerlings</surname>, <given-names>Wilhelm</given-names></author>: <title>Das Herz im Aberglauben</title>. In: <editor>Ders., Andreas Mügge</editor> (Hrsg.): <source>Das Herz. Organ und Metapher</source> <other>Paderborn</other>: <publisher>Schöningh</publisher>, <year>2006</year>. S. <fpage>271</fpage> - <lpage>283</lpage>.<raw>Geerlings, Wilhelm: Das Herz im Aberglauben. In: Ders., Andreas Mügge (Hrsg.): Das Herz. Organ und Metapher. Paderborn: Schöningh, 2006. S. 271-283.</raw></sequence><sequence><author><surname>Gibbs</surname>, <given-names>Raymond W</given-names></author> <author><surname>Jr</surname></author>.: <title>The Poetics of Mind. Figurative thought, language, and understanding</title>. <other>Cambridge</other>: <publisher>Cambridge University Press</publisher> <year>1994</year>.<raw>Gibbs, Raymond W. Jr.: The Poetics of Mind. Figurative thought, language, and understanding. Cambridge: Cambridge University Press, 1994.</raw></sequence><sequence><author><surname>Goodman</surname>, <given-names>Felicitas</given-names></author>: <title>Anneliese Michel und ihre Dämonen. Der Fall Klingenberg in wissenschaftlicher Sicht</title>. <other>Stein am Rhein: Christiana</other> <year>1993</year>³.<raw>Goodman, Felicitas: Anneliese Michel und ihre Dämonen. Der Fall Klingenberg in wissenschaftlicher Sicht. Stein am Rhein: Christiana, 1993³.</raw></sequence><sequence><author><surname>Jaspers</surname>, <given-names>Karl</given-names></author>: <title>Allgemeine Psychopathologie</title>. <other>Berlin, Göttingen, Heidelberg</other> <publisher>Springer</publisher>, <year>19597</year>.<raw>Jaspers, Karl: Allgemeine Psychopathologie. Berlin, Göttingen, Heidelberg: Springer, 19597.</raw></sequence><sequence><editor>Keupp, Heinrich</editor> (Hrsg.): <title>Der Krankheitsmythos in der Psychopathologie. Darstellung einer Kontroverse</title> [=. <source>Fortschritte der klinischen Psychologie</source> <volume>2</volume>.] <other>München, Berlin, Wien</other> <publisher>Urban & Schwarzenberg</publisher> <year>1972</year>.<raw>Keupp, Heinrich (Hrsg.): Der Krankheitsmythos in der Psychopathologie. Darstellung einer Kontroverse. [= Fortschritte der klinischen Psychologie; 2.] München, Berlin, Wien: Urban & Schwarzenberg, 1972.</raw></sequence><sequence><author><surname>Klee</surname>, <given-names>Ernst</given-names></author>: <title>Psychiatrie-Report</title> <other>Frankfurt (Main): Fischer</other> <year>1978</year>.<raw>Klee, Ernst: Psychiatrie-Report. Frankfurt (Main): Fischer, 1978.</raw></sequence><sequence><editor>Lakoff, George</editor> / <author><surname>Mark</surname> <given-names>Johnson</given-names></author>: <title>Leben in Metaphern. Konstruktion und Gebrauch von Sprachbildern</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Auer</publisher>, <year>20044</year>.<raw>Lakoff, George / Mark Johnson: Leben in Metaphern. Konstruktion und Gebrauch von Sprachbildern. Heidelberg: Auer, 20044.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lange</surname>, <given-names>Johannes</given-names></author>: <title>Dienstverweigerung aus religiösen Gründen</title>. In: <source>Münchener Medizinische Wochenschrift</source> Jg. <volume>84</volume> (<year>1937</year>), Nr. <volume>1</volume>. S. <fpage>13</fpage> - <lpage>16</lpage>.<raw>Lange, Johannes: Dienstverweigerung aus religiösen Gründen. In: Münchener Medizinische Wochenschrift, Jg. 84 (1937), Nr. 1. S. 13-16.</raw></sequence><sequence><editor>Leibbrand, Werner</editor> / <author><surname>Annemarie</surname> <given-names>Wettley</given-names></author>: <title>Der Wahnsinn. Geschichte der abendländischen Psychopathologie</title>. <other>Freiburg, München</other> <publisher>Alber</publisher>, <year>1961</year>.<raw>Leibbrand, Werner / Annemarie Wettley: Der Wahnsinn. Geschichte der abendländischen Psychopathologie. Freiburg, München: Alber, 1961.</raw></sequence><sequence><author><surname>Lenz</surname>, <given-names>Hermann</given-names></author>: <title>Glaube und Wahn</title>. In: <source>Fortschritte der Neurologie, Psychiatrie und ihrer Grenzgebiete</source> Jg. <volume>41</volume> (<year>1973</year>), Nr. <volume>6</volume>. S. <fpage>341</fpage> - <lpage>359</lpage>.<raw>Lenz, Hermann: Glaube und Wahn. In: Fortschritte der Neurologie, Psychiatrie und ihrer Grenzgebiete, Jg. 41 (1973), Nr. 6. S. 341-359.</raw></sequence><sequence><author><surname>Liebert</surname>, <given-names>Wolf-Andreas</given-names></author>: <title>Wissenskonstruktion als poetisches Verfahren. Wie Organisationen mit Metaphern Produkte und Identitäten erfinden</title>. In: <editor>Ders., Susan Geideck</editor> (Hrsg.): <source>Sinnformeln. Linguistische</source> und <title>soziologische Analysen von Leitbildern, Metaphern und anderen kollektiven Orientierungsmustern</title> [=. <source>Linguistik. Impulse und Tendenzen</source> <volume>2</volume>.] <other>Berlin, New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>2003</year>. S. <fpage>83</fpage> - <lpage>101</lpage>.<raw>Liebert, Wolf-Andreas: Wissenskonstruktion als poetisches Verfahren. Wie Organisationen mit Metaphern Produkte und Identitäten erfinden. In: Ders., Susan Geideck (Hrsg.): Sinnformeln. Linguistische und soziologische Analysen von Leitbildern, Metaphern und anderen kollektiven Orientierungsmustern. [= Linguistik. Impulse und Tendenzen; 2.] Berlin, New York: de Gruyter, 2003. S. 83-101.</raw></sequence><sequence><author><surname>Liebert</surname>, <given-names>Wolf-Andreas</given-names></author>: <title>Metaphern als Handlungsmuster der Welterzeugung. Das verborgene Metaphern-Spiel der Naturwissenschaften</title>. In: <editor>Hans-Rudi Fischer</editor> (Hrsg.): <source>Eine Rose ist eine Rose</source> … <title>Zur Rolle und Funktion von Metaphern in Wissenschaft und Therapie</title>. <other>Weilerswist</other>: <publisher>Velbrück</publisher>, <year>2005</year>. S. <fpage>207</fpage> - <lpage>233</lpage>.<raw>Liebert, Wolf-Andreas: Metaphern als Handlungsmuster der Welterzeugung. Das verborgene Metaphern-Spiel der Naturwissenschaften. In: Hans-Rudi Fischer (Hrsg.): Eine Rose ist eine Rose … Zur Rolle und Funktion von Metaphern in Wissenschaft und Therapie. Weilerswist: Velbrück, 2005. S. 207-233.</raw></sequence><sequence><author><surname>Mechanic</surname>, <given-names>David</given-names></author>: <title>Einige Faktoren bei der Identifikation und Definition psychischer Krankheit</title>. In: <source>Keupp</source> (<year>1972</year>), a. a. O. S <fpage>109</fpage> - <lpage>121</lpage>.<raw>Mechanic, David: Einige Faktoren bei der Identifikation und Definition psychischer Krankheit. In: Keupp (1972), a. a. O. S. 109-121.</raw></sequence><sequence><author><surname>Müller</surname>, <given-names>Christian</given-names></author>: <title>Lexikon der Psychiatrie. Gesammelte Abhandlungen der gebräuchlichsten psychiatrischen Begriffe</title>. <other>Berlin, Heidelberg, New York</other> <publisher>Springer</publisher>, <year>1986</year>².<raw>Müller, Christian: Lexikon der Psychiatrie. Gesammelte Abhandlungen der gebräuchlichsten psychiatrischen Begriffe. Berlin, Heidelberg, New York: Springer, 1986².</raw></sequence><sequence><editor>Müller, Irmgard</editor> / <author><surname>Christian</surname> <given-names>Schulze</given-names></author>: <title>Das Herz als anatomisches und theologisches Thema im Mittelalter</title>. In: <editor>Wilhelm Geerlings, Andreas Mügge</editor> (Hrsg.): <source>Das Herz. Organ und Metapher</source> <other>Paderborn</other>: <publisher>Schöningh</publisher>, <year>2006</year>. S. <fpage>133</fpage> - <lpage>148</lpage>.<raw>Müller, Irmgard / Christian Schulze: Das Herz als anatomisches und theologisches Thema im Mittelalter. In: Wilhelm Geerlings, Andreas Mügge (Hrsg.): Das Herz. Organ und Metapher. Paderborn: Schöningh, 2006. S. 133-148.</raw></sequence><sequence><author><surname>Navratil</surname>, <given-names>Leo</given-names></author>: <title>Schizophrenie und Religion</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Brinkmann</publisher> & Bose <year>1992</year>.<raw>Navratil, Leo: Schizophrenie und Religion. Berlin: Brinkmann & Bose, 1992.</raw></sequence><sequence><author><surname>Ostow</surname>, <given-names>Mortimer</given-names></author>: <title>Religion und Psychiatrie</title>. In: <editor>Alfred M. Freedman u. a</editor> (Hrsg.): <source>Psychiatrische Probleme</source> <title>der Gegenwart I. [= Psychiatrie</title> <source>in Praxis und Klinik</source> <volume>4</volume>.] <other>Stuttgart</other>: <publisher>Thieme</publisher>, <year>1990</year>. S. <fpage>319</fpage> - <lpage>328</lpage>.<raw>Ostow, Mortimer: Religion und Psychiatrie. In: Alfred M. Freedman u. a. (Hrsg.): Psychiatrische Probleme der Gegenwart I. [= Psychiatrie in Praxis und Klinik; 4.] Stuttgart: Thieme, 1990. S. 319-328.</raw></sequence><sequence><author><surname>Peters</surname>, <given-names>Uwe Henrik</given-names></author> <title>Wörterbuch der Psychiatrie und medizinischen Psychologie</title>. <other>Augsburg</other>: <publisher>Bechtermünz</publisher>, <year>1997</year>.<raw>Peters, Uwe Henrik: Wörterbuch der Psychiatrie und medizinischen Psychologie. Augsburg: Bechtermünz, 1997.</raw></sequence><sequence><author><surname>Platzek</surname>, <given-names>Reinhard</given-names></author>: <title>Zu den Erscheinungen Wahn, Glaube, Aberglaube und Irrtum aus psychiatrischer Sicht. Differentialdiagnostische Schwierigkeiten</title>. In: <source>Würzburger medizinhistorische Mitteilungen</source> Jg. <volume>14</volume> (<year>1996</year>). S. <fpage>545</fpage> - <lpage>559</lpage>.<raw>Platzek, Reinhard: Zu den Erscheinungen Wahn, Glaube, Aberglaube und Irrtum aus psychiatrischer Sicht. Differentialdiagnostische Schwierigkeiten. In: Würzburger medizinhistorische Mitteilungen, Jg. 14 (1996). S. 545-559.</raw></sequence><sequence><author><surname>Quekelberghe</surname>, <given-names>Renaud</given-names></author> <title>van: Klinische Ethnopsychologie. Einführung in die transkulturelle Psychologie, Psychopathologie und Psychotherapie</title>. <other>Heidelberg</other>: <publisher>Asanger</publisher>, <year>1991</year>.<raw>Quekelberghe, Renaud van: Klinische Ethnopsychologie. Einführung in die transkulturelle Psychologie, Psychopathologie und Psychotherapie. Heidelberg: Asanger, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Reiter-Theil</surname>, <given-names>Stella</given-names></author>: <title>Versorgung und Therapie psychisch kranker und gestörter Menschen</title>. In: <editor>Dies., Winfried Kahlke</editor> (Hrsg.): <source>Ethik in der Medizin</source> <other>Stuttgart</other>: <publisher>Enke</publisher>, <year>1995</year>. S. <fpage>68</fpage> - <lpage>77</lpage>.<raw>Reiter-Theil, Stella: Versorgung und Therapie psychisch kranker und gestörter Menschen. In: Dies., Winfried Kahlke (Hrsg.): Ethik in der Medizin. Stuttgart: Enke, 1995. S. 68-77.</raw></sequence><sequence><author><surname>Scheff</surname>, <given-names>Thomas J.</given-names></author> <title>Die Rolle des psychisch Kranken und die Dynamik psychischer Störung. Ein Bezugsrahmen für die Forschung</title>. In: <source>Keupp</source> (<year>1972</year>), a. a. O. S <fpage>136</fpage> - <lpage>156</lpage>.<raw>Scheff, Thomas J.: Die Rolle des psychisch Kranken und die Dynamik psychischer Störung. Ein Bezugsrahmen für die Forschung. In: Keupp (1972), a. a. O. S. 136-156.</raw></sequence><sequence><author><surname>Seidl</surname>, <given-names>Horst: Artikel</given-names></author> „<author><surname>Seele</surname> <given-names>V</given-names></author> <title>Kirchen- und philosophiegeschichtlich</title>“. In: <editor>Gerhard Müller</editor> (Hrsg.): <source>Theologische Realenzyklopädie</source> Bd. <volume>30</volume>. <other>Berlin, New York</other> <publisher>de Gruyter</publisher> <year>1999</year>. S. <fpage>748</fpage> - <lpage>759</lpage>.<raw>Seidl, Horst: Artikel „Seele V: Kirchen- und philosophiegeschichtlich“. In: Gerhard Müller (Hrsg.): Theologische Realenzyklopädie, Bd. 30. Berlin, New York: de Gruyter, 1999. S. 748-759.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sontag</surname>, <given-names>Susan</given-names></author>: <title>Krankheit als Metapher / Aids und seine Metaphern</title>. <other>Frankfurt (Main): Fischer</other> <year>2003</year>.<raw>Sontag, Susan: Krankheit als Metapher / Aids und seine Metaphern. Frankfurt (Main): Fischer, 2003.</raw></sequence><sequence><author><surname>Szasz</surname>, <given-names>Thomas</given-names></author>: <title>Der Mythos von der seelischen Krankheit</title>. In: <source>Keupp</source> (<year>1972</year>), a. a. O. S <fpage>44</fpage> - <lpage>56</lpage>.<raw>Szasz, Thomas: Der Mythos von der seelischen Krankheit. In: Keupp (1972), a. a. O. S. 44-56.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wagner</surname>, <given-names>W</given-names></author> / <given-names>H</given-names> <author><surname>Sollmann</surname></author>: „<title>Ernste Bibelforscher</title>.“ In: <source>Deutsche Zeitschrift für die gesamte gerichtliche Medizin</source> <other>Jg</other>. <volume>28</volume> (<year>1937</year>). S. <fpage>433</fpage> - <lpage>444</lpage>.<raw>Wagner, W. / H. Sollmann: „Ernste Bibelforscher.“ In: Deutsche Zeitschrift für die gesamte gerichtliche Medizin, Jg. 28 (1937). S. 433-444.</raw></sequence><sequence><author><surname>Watzlawick</surname>, <given-names>Paul</given-names></author>: <title>Wie wirklich ist die Wirklichkeit? Wahn, Täuschung, Verstehen</title>. <other>München, Zürich</other> <publisher>Piper</publisher>, <year>199925</year>.<raw>Watzlawick, Paul: Wie wirklich ist die Wirklichkeit? Wahn, Täuschung, Verstehen. München, Zürich: Piper, 199925.</raw></sequence>