<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><sequence><other>Primarliteratur</other>:<raw>Primarliteratur:</raw></sequence><sequence><editor>Ganz, Peter</editor> (Hrsg.): <source>Gottfried von Straßburg: Tristan</source> <other>Wiesbaden</other>: <publisher>Brockhaus</publisher>, <year>1978</year>.<raw>Ganz, Peter (Hrsg.): Gottfried von Straßburg: Tristan. Wiesbaden: Brockhaus, 1978.</raw></sequence><sequence><author><surname>Benecke</surname>, <given-names>G. F., W</given-names></author> <author><surname>Müller</surname></author> et F <title>Zarncke: Mittelhochdeutsches Wörterbuch</title>. <other>Stuttgart</other>: <publisher>Hirzel Verlag</publisher> <year>1990</year>.<raw>Benecke, G. F., W. Müller et F. Zarncke: Mittelhochdeutsches Wörterbuch. Stuttgart: Hirzel Verlag, 1990.</raw></sequence><sequence><author><surname>De Boor</surname> <given-names>Helmut</given-names></author>: <title>Geschichte der deutschen Literatur II. Die höfische Literatur</title>. <other>München</other>: <publisher>Beck´sche Verlagsbuchhandlung</publisher> <year>1991</year>.<raw>De Boor, Helmut: Geschichte der deutschen Literatur II. Die höfische Literatur. München: Beck´sche Verlagsbuchhandlung, 1991.</raw></sequence><sequence><author><surname>Drosdowsky</surname>, <given-names>Günther</given-names></author>: <title>Duden. Das Herkunftswörterbuch der deutschen Sprache</title>. Bd. <volume>7</volume>. <other>Mannheim</other>: <publisher>Dudenverlag</publisher>, <year>1963</year>..<raw>Drosdowsky, Günther: Duden. Das Herkunftswörterbuch der deutschen Sprache. Bd. 7. Mannheim: Dudenverlag, 1963..</raw></sequence><sequence><author><surname>Grimm</surname>, <given-names>Jacob</given-names></author> <title>und Wilhelm: Deutsches Wörterbuch</title>. Bd. <volume>3</volume>. <other>München</other>: <publisher>Deutscher Taschenbuchverlag</publisher> <year>1984</year>.<raw>Grimm, Jacob und Wilhelm: Deutsches Wörterbuch. Bd. 3. München: Deutscher Taschenbuchverlag, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Huber</surname>, <given-names>Christoph</given-names></author>: <title>Gottfried von Straßburg: Tristan</title>. <other>Berlin</other>: <publisher>Erich</publisher> <other>Schmidt</other>, <year>2001</year>.<raw>Huber, Christoph: Gottfried von Straßburg: Tristan. Berlin: Erich Schmidt, 2001.</raw></sequence><sequence><author><surname>Kluge</surname>, <given-names>Friedrich</given-names></author>: <title>Etymologische Wörterbuch der deutschen Sprache</title>. <volume>24</volume>. Aufl. <other>Berlin</other>: <publisher>Walter de Gruyter Verlag</publisher> <year>2002</year>.<raw>Kluge, Friedrich: Etymologische Wörterbuch der deutschen Sprache. 24. Aufl. Berlin: Walter de Gruyter Verlag, 2002.</raw></sequence><sequence><author><surname>McCoeghy</surname>, <given-names>Patrick</given-names></author>: <title>Ah, to be young and rich! A new look at Gottfried v. Straßburgs edele herzen in light of</title> <source>Walther´s 42.31. Amsterdamer Beiträge zur Älteren Germanistik</source> <volume>22</volume>: S <fpage>107</fpage> - <lpage>137</lpage>, <year>1984</year>.<raw>McCoeghy, Patrick: Ah, to be young and rich! A new look at Gottfried v. Straßburgs edele herzen in light of Walther´s 42.31. Amsterdamer Beiträge zur Älteren Germanistik 22: S 107-137, 1984.</raw></sequence><sequence><author><surname>Sayce</surname>, <given-names>Olive</given-names></author>: <title>Der Begriff edelez herze im Tristan Gottfried v. Straßburgs von Straßburg</title>. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte</source> <volume>33</volume>: S <fpage>389</fpage> - <lpage>413</lpage>, <year>1959</year>.<raw>Sayce, Olive: Der Begriff edelez herze im Tristan Gottfried v. Straßburgs von Straßburg. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaft und Geistesgeschichte 33: S 389-413, 1959.</raw></sequence><sequence><author><surname>Schöne</surname>, <given-names>Albrecht</given-names></author>: <title>Zu Gottfried v. Straßburgs Tristan - Prolog</title>. In: <source>Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaften und Geistesgeschichte</source> <volume>29</volume>: S <fpage>447</fpage> - <lpage>474</lpage>, <year>1955</year>.<raw>Schöne, Albrecht: Zu Gottfried v. Straßburgs Tristan - Prolog. In: Deutsche Vierteljahresschrift für Literaturwissenschaften und Geistesgeschichte 29: S 447-474, 1955.</raw></sequence><sequence><author><surname>Speckenbach</surname>, <given-names>Klaus</given-names></author>: <title>Studien zum Begriff edelez herze im Tristan Gottfried v. Straßburgs von Straßburg</title>. <other>München</other>: <publisher>Eidos Verlag: München</publisher> <year>1965</year>.<raw>Speckenbach, Klaus: Studien zum Begriff edelez herze im Tristan Gottfried v. Straßburgs von Straßburg. München: Eidos Verlag: München, 1965.</raw></sequence><sequence><author><surname>Spiewok</surname>, <given-names>Wolfgang</given-names></author>: <title>Zum Begriff edelez herze bei Gottfried v. Straßburg von Straßburg</title>. In: <source>Weimarer Beiträge, Jg. IX</source> Bd. <volume>1</volume>: S <fpage>27</fpage> - <lpage>41</lpage>, <year>1963</year>.<raw>Spiewok, Wolfgang: Zum Begriff edelez herze bei Gottfried v. Straßburg von Straßburg. In: Weimarer Beiträge, Jg. IX. Bd. 1: S 27-41, 1963.</raw></sequence><sequence><author><surname>Wolf</surname>, <given-names>Alois</given-names></author>: <title>Gottfried von Straßburg und die Mythe von Tristan und Isolde</title>. <other>Darmstadt</other>: <publisher>Wissenschaftliche Buchgesellschaft</publisher> <year>1989</year>.<raw>Wolf, Alois: Gottfried von Straßburg und die Mythe von Tristan und Isolde. Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft, 1989.</raw></sequence>